<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>佳兰小筑</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://www.jialan7.com/"/>
  <updated>2018-01-27T12:58:23.608Z</updated>
  <id>http://www.jialan7.com/</id>
  
  <author>
    <name>JiaLan</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>20180121-20180126 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20180121-20180126%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20180121-20180126 股社区文章整理.html</id>
    <published>2018-01-27T12:57:49.000Z</published>
    <updated>2018-01-27T12:58:23.608Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><p><strong>本周重点：</strong></p><ol><li>通过率一路走低，有可能刺激中小创回暖；</li><li>平安74.5的缺口是个隐患，把成本做到74以下；</li><li>工行、农行、万科跌的时候可以买一点。</li></ol><p>市场：</p><ul><li><strong>锂电池又要降价20%，这是政府电动车降补的传导效应，靠补贴生存的产业就是这样朝不保夕。</strong></li><li><strong>如果通过率一路走低，有可能刺激中小创回暖，今天创业板大涨，券商板块大涨。</strong></li><li>暂停增仓权重股和白马股，之前一直犹豫没换仓的话，正好也再等一下，后续理应会有回调，虽然我中长线看好权重白马，但也没必要这个位置被赶鸭子上架。<br>一路持有的股民，明天冲高减一点也是可以的，但不要清仓，否则心态上就很难控制平衡。</li><li>家电行业是细分的，做电视机的业绩都不太好，做空调冰箱业绩都比较好。</li></ul><p>个股：</p><ul><li>乐视：乐视是绝对不会退市的，孙宏斌的计划多半是等乐视的股价跌透了以后再增发收购。</li><li><strong>平安</strong>：74.5的缺口是个隐患，所以直播的时候我就说暂时不推荐买，可以等补缺，成本在75+的网友可以考虑高位减一些，把成本做到74以下。</li><li>建行在A股的盘子比较小，它的股票主要都在香港上市。农行的盘子相对来说比较大，涨起来没那么齐心。</li><li><strong>工行跌的比较多，我就捞回来了，农行没跌到我的买点，没买到，万科我错过了上午-5%的买点，下午想了想在-3%买回来了。</strong></li></ul><p>经验/观点：</p><ul><li><strong>这几天我的原则谁凸凸就减一点，谁凹凹就捞回来，你要是没时间盯盘就一直持有，不操作也无伤大雅。</strong></li><li>东财、集思录、雪球我经常看，都是很不错的网站，新浪证券也还可以。集思录是我认为国内投资者平均素质最高的网站，也是我认为国内逼格最高的投资者网站，没有之一。</li><li>内容创业先别想着挣钱，我写公众号前3年一分钱都没挣到，等到你真正获得读者的认可，自然会有商家找上门合作。亲子号的话日阅读先做到上万吧。如果只是为了挣钱是很难写好公众号的，最好是发自内心觉得写东西给大家看是一件有意思的事情。</li><li>个人觉得最好是一种找伙伴一起开公司的心态，去选择配偶，把婚姻当做一起开公司，孩子就是公司的产品，大家一起努力把公司经营好，彼此三观吻合，性情相近或者互补，这样的夫妻比较能够经得起时间的考验。</li><li>现在市场的风向就是撤离这些出了事的股票，大资金都在割肉止损，只有爱占便宜的散户老想冲进去收集血筹，最后往往容易把自己也埋进去。</li><li>就是那么贱，大家抢的一定是好东西，主动摊给你的我觉得有坑。</li></ul><a id="more"></a><p>2018-1-26 给大龄单身女读者说几句</p><blockquote><p>在城市中的女白领大都面临缺乏合适婚嫁对象的问题。<br>关键还是女性通常不愿意找综合条件不如自己的配偶，而男性愿意接受综合条件比自己差一些的女性作为配偶。<br>切实能解决一部分女读者的个人问题。<br>1、首先最重要的是尽可能的改善外在形象。一个身材苗条，穿着得体的女性，即便颜值普通也能越过大部分男性的及格线。<br>2、尽量增加接触单身男性的机会。股市里面有一个词叫做流动性溢价，即流动性越好的股票估值就越高。<br>有些姑娘自觉条件良好，不愿意主动结交男性，只希望坐等别人来追，这样的结果就是最大限度减少了自己的流动性溢价，便宜了那几个来追你的买家，这样一来无论是一直hold着不嫁，或者一咬牙嫁了，最后都成交价都有遗憾。<br>从看完我这篇文章开始，给自己定个目标，无论用什么方法，每天认识3个陌生男性，要是觉得困难就把标准降低到1个陌生男性，很快你的桃花运就来了。<br>3、有靠谱合适的目标，可以适当的主动点。彼此隐约有些好感的时候，稍微主动点提醒一下男性也蛮好的。<br><strong>个人觉得最好是一种找伙伴一起开公司的心态，去选择配偶，把婚姻当做一起开公司，孩子就是公司的产品，大家一起努力把公司经营好，彼此三观吻合，性情相近或者互补，这样的夫妻比较能够经得起时间的考验。</strong>虽然没有爱的轰轰烈烈，但可以平平淡淡的白首偕老。<br>无论是单身一辈子，还是婚后丁克，只要自己真的想清楚了，保证老了也不后悔，那是没任何问题的。但年轻时的很多想法，年纪大了都会改变的。<br><a href="http://mp.weixin.qq.com/s/MBklpz7vSYK9IZzb-fFgqQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p></blockquote><p>2018-1-25 茅侃侃自杀了</p><blockquote><p>乐视的未来会怎么样？会不会退市？<br>我觉得<strong>乐视是绝对不会退市的</strong>，否则孙宏斌扔在里面的150亿就真的要打水漂了。孙宏斌目前控股了乐视影业和乐视电视，这两块资产未来的出路肯定是注入上市公司乐视网，之所以这次放弃收购乐视影业，是因为乐视复牌就要大暴跌，用增发股票的方式收购非常不划算，<strong>孙宏斌的计划多半是等乐视的股价跌透了以后再增发收购。</strong><br>乐视网2018年有大量的坏账要计提，多半还是巨亏，但创业板的股票连亏两年不会被ST，真正开始发力的大概是2019年，届时有可能会重启收购乐视影业。具体到乐视网的股价，我觉得下半年可能会有拐点，上半年无论跌多惨孙宏斌都不会管的。他虽然35元买了8%的乐视网股票，但那只是150亿投资的一小部分，从全局的角度来看，乐视网股价跌深一点对他来说也不全是坏事。<br>有资金专门等着捡带血的筹码做超跌反弹。<br>国内知名车企已对电池企业提出了进一步降价的要求，降幅将达到20%以上。<strong>划重点，锂电池又要降价20%，这是政府电动车降补的传导效应，靠补贴生存的产业就是这样朝不保夕。</strong><br>今天上午<strong>工行跌的比较多，我就捞回来了，农行没跌到我的买点，没买到，万科我错过了上午-5%的买点，下午想了想在-3%买回来了。</strong><br><strong>这几天我的原则谁凸凸就减一点，谁凹凹就捞回来，你要是没时间盯盘就一直持有，不操作也无伤大雅。</strong><br>有色我之前是比较看好的，可我一发表看好的观点板块就大跌，几乎都要止损了<br>大宗交易那个1200万么？那个其实还是挺正常的，有可能就是某个基金产品，不希望给基金净值造成太大的影响，就拿别的关联账户接盘了。<br>确实有这个想法，但目前也就是个想法，到时候的情况再看。如果乐视今年大量计提巨亏的话，就说明打算明年绝地反击，孙宏斌不可能让这艘船彻底沉了，不然乐视影业和乐视电视就真的胎死腹中了。<br>平安今天差3毛钱补缺，要买也等吧缺口补了再买，但今天因为跳空低开，头上也有一个缺口，算是个念想吧。<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/lw_GVLAjJks23nwn1pXyfA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p></blockquote><p>2018-1-24 你敢信？乐视网3300万抄(zuo)底(si)</p><blockquote><p>开盘第一分钟就有1000多万抄底。接下来每分钟都有几十万几十万往里冲，最后全天累计有3351万成交。<br><strong>所以虽然听起来不可思议，但事实上很可能就是有来自全国各地的小散，你买一点我买一点，买出了今天的3351万。</strong><br>有可能是贾跃亭的铁杆粉丝<br>有可能是想卖出的，输错指令变成买入<br>有可能从来不看新闻，看到跌停就捡便宜的<br>有可能相信孙宏斌会自救，乐视网来个天地板的<br>有可能故意买1手，小成本体验明星股腰斩（这类人很多）<br>有可能买股票的就是个神经病<br>我昨天说散户挂不挂都没意义，我现在改变主意了，大家还是挂吧，人还是要有梦想的，万一实现了呢？<br>炒那5只概念银行的人是舍本逐末，为了短期的投机，错过了银行股的大势。<br>这几天还有一件很重要的事情要讲，就是<strong>IPO审批的枪毙率高的吓人，昨天7家企业枪毙6家，几乎全军覆灭，今天5家企业过会被毙了3家，1家死缓，又是只剩了一个独苗过关。</strong><br><strong>这可能管理层处理堰塞湖的另一条路线</strong>，去年是疯狂的加速放行，但是发现这么干对A股中小盘的市场冲击太大，然后今年就换了个方向，先是抓了几个审批违法的人员，敲山震虎，吓得现任发审委成员噤若寒蝉，最近疯狂枪毙排队企业。<br>每家公司上市单单各路神仙打点就得花掉1000-2000万，那些重要的媒体都会非常默契的去买一些广告，以换取对方的沉默，过去十几年这是大家公认的潜规则。<br><strong>如果通过率一路走低，有可能刺激中小创回暖，今天创业板大涨，券商板块大涨</strong>，很难说和这件事有没有关系。后续还要持续保持关注，因为这种事是有可能影响整个A股大格局的。<br>我今天盘中趁着工、农、万冲高分别卖了一半，另外几个因为没冲过高所以没操作。<br><strong>平安74.5的缺口是个隐患，所以直播的时候我就说暂时不推荐买，可以等补缺，成本在75+的网友可以考虑高位减一些，把成本做到74以下</strong>，以上是直播原话。<br>今天创业板和中小板鱼盆都上车了。<br>cfa一级不是很有用，但考了总比没考强，如果能往上考的话就值钱了。没有门槛的东西往往是没价值的东西，所以你也不能嫌它难。金融行业的确很看学历，另外也比较看脸。<br><strong>东财、集思录、雪球我经常看，都是很不错的网站，新浪证券也还可以。集思录是我认为国内投资者平均素质最高的网站，也是我认为国内逼格最高的投资者网站，没有之一。</strong><br>一个是没想到蓝筹白马年后这一波涨的这么疯，强度出乎我意料。另一个原因就是监管层的新动作也很极端，没想到枪毙率这么高。但目前还在观察阶段，还要再看看。<br>规避一下短期风险而已，调整到差不多了我还会买回来的，不然我仓位压白马权重比较多，今天这边卖一点，匀一点到中小创也好。<br><a href="http://mp.weixin.qq.com/s/hX-UP0LejvTDME0ouB-8qg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p></blockquote><p>2018-1-23 乐视网75亿坏账，孙宏斌认栽了</p><blockquote><p>1、贾跃亭质押的10亿股怎么办？<br>贾跃亭不再向质押机构缴纳保证金，也没有提出解决方案，所以怎么处理就看质押机构的心意了。其实质押机构心里面也是一万匹草泥马，因为这10亿股是限售股，就算想强平也卖不掉。<br>2、有没有稳定股价的措施？<br>基本上就是随波逐流，生死由命。<br>3、<strong>孙宏斌最大的失误，75亿关联账款无法回收。</strong><br>但是没想到乐视网借了75亿给贾跃亭名下的50多家非上市公司，现在已经成为烂账，也是乐视网目前的致命伤。<br>4、融创会增持乐视吗？<br>目前没这计划。<br>5、乐视电视销量下滑？<br>没有直接承认，但强调2017年国内电视整体市场负增长<br>孙宏斌面对尖锐的提问，也终于认了怂：<br>“人有时候要敢叫日月换新天，有时候也要愿赌服输。”<br>其实本金套在乐视网里面的都不算绝望，更糟的是乐视网有32亿的融资融券余额，这些人基本上难逃爆仓的厄运。<br>白马组合都是些什么股，我其实以前夜报讲过好几次，工、农、平、格、分、园、万、茅，没写全称不是故意卖关子，确实是现在微信管的严，不可以荐股。<br>今天跳空高开拉出中阳，不但留下了缺口，并且乖离率也偏的很厉害，这样的图形在技术上肯定是有风险的，所以我<strong>建议暂停增仓权重股和白马股，之前一直犹豫没换仓的话，正好也再等一下，后续理应会有回调，虽然我中长线看好权重白马，但也没必要这个位置被赶鸭子上架。<br>一路持有的股民，明天冲高减一点也是可以的，但不要清仓，否则心态上就很难控制平衡。</strong><br><strong>内容创业先别想着挣钱，我写公众号前3年一分钱都没挣到，等到你真正获得读者的认可，自然会有商家找上门合作。亲子号的话日阅读先做到上万吧。如果只是为了挣钱是很难写好公众号的，最好是发自内心觉得写东西给大家看是一件有意思的事情。</strong><br>至少以前的牛市不是这个样子的，其实今年到现在，A股今年到现在，上涨的股票和下跌的股票几乎一样多，中位数就在0附近。真正的牛市应该是闭着眼买什么都赚钱。<br>我以前给你们讲解过早上开盘抢挂跌停的原理，我现在可以给你一个简洁的结论，散户的通道基本上是没戏的，你别挣扎了，起码前5个交易日你挂不挂都没戏。<br><strong>建行在A股的盘子比较小，它的股票主要都在香港上市。农行的盘子相对来说比较大，涨起来没那么齐心。</strong><br>乐视网已经被调整出所有指数，所以对大盘的示范作用没那么强，这就是一个个股的悲剧，并不是系统性风险。不过乐视这一次重大事件，对整个A股从中小创向蓝筹权重转移的风向，我觉得还是起了很大的作用的。<br><a href="http://mp.weixin.qq.com/s/d8pTkJu2x5wPGJtROH91mg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p></blockquote><p>2018-1-22 批评几句就打人，社会哥也上A股？</p><blockquote><p>法制社会，有话好好说，别人批评你可以据理反驳，人身报复绝不可以。<br>白马组合今天上涨2.75%，几只爱股表现强劲，没什么要指导的，就是继续持有。能在吃亏后迅速调整延续了四五年的思维，我觉得自己并不完全是运气好。而且间中白马股也调整过几次，我能顶着压力坚持做心里按摩，鼓励大家一路扛过来，这也是有一点价值的。<br>股评看起来简单，其实是压力特别大的一种工作。<br>另外就是当股票涨起来有浮盈的时候，股评人通常会建议读者减仓，这样成本做低后就立于不败之地。但我没有考虑自己的名誉安全，每次都是咬死了不减仓，涨也不减，跌也不减，毕竟好不容易来一波行情，别tm想把老子轻易洗出去。<br>说了那么多，就是想说每晚来回来唠叨的“坚持看好蓝筹+白马”，“没啥补充，继续持有”，“大家一起扛过去”，背后也是有技术含量的。<br>农行最近已经很强了，之前吐血狂涨，今天随利空回调一下很正常.<br>比较浅的层面了解看看免费研报，我的公众号左下角就有免费研报入口。更细的了解最好是找同行聊聊，另外上一些比较专业的论坛看看分析也挺有帮助的。<br>我之前写过，<strong>家电行业是细分的，做电视机的业绩都不太好，做空调冰箱业绩都比较好。</strong><br>如果你买齐成分股是可以把连续跌停的股票换成etf赎回的，但是基金公司也不傻呀，不会让你这么薅羊毛的，基金都已经把乐视网估值调低到3.9元了。<br><a href="http://mp.weixin.qq.com/s/G_tb-sBgSf74l0Zq6HjUeg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p></blockquote><p>2018-1-21 775亿大案震惊金融圈… </p><blockquote><p><strong>以浦发银行的净利润来说，4.62亿是毛毛雨，大家真正害怕的是没公告出来的坏账到底有多少，会不会是百亿级别的。</strong><br>我个人觉得官方可能会淡化处理，以避免事件发酵引起恐慌。<strong>对外低调处理，对内高压严查，大概就是这样。</strong><br>我的建议是通通不要抄底，<strong>现在市场的风向就是撤离这些出了事的股票，大资金都在割肉止损，只有爱占便宜的散户老想冲进去收集血筹，最后往往容易把自己也埋进去。</strong><br>再说一遍，不抄底，你要是不听后面被套了别问我怎么办，凉办呗。<br>这股连10%的回撤都没到，目前还在60日线上，你连这点回撤都容忍不了，你去买银行理财吧，一年利息也有个十来万的，来炒股怕你的小心脏扑通扑通受不了，现在A股黑天鹅那么多，万一碰上跌个50%你怕是要疯了。<br>你们这些股民，一个个都是小金鸡，伊利4天前刚刚还创了历史新高，怎么就涨不动了。是不是要天天涨，每天都历史新高你才满意，股票波动有技术规律，不可能只涨不回调。<br>就是觉得怪怪的，因为当时别的股票都抢的只剩4-5%的折价，而乐视网当时机构反馈过来的消息，就是底价45.01报价，报多少有多少。这我就犯嘀咕了，<strong>人就是那么贱，大家抢的一定是好东西，主动摊给你的我觉得有坑</strong>，结果没想到真的有坑，还是这么深的坑。<br>有可能是有资金在抬升水位，为解禁出货拉出一个好价钱。这种情况A股历史上有，刘益谦当年京东方A解禁的时候花6000万尾盘拉高8个点，第二天出货30亿，最后证监会就罚了他一千多万我记得。<br>首先格力目前都还不是它的大股东，之前投资的是董明珠个人，其次那个欠债是合同纠纷，不是没钱给对方，是对方质量有问题，两边打官司。<br><a href="http://mp.weixin.qq.com/s/5CiT-I4W70h59XQPobui1g" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;通过率一路走低，有可能刺激中小创回暖；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;平安74.5的缺口是个隐患，把成本做到74以下；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;工行、农行、万科跌的时候可以买一点。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;锂电池又要降价20%，这是政府电动车降补的传导效应，靠补贴生存的产业就是这样朝不保夕。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;如果通过率一路走低，有可能刺激中小创回暖，今天创业板大涨，券商板块大涨。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;暂停增仓权重股和白马股，之前一直犹豫没换仓的话，正好也再等一下，后续理应会有回调，虽然我中长线看好权重白马，但也没必要这个位置被赶鸭子上架。&lt;br&gt;一路持有的股民，明天冲高减一点也是可以的，但不要清仓，否则心态上就很难控制平衡。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;家电行业是细分的，做电视机的业绩都不太好，做空调冰箱业绩都比较好。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;乐视：乐视是绝对不会退市的，孙宏斌的计划多半是等乐视的股价跌透了以后再增发收购。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;平安&lt;/strong&gt;：74.5的缺口是个隐患，所以直播的时候我就说暂时不推荐买，可以等补缺，成本在75+的网友可以考虑高位减一些，把成本做到74以下。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;建行在A股的盘子比较小，它的股票主要都在香港上市。农行的盘子相对来说比较大，涨起来没那么齐心。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;工行跌的比较多，我就捞回来了，农行没跌到我的买点，没买到，万科我错过了上午-5%的买点，下午想了想在-3%买回来了。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;经验/观点：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;这几天我的原则谁凸凸就减一点，谁凹凹就捞回来，你要是没时间盯盘就一直持有，不操作也无伤大雅。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;东财、集思录、雪球我经常看，都是很不错的网站，新浪证券也还可以。集思录是我认为国内投资者平均素质最高的网站，也是我认为国内逼格最高的投资者网站，没有之一。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;内容创业先别想着挣钱，我写公众号前3年一分钱都没挣到，等到你真正获得读者的认可，自然会有商家找上门合作。亲子号的话日阅读先做到上万吧。如果只是为了挣钱是很难写好公众号的，最好是发自内心觉得写东西给大家看是一件有意思的事情。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;个人觉得最好是一种找伙伴一起开公司的心态，去选择配偶，把婚姻当做一起开公司，孩子就是公司的产品，大家一起努力把公司经营好，彼此三观吻合，性情相近或者互补，这样的夫妻比较能够经得起时间的考验。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;现在市场的风向就是撤离这些出了事的股票，大资金都在割肉止损，只有爱占便宜的散户老想冲进去收集血筹，最后往往容易把自己也埋进去。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;就是那么贱，大家抢的一定是好东西，主动摊给你的我觉得有坑。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>观点</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/%E8%A7%82%E7%82%B9.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/观点.html</id>
    <published>2018-01-21T12:19:32.000Z</published>
    <updated>2018-01-21T12:24:52.407Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2018-1-21<br>一、“路径依赖”与“均值回归”<br>如果你过去所采用的策略，在内外部环境发生变化以后，已经失效，那么这种继续坚守的做法我们便称为“路径依赖”。而如果你所采用的策略是仍然是长期有效的，只是存在盈利高低的周期性，那么这种情形称为“均值回归”。因此，所有的问题仍旧回归到策略本身。<br>二、可能存在的“路径依赖”问题<br>市场自身的周期可能会在三到五年，而宏观经济的周期短则有三到五年，长则二三十年<br>1、小市值策略<br>2、低市盈率、市净率策略。如果市场周期趋弱，或者行业永久性不再增长，那么此策略很可能会局部失效。<br>3、轮动策略。如果上述不均衡与波动趋弱，或者资产及个股的基本面发生大的差异，轮动策略将失效。<br>4、建立在自身固有能力圈的策略。在行业演变到一定阶段后，一定阶段特有的逻辑可能会失效。<br>三、如何摆脱“路径依赖”？<br>1、寻找底层逻辑<br>最好的解决方法是，确保打通我们投资策略与研究分析的底层逻辑，寻找到所有重要的核心变量。<br>2、自我否定与进化<br>要勇于进行自我否定，克服沉没成本、声誉损失以及各种心理所带来的障碍。<br>3、守拙<br>4、做时间的朋友<br>一项长期有效的投资策略必须具备三个特征：<br>第一，它是普遍适用的。<br>第二，它是持续有效的。<br>第三，它必须是不断进化的。</p><p>股市总结：</p><ul><li>现在市场喜欢的是自己有定价权，可以跟着社会主流涨涨价的企业。</li><li>地产这一波趋势还有空间。</li><li>工行和农行的乖离率都有些高，我短期内暂停推荐。</li><li>银行股短期内暂停推荐，在均线上找上车的买点也不迟。</li></ul><p>2018-1-21</p><blockquote><p>一线城市有三样宝：创业、投资、路演，靠能力翻身的人大有人在。<br>三四城市也有三样宝：医生，教师，公务员，这就是这个城市最体面的职业。<br>一线城市更加开放，机会很多，有能力的也很多，所以大家互相制衡，所以彼此只能遵守规则；二三线城市更加封闭，都是拼爹和潜规则，更讲究人情世故。<br>一个地方规则越不透明，“潜规则”生存空间就越大。关系比能力重要、算计大于努力；攀比高于生活；<br>其实，这个世界根本没有安逸的生活，一线城市的人累在节奏，三四线城市的人累在做人。<br>一线和四线，差的最重要的不是物质，而是是格局和眼界。<br>生活在四线城市，最可怕的是凭关系人缘和父辈资源常常可以轻松夺走普通人想靠努力得到的大部分东西。<br>大城市更看中的是个人能力，也会提供更多发展机会，看到优秀的人会见贤思齐，思考我和优秀的人之间到底差在了哪里，我要如何才能够获得提升。而不是用背后有人这种揣测来麻痹自己，为自己放弃努力找借口。</p></blockquote><p>如果你问我，对于一个二十多岁的姑娘来说，什么最重要。<br>那么一定是：眼界。<br>如何才能有更宽广的眼界？<br>我想，关于到底大城市好还是小城市好，那个永恒的问题终于有了一个很清晰的答案。<br>有机会的话，千万不要贪恋安逸和温暖，你要在年轻的时候，住在一个大城市。<br>它给你多样化的价值观，它告诉你人生不是只有一种活法。</p><p>2018-1-19<br>这7次不愉快的经历倒是锻炼了我，慢慢的养成了一套自己的体系去处理这类事情，可以跟大家分享一下：<br>1、首先来找我借钱的人要主动说清楚借钱的目的，要借多少，什么时候还。<br>2、开口借钱的数字其实是一个很讲究的学问。钱拿不回来了，这20万就当是我对这笔人情投资搞砸了，我认栽。<br>3、如果是别人来找我借，利息我就不开口了，对方若主动提起我也不客气，该要我就要，这样双方会在这个债权关系中更加自然。但我会在心里面默默估算一下成本，比如20万借一年大概是16000-20000的机会成本，我会把这些钱都换算成人情投资。<br>如果是我找别人借，我会主动提出社会公允资金利率，比如前几年是8%年化，去年是7%年化，按天给对方折算利息。<br>4、约定的期限尽量都宽松一点，有些人为了急于借到钱，故意把期限提的很靠前，“下个星期就还！”“月底就还！”，结果期限到了一声不哼，我主动去问就不好意思的说再等等。<br>正确的姿势是预估期限的时候尽量说的长一些，如果提前还了会大幅增加信任感。哪怕真的遇到困难，一定要自己去提前解释，和对方商量延期，千万别逼的对方扯下脸皮来问，这样下次就没的商量了，而且很可能会影响彼此的交情。<br>5、脸皮厚一点，千万不要死要面子活受罪。学会拒绝，会让你的人生不那么纠结。要实在面子绕不过，有两个理由是万能的，有房贷的就说攒了钱全都提前还贷了，没房贷的就说炒股全套死了，浮亏40%，没法割肉。<br>现代社会中像他这样重契约，有信用的人不会过的太差的。</p><p>发生这种事最要紧的反思就是自己怎么和这么没诚信的人做了朋友，自己是不是也有很多烂特质，导致惺惺相惜，如果有，赶紧改。</p><p>你可能会为自己的崇高道德感动，为友情两肋插刀感动，但是你相信我，十年后再回想这事你只会觉得自己不值。借钱其实就是一个很契约的生意，尽可能少的参杂人情。<br>事前预判其实更重要，合适的人不需要你厚着脸皮催，不合适的人，说真的你催了也没多大用。催要其实是很无奈的最后选择了。</p><p>2018-1-18<br>而跟其它人交谈的方式是好奇心提问。<br>有一项关键规则：进行对话的原因，一定要是真实的对一个话题或是一个人物感兴趣才可以进行这次对话。<br>清楚告知，你想要听他们的故事。<br>要表现尊敬有礼<br>事先思考你最希望从提问中获得的内容，想好几个开放式、能令对方谈论你最感兴趣的话题的问题：<br>不要让自己成为准备好了的问题的奴隶。<br>不要分享你自己的故事，或是来自你本人的观察。倾听，提问。<br>对对方付出的时间心怀敬意<br>心怀感激<br>当你离开某人办公室时，只需要花上数分钟的时间，思索你了解到的最出人意料的信息是什么，那就已经很珍贵了；相较于你或许有过的想象，此人的语气和个性如何；在同样的处境中，对方作出的与你不同的选择又有哪些。</p><p>2018-1-17<br>简单的生活是缓慢变化的结果，是自由放松而细腻优雅的生活态度，是对消费主义和身心惰性，以及消极情绪的警惕之心。<br>不追求完美，而应追求充实；简单就是拥有极少，把空间留给必要和精华。<br>给居室注入能量的方式就是保持干净整洁，保持气的流动无阻，清理陈旧过期的东西，生硬的角落放上有生气的植物和装饰。头脑也会更清醒，决定会更干脆。<br>物品越简单，越具有价值。精心挑选你的拥有之物，不要忍受它们。<br>可以把钱分为两个部分，第一部分用于维持简朴的生活，富余出来的第二部分用于实现“有钱人的梦想”对未来的担心会减少。大多数的财务管理问题来源于未经考虑的支出，而非不受控制的欲望。要训练自己，对自己有什么和能够支出多少做到心中了然，推迟购买超出现在生活水平的物品。<br>每个人都应该精心打磨身体这颗宝石，让它璀璨夺目。随着岁月流逝，年轻时的外在妩媚或者成为渐渐显露和丰富的内在美丽。一个人的韵味来自己通情达理和品位高尚，韵味并不局限于形象和身体，也是智慧与某种内在的流露，是一种选择和自我定位，关系到我们想成为什么样的人和怎样成为这样的人。<br>练习瑜伽，远离健身房，学习冥想<br> 精简联系人，择人而交，宽于待人；<br> 跟无意义的朋友断交，删除对你没有任何支持帮助的联系人；<br> 在爱情上不要成为异性的附庸，躲开不聪明的人。<br> 对于你不喜欢的人，不要花哪怕一分钟去想他们。<br> 不要再不舒服的环境下委屈求全，也不要求别人过多的真诚。<br> 与人相处之道：学会拒绝；给予少一些，拿来多一些；学会倾听，切忌好为人师。<br>饮食少而精，睡觉宜早，锻炼身体，不断学习，接触人事，获得新思想，每天找到尽可能多的快乐。你要决定自己的生活，安排自己的旅行和时间，找到合适自己的风格，不要留念过去，成为自己的创造者。生活的幸福在我们如何过滤和解释现实，我们可以为自己创造一个美好的世界。</p><p>每天用一个小时实现一项诺言；<br> 分辨取决你和不取决你的事情；<br> 阅读和写作就是关注自己，最理想的状态是找到阅读写作和思考的平衡；<br> 为知识投资；<br> 锻炼和纪律；<br> 清贫朴素和超脱；<br>伦理和宗教，现代的宗教和道德已成为空壳，扩展对世界的认识，接触大千世界才是实现这种生活的正途；<br>知足则足；<br> 放弃，超脱是放弃的结果，放弃是达到超脱的境界的首要条件。放弃和超脱不是一朝一夕之功。人的意识需要消化和准备。</p><p> 只拥有绝对必需之物，生活在一个梦想之地，居室无可指摘，身体经历了劳动的锤炼，灵活而保养的很好，同时还能完全独立生活。达到了这样的状态，精神能保持自由，并对未知的事物保持开放。</p><p>2018-1-16<br>年轻就是资本，这个主要原因在于，年轻给了你相对较多的时间成本，所以你在短时间内拥有不断试错的机会，把握好时机非常重要。<br>但是试错的成本是有限度的，我们大部分都是普通人，没办法做到无限地把所有的精力和时间大量投入，如果你尝试了很多次、设立很多不同的目标，却始终没有找到合适的方向，就应该专门留出一个时间，最好是在充分休息和冷静的状态下，停下来想一想，是不是自己设立的目标和标准过于困难，或者是过于容易，没有成就感，不符合自身情况。<br>如果你现在还没想好到底应该做什么，感到迷茫，不妨各种事情都试着做一做，在不断试错的过程中找到自己的兴趣点，每个人适合的方向不太一样，千万不能盲目跟风，一切还是要从自身条件出发，问问自己到底想走一条什么样的路。<br>一旦找到适合的方向就应该一鼓作气，朝着这个目标努力，半途而废最不可取。<br>建议是不要在一开始就为自己选择十年以上的长期目标，最好先以三年为期限设立一个阶段性的目标，人毕竟是不断在成长和经历的。当然，即使设立了很长年限的目标，中途发现不对劲，及时调整也是来得及的，虽然半途而废不可取，但一条道走到黑更不可取，未来一定还会出现更频繁的产业升级和调整，重要的还是终身保持学习的好习惯。<br>人的一生总要为了梦想、为了目标努力付出点什么才算真正活过，很多人的梦想都只停留在口头上，从来也没真正摁下决心去实施过，如果你迷茫了，不如先从手头上的事情做起，一点一滴进步，才能慢慢实现梦想，跟新中国一起进步，走向心中国。</p><p>你的目标不应该是努力工作，而是做到不可或缺<br>评价一个人在职场中是否有价值的标准是这个人创造出的现金流量。（从赚取的利润中减去花费），你到底为公司带来了多大的现金流。<br>想知道这一点，还需要知道行业的平均成本和公司内部的成本是多少。你是高是低。<br>在什么公司担任什么职位并不是关键，关键问题是你自己能创造出现金流量的大小。<br>当你按这个标准来提升自己，做到不可或缺，加薪升职都很会很容易，就是跳槽也非常容易找到工作。<br>要是你目前的工作无法确定自身价值，你需要好好的思考一下，怎样做才能提升自己的价值，而不是职位。<br>提升你的自身价值就是在提升你竞争力，而你在哪个部门、领导是谁就会变成无足轻重小事<br>想要增加你未来的现金流量，做好两件事就可以：<br>打好基础<br>做出业绩<br>你的工作是给你增值，还是浪费时间。在目前的工作中，做哪些事能让自己增值。比如你可能会觉得自己估计工作比较无聊或暂时看不到价值。但在相同的工作中，公司内哪个人做的最好？你跟他之间，有多大的差距。行业之间做相同工作的人，谁做的最好？<br>想想怎样利用公司现有的资源去多赚钱。比如努力提升“卖方思维” 更大的价值。<br>第一步是认清公司的价值链，要知道本公司的商品或服务是经过哪些步骤最终到达顾客手中，在这些步骤中自己产了什么样的作用。<br>还有一种情况是你的职场没办法直接创造收入，属于跟成本有关的部分，比如：技术、行政之类，而这些岗位同样可以通过流程优化、技术创新，开发新产品，去节省公司的流程、时间或成本。</p><p>成长秘诀是不要长时间处于舒适区，完成一个任务就该思考下一个任务要怎么突破前面的任务固定思维。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;2018-1-21&lt;br&gt;一、“路径依赖”与“均值回归”&lt;br&gt;如果你过去所采用的策略，在内外部环境发生变化以后，已经失效，那么这种继续坚守的做法我们便称为“路径依赖”。而如果你所采用的策略是仍然是长期有效的，只是存在盈利高低的周期性，那么这种情形称为“均值回归”。因此，所
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>180121 观点</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/180121%20%E8%A7%82%E7%82%B9.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/180121 观点.html</id>
    <published>2018-01-16T10:59:39.000Z</published>
    <updated>2018-01-21T09:25:10.759Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>股市总结：</p><ul><li>现在市场喜欢的是自己有定价权，可以跟着社会主流涨涨价的企业。</li><li>地产这一波趋势还有空间。</li><li>工行和农行的乖离率都有些高，我短期内暂停推荐。</li><li>银行股短期内暂停推荐，在均线上找上车的买点也不迟。</li></ul><p>2018-1-21</p><blockquote><p>一线城市有三样宝：创业、投资、路演，靠能力翻身的人大有人在。<br>三四城市也有三样宝：医生，教师，公务员，这就是这个城市最体面的职业。<br>一线城市更加开放，机会很多，有能力的也很多，所以大家互相制衡，所以彼此只能遵守规则；二三线城市更加封闭，都是拼爹和潜规则，更讲究人情世故。<br>一个地方规则越不透明，“潜规则”生存空间就越大。关系比能力重要、算计大于努力；攀比高于生活；<br>其实，这个世界根本没有安逸的生活，一线城市的人累在节奏，三四线城市的人累在做人。<br>一线和四线，差的最重要的不是物质，而是是格局和眼界。<br>生活在四线城市，最可怕的是凭关系人缘和父辈资源常常可以轻松夺走普通人想靠努力得到的大部分东西。<br>大城市更看中的是个人能力，也会提供更多发展机会，看到优秀的人会见贤思齐，思考我和优秀的人之间到底差在了哪里，我要如何才能够获得提升。而不是用背后有人这种揣测来麻痹自己，为自己放弃努力找借口。</p></blockquote><p>如果你问我，对于一个二十多岁的姑娘来说，什么最重要。<br>那么一定是：眼界。<br>如何才能有更宽广的眼界？<br>我想，关于到底大城市好还是小城市好，那个永恒的问题终于有了一个很清晰的答案。<br>有机会的话，千万不要贪恋安逸和温暖，你要在年轻的时候，住在一个大城市。<br>它给你多样化的价值观，它告诉你人生不是只有一种活法。</p><p>2018-1-19<br>这7次不愉快的经历倒是锻炼了我，慢慢的养成了一套自己的体系去处理这类事情，可以跟大家分享一下：<br>1、首先来找我借钱的人要主动说清楚借钱的目的，要借多少，什么时候还。<br>2、开口借钱的数字其实是一个很讲究的学问。钱拿不回来了，这20万就当是我对这笔人情投资搞砸了，我认栽。<br>3、如果是别人来找我借，利息我就不开口了，对方若主动提起我也不客气，该要我就要，这样双方会在这个债权关系中更加自然。但我会在心里面默默估算一下成本，比如20万借一年大概是16000-20000的机会成本，我会把这些钱都换算成人情投资。<br>如果是我找别人借，我会主动提出社会公允资金利率，比如前几年是8%年化，去年是7%年化，按天给对方折算利息。<br>4、约定的期限尽量都宽松一点，有些人为了急于借到钱，故意把期限提的很靠前，“下个星期就还！”“月底就还！”，结果期限到了一声不哼，我主动去问就不好意思的说再等等。<br>正确的姿势是预估期限的时候尽量说的长一些，如果提前还了会大幅增加信任感。哪怕真的遇到困难，一定要自己去提前解释，和对方商量延期，千万别逼的对方扯下脸皮来问，这样下次就没的商量了，而且很可能会影响彼此的交情。<br>5、脸皮厚一点，千万不要死要面子活受罪。学会拒绝，会让你的人生不那么纠结。要实在面子绕不过，有两个理由是万能的，有房贷的就说攒了钱全都提前还贷了，没房贷的就说炒股全套死了，浮亏40%，没法割肉。<br>现代社会中像他这样重契约，有信用的人不会过的太差的。</p><p>发生这种事最要紧的反思就是自己怎么和这么没诚信的人做了朋友，自己是不是也有很多烂特质，导致惺惺相惜，如果有，赶紧改。</p><p>你可能会为自己的崇高道德感动，为友情两肋插刀感动，但是你相信我，十年后再回想这事你只会觉得自己不值。借钱其实就是一个很契约的生意，尽可能少的参杂人情。<br>事前预判其实更重要，合适的人不需要你厚着脸皮催，不合适的人，说真的你催了也没多大用。催要其实是很无奈的最后选择了。</p><p>2018-1-18<br>而跟其它人交谈的方式是好奇心提问。<br>有一项关键规则：进行对话的原因，一定要是真实的对一个话题或是一个人物感兴趣才可以进行这次对话。<br>清楚告知，你想要听他们的故事。<br>要表现尊敬有礼<br>事先思考你最希望从提问中获得的内容，想好几个开放式、能令对方谈论你最感兴趣的话题的问题：<br>不要让自己成为准备好了的问题的奴隶。<br>不要分享你自己的故事，或是来自你本人的观察。倾听，提问。<br>对对方付出的时间心怀敬意<br>心怀感激<br>当你离开某人办公室时，只需要花上数分钟的时间，思索你了解到的最出人意料的信息是什么，那就已经很珍贵了；相较于你或许有过的想象，此人的语气和个性如何；在同样的处境中，对方作出的与你不同的选择又有哪些。</p><p>2018-1-17<br>简单的生活是缓慢变化的结果，是自由放松而细腻优雅的生活态度，是对消费主义和身心惰性，以及消极情绪的警惕之心。<br>不追求完美，而应追求充实；简单就是拥有极少，把空间留给必要和精华。<br>给居室注入能量的方式就是保持干净整洁，保持气的流动无阻，清理陈旧过期的东西，生硬的角落放上有生气的植物和装饰。头脑也会更清醒，决定会更干脆。<br>物品越简单，越具有价值。精心挑选你的拥有之物，不要忍受它们。<br>可以把钱分为两个部分，第一部分用于维持简朴的生活，富余出来的第二部分用于实现“有钱人的梦想”对未来的担心会减少。大多数的财务管理问题来源于未经考虑的支出，而非不受控制的欲望。要训练自己，对自己有什么和能够支出多少做到心中了然，推迟购买超出现在生活水平的物品。<br>每个人都应该精心打磨身体这颗宝石，让它璀璨夺目。随着岁月流逝，年轻时的外在妩媚或者成为渐渐显露和丰富的内在美丽。一个人的韵味来自己通情达理和品位高尚，韵味并不局限于形象和身体，也是智慧与某种内在的流露，是一种选择和自我定位，关系到我们想成为什么样的人和怎样成为这样的人。<br>练习瑜伽，远离健身房，学习冥想<br> 精简联系人，择人而交，宽于待人；<br> 跟无意义的朋友断交，删除对你没有任何支持帮助的联系人；<br> 在爱情上不要成为异性的附庸，躲开不聪明的人。<br> 对于你不喜欢的人，不要花哪怕一分钟去想他们。<br> 不要再不舒服的环境下委屈求全，也不要求别人过多的真诚。<br> 与人相处之道：学会拒绝；给予少一些，拿来多一些；学会倾听，切忌好为人师。<br>饮食少而精，睡觉宜早，锻炼身体，不断学习，接触人事，获得新思想，每天找到尽可能多的快乐。你要决定自己的生活，安排自己的旅行和时间，找到合适自己的风格，不要留念过去，成为自己的创造者。生活的幸福在我们如何过滤和解释现实，我们可以为自己创造一个美好的世界。</p><p>每天用一个小时实现一项诺言；<br> 分辨取决你和不取决你的事情；<br> 阅读和写作就是关注自己，最理想的状态是找到阅读写作和思考的平衡；<br> 为知识投资；<br> 锻炼和纪律；<br> 清贫朴素和超脱；<br>伦理和宗教，现代的宗教和道德已成为空壳，扩展对世界的认识，接触大千世界才是实现这种生活的正途；<br>知足则足；<br> 放弃，超脱是放弃的结果，放弃是达到超脱的境界的首要条件。放弃和超脱不是一朝一夕之功。人的意识需要消化和准备。</p><p> 只拥有绝对必需之物，生活在一个梦想之地，居室无可指摘，身体经历了劳动的锤炼，灵活而保养的很好，同时还能完全独立生活。达到了这样的状态，精神能保持自由，并对未知的事物保持开放。</p><p>2018-1-16<br>年轻就是资本，这个主要原因在于，年轻给了你相对较多的时间成本，所以你在短时间内拥有不断试错的机会，把握好时机非常重要。<br>但是试错的成本是有限度的，我们大部分都是普通人，没办法做到无限地把所有的精力和时间大量投入，如果你尝试了很多次、设立很多不同的目标，却始终没有找到合适的方向，就应该专门留出一个时间，最好是在充分休息和冷静的状态下，停下来想一想，是不是自己设立的目标和标准过于困难，或者是过于容易，没有成就感，不符合自身情况。<br>如果你现在还没想好到底应该做什么，感到迷茫，不妨各种事情都试着做一做，在不断试错的过程中找到自己的兴趣点，每个人适合的方向不太一样，千万不能盲目跟风，一切还是要从自身条件出发，问问自己到底想走一条什么样的路。<br>一旦找到适合的方向就应该一鼓作气，朝着这个目标努力，半途而废最不可取。<br>建议是不要在一开始就为自己选择十年以上的长期目标，最好先以三年为期限设立一个阶段性的目标，人毕竟是不断在成长和经历的。当然，即使设立了很长年限的目标，中途发现不对劲，及时调整也是来得及的，虽然半途而废不可取，但一条道走到黑更不可取，未来一定还会出现更频繁的产业升级和调整，重要的还是终身保持学习的好习惯。<br>人的一生总要为了梦想、为了目标努力付出点什么才算真正活过，很多人的梦想都只停留在口头上，从来也没真正摁下决心去实施过，如果你迷茫了，不如先从手头上的事情做起，一点一滴进步，才能慢慢实现梦想，跟新中国一起进步，走向心中国。</p><p>你的目标不应该是努力工作，而是做到不可或缺<br>评价一个人在职场中是否有价值的标准是这个人创造出的现金流量。（从赚取的利润中减去花费），你到底为公司带来了多大的现金流。<br>想知道这一点，还需要知道行业的平均成本和公司内部的成本是多少。你是高是低。<br>在什么公司担任什么职位并不是关键，关键问题是你自己能创造出现金流量的大小。<br>当你按这个标准来提升自己，做到不可或缺，加薪升职都很会很容易，就是跳槽也非常容易找到工作。<br>要是你目前的工作无法确定自身价值，你需要好好的思考一下，怎样做才能提升自己的价值，而不是职位。<br>提升你的自身价值就是在提升你竞争力，而你在哪个部门、领导是谁就会变成无足轻重小事<br>想要增加你未来的现金流量，做好两件事就可以：<br>打好基础<br>做出业绩<br>你的工作是给你增值，还是浪费时间。在目前的工作中，做哪些事能让自己增值。比如你可能会觉得自己估计工作比较无聊或暂时看不到价值。但在相同的工作中，公司内哪个人做的最好？你跟他之间，有多大的差距。行业之间做相同工作的人，谁做的最好？<br>想想怎样利用公司现有的资源去多赚钱。比如努力提升“卖方思维” 更大的价值。<br>第一步是认清公司的价值链，要知道本公司的商品或服务是经过哪些步骤最终到达顾客手中，在这些步骤中自己产了什么样的作用。<br>还有一种情况是你的职场没办法直接创造收入，属于跟成本有关的部分，比如：技术、行政之类，而这些岗位同样可以通过流程优化、技术创新，开发新产品，去节省公司的流程、时间或成本。</p><p>成长秘诀是不要长时间处于舒适区，完成一个任务就该思考下一个任务要怎么突破前面的任务固定思维。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;股市总结：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;现在市场喜欢的是自己有定价权，可以跟着社会主流涨涨价的企业。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;地产这一波趋势还有空间。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;工行和农行的乖离率都有些高，我短期内暂停推荐。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;银行股短期内暂停推荐，在均线上找上车的买点也不
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>捣鼓</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/%E6%8D%A3%E9%BC%93.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/捣鼓.html</id>
    <published>2017-07-02T10:59:39.000Z</published>
    <updated>2018-01-21T09:14:15.073Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2018-1-21<br>hexo高阶教程：想让你的博客被更多的人在搜索引擎中搜到吗？<br><a href="http://blog.csdn.net/sunshine940326/article/details/70936988" target="_blank" rel="noopener">http://blog.csdn.net/sunshine940326/article/details/70936988</a></p><p>hexo教程系列——hexo安装教程<br><a href="http://blog.csdn.net/xuezhisdc/article/details/53130328" target="_blank" rel="noopener">http://blog.csdn.net/xuezhisdc/article/details/53130328</a></p><p>Hexo Seo优化让你的博客在google搜索排名第一<br><a href="http://www.jianshu.com/p/86557c34b671" target="_blank" rel="noopener">http://www.jianshu.com/p/86557c34b671</a></p><p>sitmap 测试不通过</p><p> Hexo SEO优化<br> <a href="http://blog.csdn.net/zaoan_wx/article/details/50859675" target="_blank" rel="noopener">http://blog.csdn.net/zaoan_wx/article/details/50859675</a></p><p> 动手指，不限于NexT主题的Hexo优化（SEO篇）<br><a href="http://www.arao.me/2015/hexo-next-theme-optimize-seo/" target="_blank" rel="noopener">http://www.arao.me/2015/hexo-next-theme-optimize-seo/</a></p><p><a href="http://blog.csdn.net/dianxin113/article/details/72859299" target="_blank" rel="noopener">http://blog.csdn.net/dianxin113/article/details/72859299</a><br>搜索引擎验证网站，下载HTML文件验证的时候明明可以打开却一直提示验证失败，原来是上传GitHub的过程中会自动添加一些东西，直接去GitHub上修改，只保留HTML中的内容，然后验证成功完成添加。</p><p>hexo之next主题优化整理<br><a href="http://www.jianshu.com/p/ba61be039c1f" target="_blank" rel="noopener">http://www.jianshu.com/p/ba61be039c1f</a></p><p>Hexo+nexT主题搭建个人博客<br><a href="http://www.wuxubj.cn/2016/08/Hexo-nexT-build-personal-blog/" target="_blank" rel="noopener">http://www.wuxubj.cn/2016/08/Hexo-nexT-build-personal-blog/</a></p><p>使用Github Page和Hexo快速构建个人博客，以及插件安装及主题优化总结<br><a href="http://blog.csdn.net/imail2016/article/details/51762873" target="_blank" rel="noopener">http://blog.csdn.net/imail2016/article/details/51762873</a></p><p> 然后在\themes\next\layout_macro\post.swig中找到这个位置：<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">&#123;% if post.description %&#125;</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">将以下代码去掉：</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">&#123;% if post.description %&#125;</span><br><span class="line">  &#123;&#123; post.description &#125;&#125;</span><br><span class="line">  &lt;div class=&quot;post-more-link text-center&quot;&gt;</span><br><span class="line">    &lt;a class=&quot;btn&quot; href=&quot;&#123;&#123; url_for(post.path) &#125;&#125;&quot;&gt;</span><br><span class="line">      &#123;&#123; __(&apos;post.read_more&apos;) &#125;&#125; &amp;raquo;</span><br><span class="line">    &lt;/a&gt;</span><br><span class="line">  &lt;/div&gt;</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p> shenzekun<br><a href="http://shenzekun.cn/" target="_blank" rel="noopener">http://shenzekun.cn/</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;2018-1-21&lt;br&gt;hexo高阶教程：想让你的博客被更多的人在搜索引擎中搜到吗？&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.csdn.net/sunshine940326/article/details/70936988&quot; target=&quot;_blank&quot; rel
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>段子1706</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/%E6%AE%B5%E5%AD%901706.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/段子1706.html</id>
    <published>2017-06-28T14:17:53.000Z</published>
    <updated>2018-01-21T09:13:10.796Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2018-1-18<br>商周知 @ 段子</p><blockquote><p>颜值财经程凌虚:为啥辽宁、内蒙古、天津滨海新区等省区承认GDP造假并主动下调GDP？第一，新官不理旧账，换届了，把前任的裤衩给扒了，挤水份；第二，中央调整了考核指标，不再提GDP翻番了，GDP不是主角了；第三，也是主要的一点，吹牛要交税了。原来中央收增值税，地方收营业税。地方GDP虚报一点，地税虚增一点，自己知道就行，反正又不花钱。但是营改增之后，中央地方分成增值税，上面甚至还希望地方继续虚报，虚报越多中央拿的越多，地方自己可是要把真金白银往里贴的。 ​​​这才是最要命的。</p></blockquote><p>-55 @ 段子</p><blockquote><p>所有在大学里欠下的知识，工作了都要补回来的…另：选对了行业，每天都是期末考试</p></blockquote><p>2017-12-28<br>在深渊上飞 @ 段子</p><blockquote><p>好奇一个多大的人可以对一个多大的人说“我吃过的盐比你吃过的米都多”<br>假设一个人平均一天吃2.2g盐。<br>那么一个100岁的老人一辈子总共吃盐365<em>2.2</em>100 = 80.3公斤。<br>假设婴儿一岁前不吃米，1岁后一天100g米糊，2岁后200g米饭。<br>那么也就是吃米饭年龄 = 2+（80.3 – 365*0.1）/0.2 =2岁零219天也就是说一个100岁的老人，理论上可以对一个不到3周岁的孩子说这句话（还不能是个小胖子）。</p></blockquote><p>食品级怪蜀黍 @ 段子</p><blockquote><p>我国家长们的通病，喜欢把孩子当成自己的游戏小号，大号让自己玩废了，但是觉得已经自己掌握了大部分通关秘诀，拿小号再修炼一遍就打遍天下无敌手了，岂不知游戏规则早变了</p></blockquote><p>2017-12-22<br>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>作为孩子，生病会减掉你几乎所有的责任；<br>作为成年人，生病会让你的生活变得更加复杂。</p></blockquote><p>三尺练 @ 段子</p><blockquote><p>日本人确实有点愣，就拿手冲咖啡来说，日本人主张用细小均匀的水柱在咖啡粉表面画螺旋圈，越慢越匀越好，为了这个设计了各种昂贵的细颈壶，一代代的咖啡师苦练稳定控制水流的铁手，最后走火入魔到发明了“滴滴法”也就是一滴一滴的注水，认为这样可以让水最均匀绵密的从咖啡粉表面渗下去。<br>然后美国人是怎么干的呢，先倒几十毫升水进去把咖啡粉浸泡了，然后拿个勺子嘁哧咔嚓一搅拌，细小的咖啡粉末里的物质瞬间被高温的水萃取出来，等一会后把剩下的水注入滤杯，厚厚的水层靠重力下压渗透，均匀的穿过整个粉层，把粉末间缝隙中萃取出来的物质悉数带走，就是这么简单粗暴，而且远比日本人的滴滴法更均匀稳定。 想想也是，再小的水滴，再绵密的画圈，水渗透的能比水层重力下渗均匀？结果日本人在吹了几十年自己的手冲是风味最好的冲法后，又改口说什么禅意，什么和心灵对话。<br>不去思考深层的原理，一意孤行的在错误的路上猛钻，把无关紧要甚至莫名其妙的步骤一再的复杂化，机械式的重复，直到最后连目的都迷失了，就开始扯什么仪式感 禅意，日本的各种道都是这个套路，最开始我还被迷的五迷三道的，后来看到禅字都反胃。</p></blockquote><a id="more"></a><p>2017-12-19<br>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>一个人从开始走到终点，其实是很孤独的，因为你能依靠的人很少，除了原生家庭的至亲，运气好的话可以找到值得信赖的另外一半（据我观察，最少一半的家庭其实都是在凑合过，有的干脆离婚了），那你的人生已经属于幸运了，除了这些人，再有几个最佳损友，那就是幸运至极。除此之外，其他的几乎所有人，但凡跟你有点利益瓜葛，都需要费尽心思维系这种薄弱的关系。假如你遇到什么马高镫短的麻烦，比如工作没了，或者身体出现了故障，能依赖的人实在太少，家人固然可靠，但是他们可能并没有多强的谋生能力，损友只能救急但是不能救穷。所以，最值得依赖的那个人，往往就是自己，你从一开始，就要为自己将来可能的不测做坚持不懈的准备，学会自我调节心情释放压力，经常坚持锻炼身体，做一些投资理财，这一切的努力不是为了别的，仅仅是为了生存，这就是一个成年人的孤独世界。</p></blockquote><p>2017-12-10</p><p>快乐精品秀 @ 段子</p><blockquote><p>中国某大学法学院教授<br>给学生上课，教授讲到：<br>现在是大案讲政治，<br>中案看影响，<br>小案凭关系。<br>一个学生愤怒地把书摔在地上喊道：<br>那什么时候讲法律？<br>教授平静地说：<br>把书捡起来，<br>考试的时候讲法律。</p></blockquote><p>快乐精品秀 @ 段子</p><blockquote><p>一只柯基经过德牧身边，礼貌地问它“汪汪汪，请问像我这样的小短腿四脚离地蹦蹦哒哒的到四惠地铁站还得走多久啊？”，德牧理都没理它，柯基怅然若失的走开了，走了几步之后，德牧在后面大喊“以你的小短腿蹦跶45分钟左右就能到了，因为你不走起来我不知道你的速度，我们德国狗就是这么严谨，汪汪汪！”</p></blockquote><p>2017-12-6<br>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>对付女人只要八个字就够了 美。行。买。不胖。我的错。<br>//po主偏颇了，并不尽然。 比如 1 对门新搬来的那个女邻居长的怎么样？2 那你跟她去过呗？ 3 她看中你什么？ 4 你看中她什么？ 5 那你当初对我说的誓言呢？</p></blockquote><p>2017-12-5<br>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>时间就像乳沟，挤一挤总会有的，但一躺下，就全没了。 ​</p></blockquote><p>2017-12-4<br>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>「为什么角色扮演类游戏的主角大多都是少年少女？」<br>「因为中年人受的伤是只在旅馆睡一觉所恢复不了的。」</p></blockquote><p>2017-11-30<br>幽灵斑 @ 段子</p><blockquote><p>——你好，我长沙人，你呢？<br>——我……没那么频繁啦。</p></blockquote><p>快乐精品秀 @ 段子</p><blockquote><ul><li>哎呀，你皮肤和身材怎么都那么好啊，平时都用什么保养啊？<ul><li>钱</li></ul></li></ul></blockquote><p>2017-11-23<br>中国人著名的四大宽容定律：</p><ol><li>来都来了；</li><li>人都死了；</li><li>大过年的；</li><li>孩子还小。<br>你认同和反感的分别是？</li></ol><p>来都来了，求你快走；<br>人的死了，你去陪他；<br>大过年的，就你添堵；<br>孩子还小，我帮你教。</p><p>2017-11-10<br>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>有人说：“请说出自己最常丢的三样东西。” 我写了：“钥匙，润唇膏，伞。” 结果一名同学转发后写了：“脸，爸妈的脸，老师的脸。”</p></blockquote><p>快乐精品秀 @ 段子</p><blockquote><p>等你们没那么穷了，等你们开始接触到有钱人了，就会知道有钱人比穷人善良多了。穷人圈子基本是互相踩的，有钱人还是只要不是大原则利益能帮还是就帮。全世界的有钱人即便不是朋友也能互相合作，全世界的穷人就算不是敌人也见不得别人过得好。恩，一点自己的小小看法，肯定对</p></blockquote><p>2017-10-20<br>夏日的帆 @ 段子</p><blockquote><p>什么叫和平？<br>和平不是：你不要打我啊<br>和平也不是：你别让他打我啊<br>和平更不是：你随便打我不还手啊<br>和平是：你特么敢打我试试？！</p></blockquote><p>2017-10-16</p><p>p @ 段子</p><blockquote><p>今天，我给一个白发苍苍的人让座。他一转头，露出了三十岁的脸。显然这是一个养生有方的程序员，fml</p></blockquote><p>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>感觉我们这一代跟老一辈在养孩子的心理状态发生巨大变化，老一辈希望下一代更好能把自己提高一个生活档次，而我们这代开始逐渐认清楚了这样的局限性，开始要求生孩子的先决条件，要有优越的生活，要保证他可以快乐的长大，所以很多人开始拒绝生孩子因为自觉能力有限，但这种转变是自己吃尽苦头才来的。</p></blockquote><p>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>是骄傲 虚荣 嫉妒支撑你走到今天 你的成长依赖这些负能量 而非天生善良</p></blockquote><p>2017-9-15<br>走路 @ 段子</p><blockquote><p>浑身都是刺，别人才会照顾你的感受。<br>你软绵绵的，是人都想揉一把，多舒服啊。</p></blockquote><p>千山鸟飞绝 @ 段子</p><blockquote><p>生活从来不是一场战斗，一腔悍勇浴血厮杀都是少年的幻想，临了了还能高呼一声干你娘再英勇就义。<br>它就是个水磨，一圈一圈一点一点碾碎你所有激情和热血，最后让你变成揣着保温杯骑着电动车在菜市场挑拣菜叶讨价还价的大爷。你好像憋着一股气但什么声音都发不出来，末了挤出来几个字，“吃过了啊”。<br>去你大爷的。</p></blockquote><p>2017-9-12<br>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>有的女孩就是活得很精致，浴室里有香氛，化妆台仿佛有一千层，家里每个角落都摆放鲜花，没事就来顿古典下午茶，只要出门见人就一定洗头化妆穿超靓。这不是作，不是装，不是矫情，是人家就爱过这种生活。同样，有的女孩就是很宅很随性。包包鞋子够用就好，出门能不化妆就不化，视见面对象决定洗不洗头，也去梦幻高级的下午茶，也去人声鼎沸的大排档。这不叫糙，不叫low，不叫穷逼没品位，是人家就喜欢这么活。不管哪一种，都有各自的可爱和魅力。明明可以彼此欣赏，若不行，至少专心做好自己。但如果怀着优越感而彼此看不惯、瞧不起、动不动就阴阳怪气，那就都一样low。因为一个人自以为是地贬低他人的样子，特别丑。</p></blockquote><p>2017-9-10<br>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>“别怪我说话直……”<br>“那你别怪我下手重啊。” ​</p></blockquote><p>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>尊重的前提是互相的，这是任何人际关系的基础。<br>比如，别人告诉我“我结婚了，生活很幸福”，我会回答“那真是太好了”；但如果这个人说“我结婚了，生活很幸福，你也赶快结婚吧”，我会回答“不不，我还是现在这样自在”；如果这人说“我结婚了，生活很幸福，你都多大了怎么还不结婚”，我会回答“不奇怪啊，很多人超过平均寿命也没去死啊”；如果有智障存心找茬说“你都三十多岁了还不结婚生孩子，你是不是心理不正常”，那我会回答“还行吧，反正比你这种只知道交配的饥渴生物正常了那么一丢丢”。<br>又比如，别人说“我有孩子，能生育一个小生命我觉得很开心”，我会回答“你福气真好啊，求仁得仁”；别人说“我有孩子，能生育一个小生命我觉得很开心，你有这个打算吗？”，我会回答“没有，我并不喜欢小孩”；如果这人说“我有孩子，能生育一个小生命我觉得很开心，你也抓紧时间生一个吧，女人不生孩子不完整”，我会回答“不完整？哪里不完整？我又没缺胳膊没断腿的”；如果又是一个存心找茬的智障说“你是一个女人怎么能不生孩子，子宫白长了”，我会回答“这有什么关系，你脑子不也是白长的吗”。<br>就这么简单，欲施道德绑架于我者，必被我以道德反绑之，欲分享“人生经验”予我者，我亦先教你做人。承让。</p></blockquote><p>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>“钱买的来快乐么？”<br>“钱就是快乐本身。” ​​​​</p></blockquote><p>2017-9-9<br>程序员的3个问题：<br>快了<br>哪来的 BUG ？<br>我的代码哪去了？</p><p>2017-9-9<br>商周知 @ 段子</p><blockquote><p>月刊勇者KuMa君VM 的微博:我哥收入很高有房有车吧，然后经常问我啥啥电器，啥啥啥数码买啥，我问他你自己不会买么？他说，虽然赚钱多了，可是这些东西他都不懂，以前也被淘宝广告骗过花的钱买了些垃圾。我：这样啊，行，然后帮他选。最后他补充了一句：还是你们穷逼懂生活，虽然买不起可是你什么都懂。</p></blockquote><p>2017-9-6<br>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>认识个特别招人喜欢的中年男人，他喝了点酒说，要这个年纪不惹人讨厌，只需要做到三点：1.不公开谈性。2.不回忆过去。3.不教人做人。</p></blockquote><p>2017-8-19<br>HELLKEEPER @ 段子</p><blockquote><p>我还保留着一段特别古老的记忆，我被爹妈轮番抱着玩儿，他们坐在一个夏日午后的平房楼梯上。太阳把不知道名字的藤蔓叶子照得特别绿。他们中男的笑着说“这是我的儿子！”他们中女的笑着说“这是我的儿子！”<br>这可能是这辈子第一次有人为我感到骄傲，而且我什么都没干，只是健康地出生了。</p></blockquote><p>2017-8-17</p><p>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>我每天花12小时练琴，人们却用“天才”两个字掩盖了我所有的努力。—— 莫扎特 ​</p></blockquote><p>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>在街上看到两位彪悍妇女的对骂。<br>“我x尼玛！”<br>“你拿啥x？！”<br>“拿你爸！”<br>不禁为两位现代女性机智的反应感到震撼。当我听到别人骂我“x尼玛”的时候，我是绝对不会想到去问“你拿啥x”这种触及灵魂的问题。<br>然而最后被提问者竟然在短时间内给出一个合理又合法的答案，佩服佩服！ ​​​​</p></blockquote><p>幽波卡露 @ 段子</p><blockquote><p>因为，<br>1、中印都是核国家<br>2、印媒：中印军人互扔石头后开始会谈<br>3、二战结束后，曾有人问爱因斯坦，第三次世界大战会使用什么武器？爱因斯坦说：“我不知道第三次世界大战用什么武器，但我知道第四次世界大战用的武器是石头。”<br>所以，<br>1、我们已经打完了第三次和第四次世界大战<br>2、爱因斯坦真的不知道第三次用的什么武器</p></blockquote><p>2017-8-16<br>Spector @ 段子</p><blockquote><p>“什么服务行业不委屈？”<br>“为人民服务啊”</p></blockquote><p>2017-8-14</p><p>LIE @ 段子</p><blockquote><p>众多精子里，其实你并不是游的最快的一个，有很多比你游的快的，早就到了卵子旁边，他们用头部的酶，去溶解卵子周围厚厚的卵透明带，而单一一个精子，是做不到的，因此你当年游到卵子旁的时候，只是恰巧是你，不早不晚，结合了卵子。你不是最勤奋，最厉害的那个，但是绝对是最幸运的。</p></blockquote><p>2017-8-9</p><p>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>如果有一天我说“想你了”，不是说这天我想你了，是说这天我憋不住了。</p></blockquote><p>maylog @ 段子</p><blockquote><p>咨询者：去年去世的程序员，直到现在还会在深夜发来邮件，指出他生前编写的代码被修改后产生的bug。是他即使变成了天上的星星，仍然牵挂着这个系统，在另一个世界帮我们debug吗？<br>灵媒：那是他用cron做的定时回归测试工具。</p></blockquote><p>2017-7-28<br><a href="http://dudu.zhihu.com/story/9545518" target="_blank" rel="noopener">为什么古老的华夏文明在近现代会落后于欧洲文明？</a><br>写下这些文字，是劝将世界赋予过多宿命的人——别对自己太苛刻，时间和人生就是这么朴素的一个东西；也是劝认为人生只是苟且的人——你终于可以不用终日活在他人的期冀中，请放心地做自己，追寻自己的内心。<br>&gt;<br>对于很多人而言，对于中华文明的感情，看待方式，映射了内心那个理想中的自己，理想中的世界。<br>将中华文明看得一文不值的人，往往人生也承受过许多磨难，日渐相信世界即丛林社会，须尽快将自己武装，讥讽一切虚伪的理想。<br>将神圣性加以中华文明的人，往往内心也将人生放进一种或多或少的宿命中。但人生的本质仍然是平凡，缓慢的，后者在这种漫长的期待中逐渐失望，或在痛苦中成为独夫，被自己的愤怒反噬，或最终滑为比前者更彻底的行尸走肉<br>写下这些文字，是劝将世界赋予过多宿命的人——别对自己太苛刻，时间和人生就是这么朴素的一个东西；也是劝认为人生只是苟且的人——你终于可以不用终日活在他人的期冀中，请放心地做自己，追寻自己的内心。</p><p>从校园走出来的许多人对于事物可能带有一生的执念，非黑即白，想问题就一定要找一个根本原因，而实际上很多事情是复杂的，需要具体情况具体分析的。</p><blockquote><p>我所见过所有在领域里走到顶尖的人对自己所专注的事物都有着常人难以企及的冷静。他们不喜欢回答宽泛的问题，喜欢反问，可以举具体的例子吗？华夏文明的传承，具体到每次文明的危机点，为什么我们挺下来的原因十分复杂，有地理因素，有文化因素，甚至也有运气因素，从校园走出来的许多人对于事物可能带有一生的执念，非黑即白，想问题就一定要找一个根本原因，而实际上很多事情是复杂的，需要具体情况具体分析的。<br>任何一个深入钻研一个学科的人，见识的东西多了，都会慢慢褪去事物的神圣性。他们不会认为自己的工作独一无二，他们不会认为自己的工作无可替代。我没有见过一个研究历史的人去粉一个朝代，深入的研究避免了人的偏执，见过人性的丑陋和宝贵，才学会珍惜当下。<br>不管你做什么，历史的车轮总会前进，不会停留在这几年，享受你对你的时代的缅怀；但反过来，即使历史的车轮总会前进，你依然会去做你认为正确的事情，这个过程才让人学会了稳重，知道了不易。<br>每个人在成年之前都要经历艰难的精神断奶期，断奶之前，人们都固执地相信某些东西独一无二，很容执着地追求一些东西，精神的高压下容易养成偏执的性格，看事物非黑即白，对人刻薄，动辄不成功便成仁，这些外向的攻击性掩盖下的往往是他对于自己的不满，不能原谅自己的平庸，进而迁怒于整个世界。</p></blockquote><p>知道没有什么是不可替代的，也知道没有什么是可以随意抛弃的，这让人学会珍惜，首先知某些事不可为，依然从容去追求，不怨天不尤人。<br>没有人天命所归，但生命的美好，依然去值得我们努力，去建设这个平凡的世界，去接纳自己，这才是我们应该从历史里学到的东西</p><blockquote><p>知道没有什么是不可替代的，也知道没有什么是可以随意抛弃的，这让人学会珍惜，首先知某些事不可为，依然从容去追求，不怨天不尤人。<br>华夏文明在历史上并不特殊，他并不天命所归，他努力的时候天地皆同力，他放荡的时候国破家亡亦有时，他并不注定是世界巅峰，学会平静地看待它，人何尝不是，没有人天命所归，但生命的美好，依然去值得我们努力，去建设这个平凡的世界，去接纳自己，这才是我们应该从历史里学到的东西</p></blockquote><p>2017-7-25<br>股社区 @财务自由</p><blockquote><p>其实从我个人的感受来说，我觉得我早就自由了。但这不是因为我挣的多，而是我欲望低…即便是这样的状态，我也自我感觉良好，因为最近这两年我从来没做过自己不想做的事情，与人接触交往，从未委屈求全，财务上的烦恼是零。人总是跟着欲望走，不学会控制欲望，永远不自由。</p></blockquote><p>人总是跟着欲望走，不学会控制欲望，永远不自由。</p><p>以为自己能改变世界是20岁的幻觉；以为自己能改变30生活是30岁的幻觉。也就是这样的幻觉，让人生变得更精彩了吧。</p><p>2017-7-14<br>快乐精品秀 @ 段子</p><blockquote><p>希望七大姑八大姨明白一个道理，自己做人那么失败就不要教人做人了，很好笑。 ​​​​</p></blockquote><p>2017-7-6<br>simaobanfu @ 段子</p><blockquote><p>高中语文的应用题，说某患者的X光片显示一团阴影，怀疑是肿瘤，你作为一名医生准备怎么委婉的告诉他？<br>一男生的答案被全年级语文老师在班里说了一遍：我不好说你这病严重不严重，不过治好你我肯定就出名了。</p></blockquote><p>二硫碘化钾 @ 段子</p><blockquote><p>维系夫妻感情和谐的小技巧：长途出差回来后先提前给老婆打个电话</p></blockquote><p>2017-6-30<br>夏日的帆 @ 段子</p><blockquote><p>今天帮老妈摘豆角，要把豆角的丝都摘出来。老妈跟我说比较嫩的就不用摘丝了。说着老妈拿起一个豆角给我做示范：“你看这个豆角很嫩吧，这样的就没丝！”然后她一瞬间拉出了长长的一串豆角丝。老妈愣了愣，说：“它装嫩……”</p></blockquote><p>2017-6-28</p><p>商周知 @ 段子</p><blockquote><p>飞鹰刀片的老板以前就是山寨飞鹰刀片的，后来觉得正品质量太差，影响他的产品销售，所以就收购了飞鹰刀片</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;2018-1-18&lt;br&gt;商周知 @ 段子&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;颜值财经程凌虚:为啥辽宁、内蒙古、天津滨海新区等省区承认GDP造假并主动下调GDP？第一，新官不理旧账，换届了，把前任的裤衩给扒了，挤水份；第二，中央调整了考核指标，不再提GDP翻番了，GDP不是主角了；第三，也是主要的一点，吹牛要交税了。原来中央收增值税，地方收营业税。地方GDP虚报一点，地税虚增一点，自己知道就行，反正又不花钱。但是营改增之后，中央地方分成增值税，上面甚至还希望地方继续虚报，虚报越多中央拿的越多，地方自己可是要把真金白银往里贴的。 ​​​这才是最要命的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;-55 @ 段子&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;所有在大学里欠下的知识，工作了都要补回来的…另：选对了行业，每天都是期末考试&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2017-12-28&lt;br&gt;在深渊上飞 @ 段子&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;好奇一个多大的人可以对一个多大的人说“我吃过的盐比你吃过的米都多”&lt;br&gt;假设一个人平均一天吃2.2g盐。&lt;br&gt;那么一个100岁的老人一辈子总共吃盐365&lt;em&gt;2.2&lt;/em&gt;100 = 80.3公斤。&lt;br&gt;假设婴儿一岁前不吃米，1岁后一天100g米糊，2岁后200g米饭。&lt;br&gt;那么也就是吃米饭年龄 = 2+（80.3 – 365*0.1）/0.2 =2岁零219天也就是说一个100岁的老人，理论上可以对一个不到3周岁的孩子说这句话（还不能是个小胖子）。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;食品级怪蜀黍 @ 段子&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我国家长们的通病，喜欢把孩子当成自己的游戏小号，大号让自己玩废了，但是觉得已经自己掌握了大部分通关秘诀，拿小号再修炼一遍就打遍天下无敌手了，岂不知游戏规则早变了&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2017-12-22&lt;br&gt;光消失的地方 @ 段子&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作为孩子，生病会减掉你几乎所有的责任；&lt;br&gt;作为成年人，生病会让你的生活变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;三尺练 @ 段子&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;日本人确实有点愣，就拿手冲咖啡来说，日本人主张用细小均匀的水柱在咖啡粉表面画螺旋圈，越慢越匀越好，为了这个设计了各种昂贵的细颈壶，一代代的咖啡师苦练稳定控制水流的铁手，最后走火入魔到发明了“滴滴法”也就是一滴一滴的注水，认为这样可以让水最均匀绵密的从咖啡粉表面渗下去。&lt;br&gt;然后美国人是怎么干的呢，先倒几十毫升水进去把咖啡粉浸泡了，然后拿个勺子嘁哧咔嚓一搅拌，细小的咖啡粉末里的物质瞬间被高温的水萃取出来，等一会后把剩下的水注入滤杯，厚厚的水层靠重力下压渗透，均匀的穿过整个粉层，把粉末间缝隙中萃取出来的物质悉数带走，就是这么简单粗暴，而且远比日本人的滴滴法更均匀稳定。 想想也是，再小的水滴，再绵密的画圈，水渗透的能比水层重力下渗均匀？结果日本人在吹了几十年自己的手冲是风味最好的冲法后，又改口说什么禅意，什么和心灵对话。&lt;br&gt;不去思考深层的原理，一意孤行的在错误的路上猛钻，把无关紧要甚至莫名其妙的步骤一再的复杂化，机械式的重复，直到最后连目的都迷失了，就开始扯什么仪式感 禅意，日本的各种道都是这个套路，最开始我还被迷的五迷三道的，后来看到禅字都反胃。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不持有的生活</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/%E4%B8%8D%E6%8C%81%E6%9C%89%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/不持有的生活.html</id>
    <published>2017-05-29T14:03:14.000Z</published>
    <updated>2017-07-02T11:06:04.327Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你的生活过得好不好和你拥有多少物品毫不相关。</p><p>极简主义生活：<br>①吃：半饱，杂食，不挑。。<br>②穿：各三两件，够换洗就行。<br>③行：普通公共交通工具，有必要的话最简单家用车。<br>⑤交往：删掉通讯录大部分联系人。<br>⑥投资：按简单价值规律行事，保守深度。<br>⑦家居：本着只留单色必备物品，腾出空间、整理快速三原则。<br>⑧日常：多行走，喜安静，专注工作理财，简单娱乐。</p><p>人生最多百余年，其实很多东西你用不上，很多思想你用不上，很多人你不必打扰，很多景色你看不过来，很多情绪都是多余伤身的，崇尚极简，才是有效的生活。</p><p>减少物品只是手段，减少这些生活中无益的事情，从而腾出时间精力来留给更有益的事情，才是极简主义的核心。</p><p>极简主义生活方式的第一个特点，拥有比较少的个人物品。<br>极简主义生活方式的第二个特点，减少生活中不必要的通知与打扰。<br>极简主义生活方式的第三个特点，找到你生活中真正重要的东西。</p><a id="more"></a><p>四种“不持有”</p><p>1 超出自己管理能力的物品，不持有。<br>2 不钟爱的物品，不持有。<br>3 无法回收利用或转送他人的物品，不持有。<br>4 不适合自己、与自己的生活方式不相符的物品，不持有。</p><p>七个良好习惯<br>1不要——<br>不收集免费赠品、拒绝鸡肋的礼物、拒绝免费购物袋。</p><p>2 不买——<br>冲动型购物可以缓解压力，但事后往往造成后悔和新的压力。<br>确立购物目标，只买自己确实需要的东西。<br>想买的东西，再考虑考虑，如果冷静之后还是觉得非买不可，再买。</p><p>3不存——<br>不要存贮大量日用消耗品。喜欢存东西的人，大多是担心突然用完怎么办，或者抵挡不住便宜的诱惑。手头东西太多，就不会珍惜，反而会用得更快造成浪费。再说很多东西不买也没什么。比如保鲜膜，完全可以用微波炉盖子和密封容器代替。</p><p>4扔掉——<br>日本的垃圾回收系统复杂，扔掉对他们来说更困难。我们也一样，要有果断扔掉的习惯，不要等到东西完全侵占了空间。</p><p>5代替——<br>很多东西可以被另一种代替，无需购买（你真的需要一个新靠垫？一个新笔筒？）。我们把现有的东西有效利用起来，不是因为贫困，而是为了有更大的创造力、想象力和更丰富多彩的生活。</p><p>6租借——<br>为了节省空间，暂时租用也是好办法。</p><p>7没有也无所谓——<br>真的必须拥有吗？”<br>“即使没有也无所谓”的物品，在我们的生活中数不胜数。<br>所谓“必需品”，请问问你自己：<br>“如果没有它，你有多为难？”<br>“得到后，享受的频率是多少？”<br>“用不着的时候，你该怎么办？”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;你的生活过得好不好和你拥有多少物品毫不相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极简主义生活：&lt;br&gt;①吃：半饱，杂食，不挑。。&lt;br&gt;②穿：各三两件，够换洗就行。&lt;br&gt;③行：普通公共交通工具，有必要的话最简单家用车。&lt;br&gt;⑤交往：删掉通讯录大部分联系人。&lt;br&gt;⑥投资：按简单价值规律行事，保守深度。&lt;br&gt;⑦家居：本着只留单色必备物品，腾出空间、整理快速三原则。&lt;br&gt;⑧日常：多行走，喜安静，专注工作理财，简单娱乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生最多百余年，其实很多东西你用不上，很多思想你用不上，很多人你不必打扰，很多景色你看不过来，很多情绪都是多余伤身的，崇尚极简，才是有效的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;减少物品只是手段，减少这些生活中无益的事情，从而腾出时间精力来留给更有益的事情，才是极简主义的核心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极简主义生活方式的第一个特点，拥有比较少的个人物品。&lt;br&gt;极简主义生活方式的第二个特点，减少生活中不必要的通知与打扰。&lt;br&gt;极简主义生活方式的第三个特点，找到你生活中真正重要的东西。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
