<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>佳兰小筑</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://www.jialan7.com/"/>
  <updated>2019-01-13T02:27:56.135Z</updated>
  <id>http://www.jialan7.com/</id>
  
  <author>
    <name>JiaLan</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>20190106-20190112 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190106-20190112%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190106-20190112 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-01-13T02:27:44.000Z</published>
    <updated>2019-01-13T02:27:56.135Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-01-[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>我对春节前的乐观预期还在，补完缺后应该还有机会继续向上，因为针对周线ma20的反弹势能一直一直没有释放，憋的周期太长了，弹簧也绷的够禁，迟早会找一个时间释放的。</li><li>以往降准，银行都是最直接受益的行业，通常会领涨两市，但周五你们可以去看看盘面，大家都凸凸的向上涨，银行板块涨幅排在榜尾附近，这事其实也挺耐琢磨的。</li><li>房价是由很多因素共同作用的结果，如果归纳一下的话长期和人口流动相关，中期和土地政策有关，短期和货币政策有关，宏观和经济增速、城市化趋势有关，微观和地铁、学区、商业这些细节有关。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>我对春节前的乐观预期还在，补完缺后应该还有机会继续向上，因为针对周线ma20的反弹势能一直一直没有释放，憋的周期太长了，弹簧也绷的够禁，迟早会找一个时间释放的。</li><li>今天有一个跳空缺口，图形上很不舒服，除非就此走出长牛，否则这种震荡行情中的缺口短期内就会补。但我今天也没有选择卖出，因为技术图形上中证500针对周线的ma20反弹还没到位，所以我打算拿着看到4400+再说，如果看错了就当这2%没涨过。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>烟草：11145亿是税利，就是税收加利润，税收占大头，超过一万亿，剩下的一小点是利润。烟草不是暴利行业，是暴税行业。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>人民币这一轮回调是换汇的好窗口，如果到6.6附近我就会把今年的额度全部用上。</li><li>房价是由很多因素共同作用的结果，如果归纳一下的话长期和人口流动相关，中期和土地政策有关，短期和货币政策有关，宏观和经济增速、城市化趋势有关，微观和地铁、学区、商业这些细节有关。</li><li>社会无风险理财的边界也就是在6%左右，5.88%不便宜，已经性价比很低了。</li><li>以往降准，银行都是最直接受益的行业，通常会领涨两市，但周五你们可以去看看盘面，大家都凸凸的向上涨，银行板块涨幅排在榜尾附近，这事其实也挺耐琢磨的。<br>和银行相反，券商周五完全是疯狗似的冲锋，14只股票涨停，整个板块大涨6.77%。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-01-12</p><blockquote><p>总之人类的肉身真的太拖后腿了。<br>如果未来人类能把自己大脑的意识注入电脑程序，通俗点，就是移魂到机器人身上，我觉得这在未来是迟早会实现的科技，因为人类有一种本能是追求永生，碳基生命形态不可能永生，衰老和死亡避无可避，只有借助机器的身躯，把自己大脑的意识寄生在集成电路里才能几十万几百万年的活下去，定期充个电，备份更换一些零件即可。</p></blockquote><p>2019-01-11 更新一下我的遗嘱<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/nSYuyDk5gPNIM5cmM8O0IQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>中国人的风俗很避讳提前写遗嘱，觉得不吉利，提前写好就容易预示着不好的事情发生。其实在发达国家这事其实很寻常，而且为了与时跟进还会每隔几年更新一下遗嘱，这样一旦自己遇到意外也算有备无患。<br><strong>提前规划好身后事，主要有两个好处。<br>1、避免财产流失或者处置不当。<br>2、避免身后财产纠纷。</strong></p><p>我2017年之所以想到写文章，就是因为看到一则新闻，夫妻一起被车撞死了，所以你只设想了你不在或者你太太不在，你没设想最坏的情况，还是尽量做个备份，不然夫妻两人辛苦挣来的钱孩子老人可能都不知道在哪。</p></blockquote><p>2019-01-10 谈完了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/5DGtbF4So1fwCgX-x3z7zA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>市场本来也没预期一次副部级的接触就能把全部协议都谈完，窗口期有3个月，后来还会慢慢磨的，但有一个细节还是说明整体事态在向着好的方向发展，就是人民币的汇率最近连涨两天，已经突破6.8关口，已经到了6.78，这在最近6个月来尚属首次，说明大家对贸易战的悲观预期已经开始收敛。<br>我觉得市场之所以没有对这样的利好做出直接反应，估计还是有其他的顾虑。去年财政收入17万亿，支出20万亿，本身就有3万亿的赤字，我们到目前为止听到各种减税，但还不知道政府如何减支，如果支出不减，只减收入，那赤字会继续扩大。<br>还有几种可能，一是名义税率减少了，但征税的力度比以前更严格了，最后总额变动不大。还有一种就是在特定的领域找补回来，比如严查最近敲打了演艺圈，还端了传销的老巢，如果是后一种的话老百姓还是挺欢迎的，但拆这点西墙够不够补东墙，存疑。<br>另外此前热议的提高社保缴纳标准，中小企业的压力就很大，后来政府马上安抚大家总体征额大致保持不变。总之减税、增收、减支、赤字，这几个应该是全面动态的分析，要理性看待。<br>最近几天没有操作，连续两天向上突破都被打回来，奠定趋势的第三根阳线就是走不出来，前天我的期指仓位都翻红了，又泄回来了。这样一来未来两个交易日就有压力了，补缺的阴影会影响到越来越多人的士气。</p><p>连着两天上攻被打回来，明天应该是空军的节奏，大家做好回调的准备，这一波有可能是要回去补前几天的那个缺口，但<strong>我对春节前的乐观预期还在，补完缺后应该还有机会继续向上，因为针对周线ma20的反弹势能一直一直没有释放，憋的周期太长了，弹簧也绷的够禁，迟早会找一个时间释放的。人民币这一轮回调是换汇的好窗口，如果到6.6附近我就会把今年的额度全部用上。</strong></p><p>今日头条很好的诠释就得屌丝写得天下，写垃圾文让人自嗨。他们那套内容推送算法，我是不赞同的，这样低层次阅读的需求，会越聊越低层次，我以前就和你们说过，我认为文化的传播还是应该由精英来引导，否则完全顺着大众的喜好，只会越来越流俗。你可以说流俗也不错，但我觉得人还是应该有点追求。<br>我刚想劝你别贷款，但看你打算投资可转债，这….其实可以考虑的，注意贷的利率成本别太高，6%以下值得干。<br>可转债能保证超过6%吗。高的那些个到期收益在5%左右，你如果贷款利率是6%的话，那最多再倒贴个1%，万一这五年内有牛市，你赚得不只1%。<br>平安增持拖到啥时候？19年有希望嘛？像这样的大公司流程就是慢，但我估计再慢3月份之前应该也会有消息了，不然就是没啥诚意想耍赖。</p></blockquote><p>2019-01-09 1.7万亿意淫A股<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/vCNShxWcqTyzDAQuwHMnLA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>其实我们到目前也没有一个明确的说法，就是国家队参与市场交易到底是好是坏，暴跌的时候持仓重的当然希望国家队能托一下，空仓的骂骂咧咧各种不爽。国家队减持赚钱了骂它们收割散户，与民争利，亏钱了骂它们拿纳税人的钱给赌徒买单，窝囊无能。<br>受昨天鼓励汽车、家电消费政策刺激，今天这两个板块涨的特别多，所以上证50指数罕见的跑赢了中小创指数。本来今天如果能中阳打上去的话股市节奏就很好了，但熊市有时候就是差一口气，长上影肯定会打击多头的短线士气，接下来几天可能会有回调压力。</p><p>今天上冲被打回，会导致后面两天的盘面承受一定的压力，我的选择是扛过去，我还是认为春节之前中证500指数有机会弹到4400+，弹不到也不愿意在这个位置减仓。话说我在知道港股的壳也有市场公允价后，反而觉得A股的壳差不多已经见底了。港股的主板壳报价5亿的话，那A股最起码也值10亿，因为A股的估值和融资性都比港股明显要好，我刚才倒序市值排列了一下，发现A股果然好几个壳股都在11-13亿这个区间，其实要<strong>从长线投资来看的话，重启一个壳股策略，作为对冲白马组合单一风格的缺陷还是挺好的。但有两个先决条件，一是净资产不能为负，二是今年不亏损，明年不会被暂停上市。</strong></p><p>打新中的机率是怎样的？纯粹就是靠运气，当然你的市值越多，中的概率越大。还有就是有些长得好看，声音又好听的股民，中签率会稍微高0.00001%吧。</p></blockquote><p>2019-01-08 房贷利率悄悄下降了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/msdduqOBZLg2uECbeh4iDA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>全国范围内多地银行针对房贷的利率上浮开始下降了。<br>至于为什么下滑，我觉得和货币宽松的趋势关系很大，虽然政府一直鼓励银行把钱借给实业，但银行本身是有趋利避害的本能的。<br><strong>房价是由很多因素共同作用的结果，如果归纳一下的话长期和人口流动相关，中期和土地政策有关，短期和货币政策有关，宏观和经济增速、城市化趋势有关，微观和地铁、学区、商业这些细节有关。</strong><br>连涨两天，震荡整理一下也属正常，接下来三个交易日比较关键，要是能再来一根阳线趋势就会更好一些。</p><p>最近连续批了好几个借壳重组，有一个不被重视的小趋势，就是ST壳股悄然上涨了不少，我发现之前深度套牢的ST股们，最近凸凸凸涨的比大盘快多了。但目前也不知道这事的持续性强不强，我个人的打算是等这些ST股反弹的差不多了就割了。另外我最近接触了一些香港那边的从业人员，他们告诉我香港上市公司也是有壳价的，而且比我们A股还要透明，主板一个公司是5亿港币，创业板是2-2.5亿。我惊讶说香港不是注册制吗，他说不是的，香港一年报申请的3000多家公司，最终上去的只有200家左右，很多财务有瑕疵的都不让上。所以壳这个东西，也不是A股特色，而是全世界范围内普遍存在的。</p><p>我觉得开店做生意风险最小。你这个错觉是哪来的，我知道开店失败的案例就很多很多了，成功率最多最多不会超过50%。<br>记得前阵子在网上看到的关于扶持民企政策的笑话，说是某行有给民企放贷指标，但又担心坏账，而民企在当前经济形势下，收到贷款也不敢冒险扩大经营。最后，双方协商，银行按基准利率放贷给民企，民企拿到钱以后买了银行的保本理财。我佩服的五体投地。我也想过这个方案，还挺合适的呢，银行又把贷款指标完成了，企业还赚到了息差，增加了利润，完美~<br>我在贷款利率高位的时候买的房，国家把利率下调了，我还是要按照买时的利率来还款吗？国家上调和下调的都是基准利率，你的系数是永远不变的。比如你是120%，那跌也是120%，涨也是120%，这个系数一直到你还清贷款之前都有效。<br>雷军股票市值翻翻的承诺说反了吧。我前几天才知道小米基石投资者的成本很低，才不到9块钱，小米破发了那么多，他们还有20%+的利润，且等等，不着急抄。<br>房贷利率是以买房时候定下来的？不会变了？基准利率<em>系数=实际利率。基准利率是国家不定期调整的，比如现在是4.9%，那要是+0.25%，就是5.15%。但后面的系数是不会变的，比如有些人是85%，有些人是100%，有些倒霉蛋是130%。<br>5g板块其实没怎么涨，通达信软件里有5G指数，880506，最近2个月一共才涨了4%，你不要把东方通信当成整个5G板块。就这一直股，完全是资金的游戏，我不推荐网友去接盘。<br>苏宁易购虽然是非经常性，但也属于利润，为啥就不待见呢？炒股炒预期，明年没有阿里巴巴的股票卖了，利润难以维持同等水准，懂了吗，如果只看手里的现金，苏宁目前的估值也不便宜。<br><em>*社会无风险理财的边界也就是在6%左右，5.88%不便宜，已经性价比很低了。</em></em><br>长航凤凰这渣股现在还有39倍的pe？航运股的周期属性还是挺强的，遇到景气周期挣几十亿上百亿也有可能，但那种好光景可能未来几年都不会出现了，现在的内河股真的鸡肋。</p></blockquote><p>2019-01-07 束昱辉被刑拘了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/fZN9LuLi_Yvo-2rKVGxH1w" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>权健这要放在过去的媒体格局里大概率爆不了，只要重金雇佣公关团队守住几个主要阵地，最后就是法庭上的撕逼，输赢顶多是钱的事。但是新媒体的传播路径是不一样的，可以直达社会的各个层面，除非有通了天的能耐，否则一旦捅开就收不住了。<br>媒体爆款文章可以解决个别问题，但我们总不能就指着它来维持社会的公序良俗吧…?<br>之前中金保险提供的数据显示，平安、太保、新华、太平开门红新单保费负增长。这个具体要看一月份的统计数据，至少从今天的盘面来看，只有新华的股价反应较为激烈，其他几家都比较克制。平安我暂时不想加仓了，先看看风头。<br><strong>今天有一个跳空缺口，图形上很不舒服，除非就此走出长牛，否则这种震荡行情中的缺口短期内就会补。但我今天也没有选择卖出，因为技术图形上中证500针对周线的ma20反弹还没到位，所以我打算拿着看到4400+再说，如果看错了就当这2%没涨过。</strong></p><p>（广告）</p><p><strong>烟草的11145亿是税利，就是税收加利润，税收占大头，超过一万亿，剩下的一小点是利润。烟草不是暴利行业，是暴税行业。</strong>原来还分这么细嘛，这个我不专业，我眼里就看的到钱。<br>你还看罗辑思维吗？<strong>他转战得到以后就不看了，我觉得他现在传播知识的目的性太明显了，就是为了挣钱，有的是强行卖书，有的是强行卖课，脱离了初衷，当然他开公司挣钱是天经地义的，但因此导致内容质量下降，所以我就不跟了。</strong><br>花总揭露的黑幕，主要还是不太接地气，他住的那些星级酒店…老百姓日常不太会接触的到，所以很难引爆底层民意。而且说到底性质也就是酒店服务质量问题，没法上纲上线。<br>每次触底反弹都会有人着急宣布这是自己确认的底部，因为一旦真的确认，就可以成为日后炫耀自己的政治资本，有个别心急的还会强调是自己首发，哈哈哈，你别太当回事。<br>我假设，仅仅是假设哦，兽爷是被安排的，那兽爷能和你掏心窝子说真话吗。哈哈哈哈，你说的也是，你要这也怀疑那就没法自证了，美国也有很多人怀疑自己从来没登过月，阴谋论很多都是证明不了的。就算有一天这种事落到我头上，我给你们澄清，你们里面也有不信的。</p></blockquote><p>2019-01-06 利利利利好来了，降准1%<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/kAcKpQtD0haDVk3EZzrHTg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>普通人对这个数肯定没概念，也不知道是高是低，我列几个历史上的数值你们感受一下。<br>1984年是20%<br>1988年是12%<br>1999年是8%<br>2003年是6%<br>2007年是9%<br>2008年是17%<br>2011年是21%<br>2015年是18%<br>2018年初还是17%，现在就已经14.5%了，未来再降1%那就是13.5%。<br>基本上20%左右是高位，6%是历史低位，13.5%的话不上也不下，中间水平。<br>这是中央政府调整经济的一个手段，先要收紧货币就往上调，要宽松货币就往下调。只不过以前每次调整大都是0.5%，这次一口气调整1%，那就是双倍剂量，要加大用药，所以政府增加货币流动性，刺激经济的决心很坚决。<br><strong>以往降准，银行都是最直接受益的行业，通常会领涨两市，但周五你们可以去看看盘面，大家都凸凸的向上涨，银行板块涨幅排在榜尾附近，这事其实也挺耐琢磨的。<br>和银行相反，券商周五完全是疯狗似的冲锋，14只股票涨停，整个板块大涨6.77%。</strong><br>很多人问我平安有没有买，没买到，我说55以下捞，它就在55以下出现了不到1分钟，我哪有那么神就给买到了。周五倒是想加一点券商，但它涨太快没买上，我就期指那里加了一手ic的多，整体还套着3%左右吧。我跨年直播的时候就给你们说过，对春节前的行情挺乐观的，预期会有一波超跌反弹，让这个年过的稍微温暖一点。</p><p>中国银行4-5倍的市盈率，市净率0.6左右，为什么没人买。</p><p>日本房价跌了30年，中国会像日本一样发生房地产泡沫吗？可能某一天会，但我也不知道是啥时候，其实10年前就已经有人拿日本的前车之鉴吓唬人，当时还真吓的不少人卖了房子，现在眼都哭瞎了。我觉得中国房价后续暴涨空间已经没了，但暴跌也难。<br>现在一般也没人愿意给这种项目投，政府没钱，回款又慢又赖，你看园林股都给跌成啥样了，做ppp生意的现在是最苦的时候，慎重。<br>缺口也不一定当日就补，比如12月3日的那个缺口，四五天以后才补，你回头看觉得四五天没啥，但真的卖出后被逼空个四五天，一般人是忍不了的，因为忍得了的人压根就不愿意做这么短的投机交易。<br>比特币现在能入吗？不急，下次衰变是2020年，咱这才2019年初，你还有一年的时间可以考虑，就算行情快也得第四季度才会启动。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-01-
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我对春节前的乐观预期还在，补完缺后应该还有机会继续向上，因为针对周线ma20的反弹势能一直一直没有释放，憋的周期太长了，弹簧也绷的够禁，迟早会找一个时间释放的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;以往降准，银行都是最直接受益的行业，通常会领涨两市，但周五你们可以去看看盘面，大家都凸凸的向上涨，银行板块涨幅排在榜尾附近，这事其实也挺耐琢磨的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;房价是由很多因素共同作用的结果，如果归纳一下的话长期和人口流动相关，中期和土地政策有关，短期和货币政策有关，宏观和经济增速、城市化趋势有关，微观和地铁、学区、商业这些细节有关。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我对春节前的乐观预期还在，补完缺后应该还有机会继续向上，因为针对周线ma20的反弹势能一直一直没有释放，憋的周期太长了，弹簧也绷的够禁，迟早会找一个时间释放的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今天有一个跳空缺口，图形上很不舒服，除非就此走出长牛，否则这种震荡行情中的缺口短期内就会补。但我今天也没有选择卖出，因为技术图形上中证500针对周线的ma20反弹还没到位，所以我打算拿着看到4400+再说，如果看错了就当这2%没涨过。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;烟草：11145亿是税利，就是税收加利润，税收占大头，超过一万亿，剩下的一小点是利润。烟草不是暴利行业，是暴税行业。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;人民币这一轮回调是换汇的好窗口，如果到6.6附近我就会把今年的额度全部用上。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;房价是由很多因素共同作用的结果，如果归纳一下的话长期和人口流动相关，中期和土地政策有关，短期和货币政策有关，宏观和经济增速、城市化趋势有关，微观和地铁、学区、商业这些细节有关。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;社会无风险理财的边界也就是在6%左右，5.88%不便宜，已经性价比很低了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;以往降准，银行都是最直接受益的行业，通常会领涨两市，但周五你们可以去看看盘面，大家都凸凸的向上涨，银行板块涨幅排在榜尾附近，这事其实也挺耐琢磨的。&lt;br&gt;和银行相反，券商周五完全是疯狗似的冲锋，14只股票涨停，整个板块大涨6.77%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190101-20190105 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190101-20190105%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190101-20190105 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-01-06T02:41:01.000Z</published>
    <updated>2019-01-06T02:46:21.706Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-01-[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>现阶段已经有估值底和政策底了，就差市场底，说白了就是大家的信心。大盘这几天已经跌不动了，只有个别板块在拖着指数向下走，虽然不清楚哪天才会见底，但已经不是很远了，春节前应该会有一波让人缓口气的反弹，过个好年。</li><li>左侧买入是要承担风险的，交易之前想清楚自己的抗压能力，如果没兜住，跌到50以下自己还能不能淡定吃饭睡觉，如不能，那你就到50以下等。</li><li>止损这件事是反人性的，只有很小一个比例的交易者愿意在亏损的状态下卖出，如果你用本金在交易，装死也许算是一个说的过去的对策，但在启用杠杆的情况下你还敢逆势死扛，肯定熬不过残酷且漫长的熊市。慢熊市最后就是要折磨到大部分人都心态爆炸，对行情绝望了才行，即便像我这种经历过前几次熊市的人，心里预期的管理也是很难熬的。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>最近几天其实整体行情不算很糟，主要就是医药板块一直在杀跌，导致医药占权较高的创业板指和中小板指很难看。值得注意的是证券板块指数已经连续走强，今天上涨2%，证券板块是有先导作用的，值得参考一下。</li><li>大盘这几天已经跌不动了，只有个别板块在拖着指数向下走，虽然不清楚哪天才会见底，但已经不是很远了，春节前应该会有一波让人缓口气的反弹，过个好年。</li><li>现阶段已经有估值底和政策底了，就差市场底，说白了就是大家的信心。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>医药：板块短线已经超跌了，明天上午如果再跌，可以出手捞做个短线。但是注意离中线底部可能还差个3-5%，所以只能快进快出，最好本身就有底仓，不然还是再等等比较好。这一波跌完医药板块就跌出中长线的价值，可以增加配置。中证医药指数再跌3-5%，我认为这一波调整就到位了。</li><li>分众：今天的抛压很明显，肯定是有套利盘在兑现，5元关口被砸穿了，但我觉得这一波最极限也很难直接到4.6。</li><li>华东医药：不卖也不补仓，等下跌趋势稳下来再看看什么位置能加，这股我要看2019年中业绩。</li><li>平安：53-55这个区间有捞的价值，但左侧买入是要承担风险的，交易之前想清楚自己的抗压能力，如果没兜住，跌到50以下自己还能不能淡定吃饭睡觉，如不能，那你就到50以下等。</li><li>现金分红好的公司：大秦铁路，比如中国神华，比如农业银行，比如上汽集团。</li><li>格力：一个行业的衰退肯定是所有公司都受影响，从老板电器到海尔、到美的，大家都能感受的到寒潮，只有格力的业绩例外，那就要怀疑是不是哪里有不对劲的地方，毕竟制造业都挺透明的，竞争又那么激烈，没什么黑箱子。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>只有在很强的上升趋势出现的时候，值得用杠杆去搏一下超额收益，而且还必须设置好防火墙，比如回撤达到xx%就硬性止损+卸杠杆，否则就不要尝试。<br>止损这件事是反人性的，只有很小一个比例的交易者愿意在亏损的状态下卖出，如果你用本金在交易，装死也许算是一个说的过去的对策，但在启用杠杆的情况下你还敢逆势死扛，肯定熬不过残酷且漫长的熊市。</li><li>反正就是要有情绪自控力，要有内心的风险防火墙，要有抗干扰的能力，要一身正气就对了。杠杆本身不是错，但放在心智摇晃的交易者身上很容易自我爆炸。</li><li>上证50之前并没有超跌，护盘这事当然有了，尤其是看到代表权重和代表大盘的红白线，在最后半小时离奇乖离，涨跌分明的时候，你就知道那不是市场自然力形成的。<br>慢熊市最后就是要折磨到大部分人都心态爆炸，对行情绝望了才行，即便像我这种经历过前几次熊市的人，心里预期的管理也是很难熬的。</li><li>这一次的熊市和前几次的不太一样，真正好的股票跌的其实并不算到位，举个最简单的例子，我本想屯一些现金分红好的公司，结果发现跌的都不多。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-01-05 本金亏光，还不是最惨的<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/qALu6W1mk9KBO3iwJmeHgg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>为什么熊市已经三年，我最近才听到悲剧？<br><strong>是因为这些网友大都疯狂杠杆的是绩优白马股，最近上证50破位下杀，终于成为压垮骆驼的最后一根稻草，抗不下去了。至于那些杠杆加在中小创上的，大概之前两年都已经死绝了，所以听不到苦惨叫疼的声音了。</strong><br>很多人都说过杠杆是暴富的捷径，没错，但它也是去往地狱的洞口。<br><strong>只有在很强的上升趋势出现的时候，值得用杠杆去搏一下超额收益，而且还必须设置好防火墙，比如回撤达到xx%就硬性止损+卸杠杆，否则就不要尝试。<br>止损这件事是反人性的，只有很小一个比例的交易者愿意在亏损的状态下卖出，如果你用本金在交易，装死也许算是一个说的过去的对策，但在启用杠杆的情况下你还敢逆势死扛，肯定熬不过残酷且漫长的熊市。</strong><br>因为A股的生态太差了，熊市的时长占比将近80%，理智的人不会玩这种博弈。<br>毕竟20+120=140万资金都在股票账户里，手指一拨就买进去了，唯一的防火墙就是我的自控能力。应该说老人的担心是有道理的。<br>但当时打新的收益确实诱人，我跟老婆好说歹说，最后在瞒着家长的情况下还是把钱转进来打新了。<br>很抱歉，没有戏剧性的情节。我泾渭分明的使用着这两笔性质不同的钱，120万就是拿来打新，20万就炒股，哪怕有时候我在买股票的时候会显示可买股数特别多，我也会用计算机算一下20万能买多少，然后手动敲进去。<br>最糟的是我有一次全仓做超跌反弹，买早了，被套10%左右，账户里剩着120万第二天要打新，那也没挪用，就这么算了。<br>如今事后回想起来，感觉我这人还是有点牛批，自控力很强，事先划定的雷线，无论多大的诱惑都不会僭越半步。<br>包括现在炒股，比如我计划只加到7成仓位，那就是7成，哪怕手里有股票浮亏40%，账户上还有100多万的现金，那也不会补仓的，这事可能大部分股民就忍不了。<br>还有做股指期货，15%的保证金，对应的是7倍杠杆，但我交易始终可以按照计划操作，从不会亏红了眼乱加仓。<br><strong>反正就是要有情绪自控力，要有内心的风险防火墙，要有抗干扰的能力，要一身正气就对了。杠杆本身不是错，但放在心智摇晃的交易者身上很容易自我爆炸。</strong></p><p>只要不用杠杆，炒股这事永远都没有人逼你强行认输，就算10年不涨，跌到1000点，也不会影响我生活的。可能你是把自己未来生活的希望都投入到A股里了，所以很在乎输赢，我不是。<br>怎么看中国平安A/H的折价问题，一年多来一直在3~7个点之间波动，为什么别的股都能享受流动性溢价，而只有平安等几个股是折价？我也没想明白，只能说明平安大概是唯一被低估的A股蓝筹，竟然估值比公认苛刻的香港股市还要低，只能解释为做空平安的不识货。<br>技术层面最重要的还是趋势，因为场内的大部分人都是趋势追随者，涨了都乐观，一跌都悲观，进而影响股价。</p></blockquote><p>2019-01-04</p><blockquote><p>至于担心外星人侵略也是杞人忧天，人有能力到太阳系来，就已经有了星际旅行的科技，掌握了更高端的能量技术，外星人脑子进水才和我们抢石油天然气黄金。咱们这唯一能入对方法眼的大概也就那个烧了50亿年的大火球，挪不走可以把能量抽干，然后拍拍屁股走，留下我们目瞪口呆全部冻成狗。</p></blockquote><p>2019-01-03 今晚高能预警，必看<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/RS3EFdhTiheAv0xuK32Tug" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>被ST的公司除了明面上的影响，比如日涨跌幅从10%变为5%，还有其它很多隐性的重大利空，比如会被移除融资标的，公募和私募机构根据规定会强行减持，所以经常出现股票被ST后连吃五六个跌停，而这个风险是可以提前预判的。<br>方法很简单，先从数据库里搜出2017年亏损的公司，再从里面筛出2018年前三季度继续亏损的公司，这就只剩96家了。这96家里前三个季度亏的少的还可能在最后3个月奋力挣扎一下，亏的多的基本就躺下了。<br>通常网友里可能会问，我持仓里的xxxx在表格里，但我现在被套了，难道就要割肉吗？<br>从大的方向上来说是这样的，你从一开始就不该持有连亏两年的股票，我都不用看K线，在这表上的公司99%今年都跌残了，随着ST的临近后续表现也很难好起来。如果你实在割不下去，那就注意一下预约日期，在预约日之前先卖出，等被ST跌完了再买回来亦可，通常能做个高抛低吸。<br>最后还有一点补充，除了正常的业绩连亏2年被ST外，还有一种特别可怕的情况，就是审计年报被出具非标，通俗说就是会计公司觉得你的烂账一塌糊涂，它只愿意算数字，但不保证真实可靠，遇到这种情况上市公司会直接被ST，然后就是20个以上的跌停。谁踩到谁死，且这种风险无法预知，所以也不会出现在我的表格里。<br><strong>最近几天其实整体行情不算很糟，主要就是医药板块一直在杀跌，导致医药占权较高的创业板指和中小板指很难看。值得注意的是证券板块指数已经连续走强，今天上涨2%，证券板块是有先导作用的，值得参考一下。</strong></p><p><strong>医药板块短线已经超跌了，明天上午如果再跌，可以出手捞做个短线。但是注意离中线底部可能还差个3-5%，所以只能快进快出，最好本身就有底仓，不然还是再等等比较好。这一波跌完医药板块就跌出中长线的价值，可以增加配置。2449我觉得会破一下，但是中小创的几个指数问题不大，这还是我之前的观点，因为很明显大盘这几天已经跌不动了，只有个别板块在拖着指数向下走，虽然不清楚哪天才会见底，但已经不是很远了，春节前应该会有一波让人缓口气的反弹，过个好年。</strong></p><p>军工为什么不好？因为国家在收缩开支，所有政府支出都在控制，除非真的下决心打，否则军工行业的利润不看好。<br>2449破不破其实没那么重要，就算明天破了也跌不了多深，市场的超跌势能一直在，11月份的那次反弹在周线级别是不够的。<br><strong>医药股什么时候可以买入？中证医药指数再跌3-5%，我认为这一波调整就到位了。</strong></p></blockquote><p>2019-01-02 200亿的摊子，被一篇文章掀翻了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/2Ay-3sHQKbga7RgEYwmkgQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我也想过有没有啥好办法，想了半天的结论是没有，这个时候忍不住想起美团王兴最近说的一句话，<strong>有时候要解决一代人的问题，只有等这代人都老了，去世了，才能解决了。</strong><br>金融其实是延续了去年年末的那一波下跌行情，公认的两大蓝筹价值股招商银行和中国平安都回调了10%以上，我四处打听了一圈，没看到有啥明显的利空或者潜在的说法，那就只有一种可能，公募基金整体看衰A股，在持续的减持流出。<br>不单是平安和招行，去年一直负责护盘的上证50最近整个破位下跌，我贴一下上证50指数过去14年的市盈率走势，2014年的最低点是7，现在是8.3，还有些距离。而像中证500、创业板指这些指数，早就跌破历史最低位了。<br>同样近期被放血的还有医药板块，今天中证医药指数-3.67%，居所有行业之首。这已经不能算是带量采购带来的利空，更像是部分机构们自我恐慌，踩踏性出逃。<br>中国的公募基金都是很有党性的，之前大盘难看的时候都会有窗口指导限制净卖出，这次没啥风声，说明监管层不准备干涉，有意让它跌透，跌出一个市场自己认可的底部。<br>我建议金融和医药都再等一等，机构出货不看成本和价格的，让他们先卖爽了再说，没必要抬这种轿子。<br>平安今天没捞到，明天可能有更好的买点。<strong>分众今天的抛压很明显，肯定是有套利盘在兑现，5元关口被砸穿了，但我觉得这一波最极限也很难直接到4.6。华东医药不卖也不补仓，等下跌趋势稳下来再看看什么位置能加，这股我要看2019年中业绩。</strong></p><p><strong>如果我现在是空仓的话，很多股票都已经打算出手买了，比如信立泰、华东医药、复星医药、平安，都已经跌到很划算的区域，但之前经历熊市末期都有一种痛苦，就是血筹遍地都是，而兜里已经没钱了，所以考虑再三还是打算把剩余的仓位再留一留。这种时候考虑估值什么的已经没有意义，估值和价值大概有20%的弹性，价格和价值那起码有200%的弹性，所以生下来的钱不再主要考虑公司的价值，主要考虑的是市场的情绪，要等极端绝望的情绪释放了，再买才是正确的。</strong></p><p><strong>上证50之前并没有超跌，护盘这事当然有了，尤其是看到代表权重和代表大盘的红白线，在最后半小时离奇乖离，涨跌分明的时候，你就知道那不是市场自然力形成的。<br>慢熊市最后就是要折磨到大部分人都心态爆炸，对行情绝望了才行，即便像我这种经历过前几次熊市的人，心里预期的管理也是很难熬的。<br>平安大概哪个位置接比较合适。我觉得53-55这个区间有捞的价值，但左侧买入是要承担风险的，交易之前想清楚自己的抗压能力，如果没兜住，跌到50以下自己还能不能淡定吃饭睡觉，如不能，那你就到50以下等。</strong></p></blockquote><p>2019-01-01 中国首富放了贾跃亭一马<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Ro97_G36yow7IbigfnRo9g" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我觉得格力2018年的业绩是有些不正常的，我手头没有证据，我猜测格力有可能是经销商帮着压货来增加销量，以此助推董明珠连任。怀疑的理由是今年整个家电行业的增速都有所趋缓，只有格力打了鸡血似的逆势大涨，不正常，另外一方面股价没有跟着业绩涨，说明市场里和我一样持怀疑态度的人不少。<br>美的宣布40亿回购已经按照上限执行完毕，回购了9511万股，回购均价是42.05元，同时美的在公告里宣布，这1.43%的股份将全部注销。<br>这40亿回购能说明什么呢？<br>美的的财务非常健康。<br>美的是一家对股东有责任感的公司，按照40亿上限执行回购，并且全部注销。<br>明年业绩会有1.4%的提升。<br>但这个消息本身对短线股价不是什么好消息，意味着回购没有了，股价要靠市场自己了。<br>分众传媒77亿限售股流通上市，这里面大多数都是几年前从美国退市时参加私有化的股份，成本较低，所以明天开盘后要观察一下抛压。<br>我昨天直播说了我对2019年的展望，大概就是2300-2900区间的震荡，不会有大行情，整体依然处于慢熊市，年内或有2-3次10%的区间反弹，其中年后春节之前我认为就会有一次反弹。</p><p><strong>这一次的熊市和前几次的不太一样，真正好的股票跌的其实并不算到位，举个最简单的例子，我本想屯一些现金分红好的公司，结果发现跌的都不多。比如大秦铁路，比如中国神华，比如农业银行，比如上汽集团，这些用分红在历史上持续回报股东的公司，在这一轮的调整中始终很克制</strong>，而那些所谓跌透了，跌了70%、80%的公司，你很难说它们就有底了，因为有几个除了一个A股的壳之外，公司几乎找不到价值，而A股的壳，如今的估值弹性是很大的。2019年还是应该坚持绩优股的风格，因为2019年肯定没有那种鸡犬升天的全面牛市，垃圾股可能局部反弹，但整体还是没啥出头之日。</p><p>现在股市不上涨主要有哪些因素呢？<strong>现阶段已经有估值底和政策底了，就差市场底，说白了就是大家的信心。</strong><br>程序员还能火多久，这个职业？阶段性的产能过剩，但长期看高水平的程序员在10年内都会很吃香的。<br>为啥会怀疑人家一定是作弊的呢？而不是也可认为人家一直在推销，琢磨茅台的业绩增长及相关的因素的考虑，然后根据自己的操盘感觉选择是否出击买入？因为<strong>一个行业的衰退肯定是所有公司都受影响，从老板电器到海尔、到美的，大家都能感受的到寒潮，只有格力的业绩例外，那就要怀疑是不是哪里有不对劲的地方，毕竟制造业都挺透明的，竞争又那么激烈，没什么黑箱子。</strong><br>分众传媒5元左右可以重仓进去吗？你先等那些憋了几年的私有化资金套利差不多了在进场，没必要现在赶趟子，先看看明天股价会不会有压力。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-01-
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;现阶段已经有估值底和政策底了，就差市场底，说白了就是大家的信心。大盘这几天已经跌不动了，只有个别板块在拖着指数向下走，虽然不清楚哪天才会见底，但已经不是很远了，春节前应该会有一波让人缓口气的反弹，过个好年。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;左侧买入是要承担风险的，交易之前想清楚自己的抗压能力，如果没兜住，跌到50以下自己还能不能淡定吃饭睡觉，如不能，那你就到50以下等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;止损这件事是反人性的，只有很小一个比例的交易者愿意在亏损的状态下卖出，如果你用本金在交易，装死也许算是一个说的过去的对策，但在启用杠杆的情况下你还敢逆势死扛，肯定熬不过残酷且漫长的熊市。慢熊市最后就是要折磨到大部分人都心态爆炸，对行情绝望了才行，即便像我这种经历过前几次熊市的人，心里预期的管理也是很难熬的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;最近几天其实整体行情不算很糟，主要就是医药板块一直在杀跌，导致医药占权较高的创业板指和中小板指很难看。值得注意的是证券板块指数已经连续走强，今天上涨2%，证券板块是有先导作用的，值得参考一下。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大盘这几天已经跌不动了，只有个别板块在拖着指数向下走，虽然不清楚哪天才会见底，但已经不是很远了，春节前应该会有一波让人缓口气的反弹，过个好年。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;现阶段已经有估值底和政策底了，就差市场底，说白了就是大家的信心。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;医药：板块短线已经超跌了，明天上午如果再跌，可以出手捞做个短线。但是注意离中线底部可能还差个3-5%，所以只能快进快出，最好本身就有底仓，不然还是再等等比较好。这一波跌完医药板块就跌出中长线的价值，可以增加配置。中证医药指数再跌3-5%，我认为这一波调整就到位了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;分众：今天的抛压很明显，肯定是有套利盘在兑现，5元关口被砸穿了，但我觉得这一波最极限也很难直接到4.6。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;华东医药：不卖也不补仓，等下跌趋势稳下来再看看什么位置能加，这股我要看2019年中业绩。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;平安：53-55这个区间有捞的价值，但左侧买入是要承担风险的，交易之前想清楚自己的抗压能力，如果没兜住，跌到50以下自己还能不能淡定吃饭睡觉，如不能，那你就到50以下等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;现金分红好的公司：大秦铁路，比如中国神华，比如农业银行，比如上汽集团。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;格力：一个行业的衰退肯定是所有公司都受影响，从老板电器到海尔、到美的，大家都能感受的到寒潮，只有格力的业绩例外，那就要怀疑是不是哪里有不对劲的地方，毕竟制造业都挺透明的，竞争又那么激烈，没什么黑箱子。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;只有在很强的上升趋势出现的时候，值得用杠杆去搏一下超额收益，而且还必须设置好防火墙，比如回撤达到xx%就硬性止损+卸杠杆，否则就不要尝试。&lt;br&gt;止损这件事是反人性的，只有很小一个比例的交易者愿意在亏损的状态下卖出，如果你用本金在交易，装死也许算是一个说的过去的对策，但在启用杠杆的情况下你还敢逆势死扛，肯定熬不过残酷且漫长的熊市。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;反正就是要有情绪自控力，要有内心的风险防火墙，要有抗干扰的能力，要一身正气就对了。杠杆本身不是错，但放在心智摇晃的交易者身上很容易自我爆炸。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;上证50之前并没有超跌，护盘这事当然有了，尤其是看到代表权重和代表大盘的红白线，在最后半小时离奇乖离，涨跌分明的时候，你就知道那不是市场自然力形成的。&lt;br&gt;慢熊市最后就是要折磨到大部分人都心态爆炸，对行情绝望了才行，即便像我这种经历过前几次熊市的人，心里预期的管理也是很难熬的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这一次的熊市和前几次的不太一样，真正好的股票跌的其实并不算到位，举个最简单的例子，我本想屯一些现金分红好的公司，结果发现跌的都不多。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20181223-20181231 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20181223-20181231%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20181223-20181231 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-01-01T08:02:36.000Z</published>
    <updated>2019-01-01T08:02:47.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2018-12-  [原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>这一波探底，上证的2449有点悬，但是中证500的3948和创业板的1184不会破。</li><li>牛市一言不合就乱涨，熊市一言不合就乱跌，不需要理由和逻辑。但只要你有过熊市的经历，就会受这样的影响小的多。人的情绪天然就是有趋势性的，基本上就是过去半年A股走势的一个延续，没有几个人能开天眼提前剧透未来，所以不必把这些观点放在心上。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>目前市场的压力主要在蓝筹这一边，上证50指数这一波创了新低。中小创10月19日的底这一波跌破的可能性小，可以管到春节后。跌破4100的时候我有犹豫过要不要加仓中证500的，没下的去手，怂了，收盘看到弹上去那么多，有点蓝瘦。后面应该还有机会的。</li><li>这一波探底，上证的2449有点悬，但是中证500的3948和创业板的1184不会破，原因是后两个指数当时是市场自己踩出来的，而上证指数是被托出来的，失真了。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>平安：这一波又要给买点了，55以下值得捞，不说平安的业绩给力，就是后面的回购计划也很值得期待。平安是A股极少数股价比港股还便宜的公司，我影响中上百家的AH股里，这样价格倒挂的只有不到5家。连全世界公认苛刻的港市都认可平安的价值，A股竟然不认可…</li><li>分众：解禁的很多都是当年参与私有化的资金，他们的成本比较低，不少还是结构化产品，有杠杆，我建议回避一下，等到下个月看抛售力度再说。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>A股今年两市中位数是-34.7%，每次都有新读者问我中位数什么意思，最简单的解释就是两市3576只股票，有一半今年跌的比-36%还要多。<br>顺带说一句，2017年中位数是-20.69%。<br>2016年中位数是-16.58%。<br>今年上涨的行业，零。<br>我觉得现在是罕见价值区。</li><li>今年对A股的形势判断过于乐观了，我4-5月份的时候觉得A股已经跌了2年半，之后应该会有技术性反弹，但没想料下半年的杀跌这么凶狠，让follow的网友一起赔钱了。<br>我对2019年挺乐观的，但貌似我乐观也不能改变走势，否则今年就不会这样了。但目前大盘这个点位只要不是借钱上杠杆，本金炒股确实没啥理由放弃，你若不嫌弃，咱们可以一起熬过去。</li><li>熊市多利空，乱世多妖孽。行情不好了，各种乱七八糟的事情也都冒出来了。牛市一言不合就乱涨，熊市一言不合就乱跌，不需要理由和逻辑。但只要你有过熊市的经历，就会受这样的影响小的多。我2012年那会感受到的也是类似于现在的氛围，每天都有人说要跌破1664点，然后市场上95%的账户都停止了交易，就一小搓人割来割去，把股价越搞越低。其实你要我现在回想起来，2012年12月时的创业板有什么大逆转的好消息吗，并没有，大概涨了一个多月后大家才意识到底部可能出来了。现在的行情也是如此，几乎市场上所有情绪都是负面的，但也没必要被消极影响，有钱的多筹点，后续根据计划和节奏慢慢加，这个位置买到的筹码日后都有收获。</li><li>人的情绪天然就是有趋势性的，基本上就是过去半年A股走势的一个延续，没有几个人能开天眼提前剧透未来，所以不必把这些观点放在心上。如果你胆子比较小，就照着我昨晚推荐的可转债组合干，闭眼三年，暴富没戏，发笔小财没问题的，这个位置还怕这怕那的人，我也不明白还来A股炒什么，因为A股95%以上的时间都比现在估值高。</li><li>之前我在夜报里提到可转债目前已经跌的很有价值，今天我筛了一下，分别整理了两组备选，大家可以参考一下：<br>首先是比较进取的一组。特别适合一些长期不用，但又不能亏本的现金来投资，我觉得再悲观的人都不会相信未来6年我们连一次像样的行情都没有。<br>还弄了一个偏债属性的组合。这一组的可转债你们会看到，持有到期的税后收益都不低，最差也有年息4%，但是转股溢价率都高的一塌糊涂，除非未来5年内遇到大行情，否则你也就只能等着吃利息了。但万一遇到牛市3.0，那还是能吃到肉的。<br>如果现在是3000点，那我推荐后一组，但现在是2500点，我觉得应该进取一点，所以比较推荐第一组。年化利息虽然少一点。</li><li>周五美股继续大跌2%，从长线技术来看，美股这次已经跌破牛熊分界线，我建议定投美指的可以考虑兑现浮盈，起码兑现一部分。</li><li>美股的一个特点，就是分红确实力度大，让习惯了A股的我感到非常不适应。A股就算是最慷慨的公司，一般也只会拿出利润的30%来分红，而在美股，拿利润的40-50%分红很常见。而且那边分红的频率很高，基本上都是一个季度发一次现金红利，部分etf基金还能做到每个月发一次现金红利，持有份额就像领工资一样每个月都有收入。这在股东体验上远远强于一年分一次红利的A股，也让人在持有份额时更有耐心。单单从分红这个角度去看，中国股市确实离美国股市的成熟度还有想当的差距。</li></ul><!-- mroe --><p>2018-12-31 “快他妈闭嘴，再说老子拿枪打死你！”<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/9e4lYE5edo5P8SgQPfCgrA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>结果笑完以后其中一个兄dei突然脑回路接错了，跟我说：我觉得你写证券类自媒体和他们也挺像的啊，电影好歹还有那么多好看的，可A股真的就是一坨屎，你每天也在咀嚼大家都吃不下去的大便，然后从中提炼出仅有的少许养分，每天晚上11点努力拼凑成一桌美餐供股民们品尝。<br>为了怕大家看了郁闷，自己亏钱了还要一脸微笑的说，i feel so good，明年一定能……<br>……<br>……<br>……</p><p>（没啥整理的）</p></blockquote><p>2018-12-30 莫名其妙欠了370万<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ZrBA_1FYS6UvjM7c8ZBrNg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>一个人都当老赖了，说的话连标点符号都是不能信的，几个月后法院执行下来，S上了失信人黑名单。<br>有哪些影响呢？<br>每个月的收入都被冻结了，名下所有账户的资金，只要有1分钱都会被划转出去。<br>有一次出门想坐高铁，被系统提示无法买票。<br>据说星级酒店也是不能住的，这个还没有测试过。<br>大额消费，比如买房买车就别想了。<br>更狠的，是现在已经开始出台一个政策，即失信人的子女，未来上大学会被拒绝录取，这不是危言耸听，已经有新闻报道了。<br>在我的建议下，S去找过那个亲戚谈判过几次，因为他不是真的没钱，儿女都安排到国外定居了，前几年指不定转移出去多少资产，哪怕是自己身陷国内，也照样衣食无忧，名下资产在出事之前就已经转移了，表面上是个欠了几千万的老赖，暗地里指不定还有多少家财。<br>但谈判的结果都不好，一个是S是个要体面的人，虽然自己被逼的都快没活路了，还是没有那种决绝的狠劲。另一个就是那个亲戚自己也是一块滚刀肉，最初沟通时还要点脸，到了后来也已经死猪不怕开水烫。人一旦打算躺着干，别说姻亲，亲爹亲妈的死活也不在乎的。</p><p>我是法院执行法官，经常遇到这种案件。解决办法就是拿出拼命的决心找主债务人谈，否则这辈子都翻不身！ps:我也普个法，凡被法院认定有履行能力而拒不履行的，失信期限是长期，也就是永久的意思。<br>银行的钱是一定要还的，网贷的钱其实也应该还，高利贷也是你妹妹自愿借的，成年人应该为自己的行为负责。实在还不起的话可以和对方商量一下，本金还上，利息适当减免。<br>强烈建议国家搞定个人破产制度。中国的银行愿意借给个人钱，比如房贷什么的，但不愿意借给企业钱。因为企业可以破产，而个人是无限责任，至死为止，如果有个人破产，那整个社会的信用结构又要剧烈调整了。<br>所以大屁股给的你亲戚建议是啥？我有办法就好了，我能想到的就是豁出去找对方要钱，但这事不是当事人，说的容易做的难。其实就算两边真的撕破脸了，对方就是不给钱，你又能如何？法院都没办法，你能有啥办法。</p></blockquote><p>2018-12-29   </p><blockquote><p>（没啥整理的）</p></blockquote><p>2018-12-28 算算我2018年亏了多少钱<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/jJnxrzq_2k-vpAqAAIfdDw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>A股今年两市中位数是-34.7%，每次都有新读者问我中位数什么意思，最简单的解释就是两市3576只股票，有一半今年跌的比-36%还要多。<br>顺带说一句，2017年中位数是-20.69%<br>2016年中位数是-16.58%</strong><br>虽然迫于市场压力今年IPO的速度已经放缓了，只有103家公司上市，比去年436家少了76%，但今年市场的主杀的板块依然是和壳资源关联度较高的次新股板块和ST板块，分别跌了36%和45%。<br><strong>今年上涨的行业，零。</strong><br>白马组合只占我50%仓位，另外有20%-30%仓位我自己搞点指数和别的什么，但这部分仓位我玩的还不如白马组合……如果不是年底券商给我大反弹了一波，跌幅应该都在30%开外了，这个账太细，算不清楚了。<br>反正今年铁亏，按全仓计算的话20%附近，这是我最近10年最糟的一年。<br>除了股票之外大头是股指期货，我原先一直就扔了一两百万在那里玩，做多做空都有，最好的时候挣了20多万，但后来中证500崩到4500以下我就转变策略，不做空，只做纯多头，同时追加了500万保证金，我的目标是持有1500-2000万等值头寸，以1-2年为周期长线持有。不过现在只买了900万左右。<br>理由说过很多遍了，<strong>我觉得现在是罕见价值区。<br>很抱歉，今年对A股的形势判断过于乐观了，我4-5月份的时候觉得A股已经跌了2年半，之后应该会有技术性反弹，但没想料下半年的杀跌这么凶狠，让follow的网友一起赔钱了。<br>我对2019年挺乐观的，但貌似我乐观也不能改变走势，否则今年就不会这样了。但目前大盘这个点位只要不是借钱上杠杆，本金炒股确实没啥理由放弃，你若不嫌弃，咱们可以一起熬过去。</strong><br>今年虽然很苦逼，但我一点也不沮丧，我有预感明年的这个时候我会发财，我会跟你们嘚瑟，可能还会血腥炫富，提前想一想就心里美滋滋，脸上不自觉的露出了弱智般的微笑。</p><p>算账很费劲的，要交割单一页一页的查，比复盘还累。其实要我个人说的话，我就想糊弄过去算了，不算账了，反正算来算去也不能把钱算回来。但有很多读者比我还着急我亏了多少钱，一定要我算出来。</p></blockquote><p>2018-12-27 国企领导投机原油，巨额血亏<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/EX8Z_lMlBjaLoEgFcs3aQQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>熊市多利空，乱世多妖孽。行情不好了，各种乱七八糟的事情也都冒出来了</strong>，我就不明白一个国企的领导干嘛要做这种巨额投机生意，要是运气好真赚个几十亿你能拿得走？<br>具体损失多少要看中石化后面的核算结果，公司今年前三季度盈利600亿，应该不至予扭盈为亏，但中石化熊了那么多年好不容易涨了一年也已经全跌回来了。<br>退市的长油已经获准1月8日正式上线，股票名称为ST长油，代码为601975，首日不设置涨跌幅限制，但应该是有三段熔断机制的。首日开盘参考股价为4.3元。<br>这个我之前做过分析的，就不重说一遍了，结论是先出来，估值偏高的。<br>没交易，忍受下跌，再等等，无论是权重还是中小创现在都还差点意思。</p><p>最近网友问的最多的是，为什么有好消息股价也不涨，或者是xxxx业绩这么好为什么还在跌。熊市就是这样的，对应的牛市也一样，没有理性可言。<strong>牛市一言不合就乱涨，熊市一言不合就乱跌，不需要理由和逻辑。但只要你有过熊市的经历，就会受这样的影响小的多。我2012年那会感受到的也是类似于现在的氛围，每天都有人说要跌破1664点，然后市场上95%的账户都停止了交易，就一小搓人割来割去，把股价越搞越低。其实你要我现在回想起来，2012年12月时的创业板有什么大逆转的好消息吗，并没有，大概涨了一个多月后大家才意识到底部可能出来了。现在的行情也是如此，几乎市场上所有情绪都是负面的，但也没必要被消极影响，有钱的多筹点，后续根据计划和节奏慢慢加，这个位置买到的筹码日后都有收获。</strong></p><p>那么大额度没个止损吗？这就是赌徒心理，亏1亿，和亏10亿，对这些人来说都是撸掉乌纱帽，所以中间是不可能止损的，万一弹回来就能把整件事掩盖掉。这次之所以东窗事发估计是亏的太大，遮都遮不住了。<br>我觉得未来中国整体肯定是转型第三产业为主，制造业只有很细分的专业门类会有增长，你在第三产业里多看看。<br>一季度估计还是苦，但明年年底肯定比现在好，我有这个信心。<br>全市场都在阴跌，所以没有那么多为什么，你们要有兴趣可以最近开始写日记，把自己看到的听到的感受到的，都写下来，这些就是很好的经验。等到未来你们再经历熊市的时候，就淡定了，也没那么多为什么了。</p></blockquote><p>2018-12-26 终于有义士站出来揭露权健<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/IFuEJAblanbXLpLeV5YiZA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我就是对这种打着中医的幌子，收老百姓智商税的行为，极端反感。<br>中行计划发行400亿永续债。我们常说4大行，但从各自募集资金的方式上可以看的出彼此亲疏是有别的。中行和工行缺钱了，都是向市场去要，但农行之前缺钱了直接1000亿定向增发，几乎是由财政部和烟草系全额包场，成本4块钱。这就是为什么那么多银行里我就偏爱农行的原因。这一波回调很多城商行都跌的眼冒金星，但中央嫡系的银行都很强，农行甚至还有小涨。<br>中国基准现货煤价今年已累计下跌17%，所以今年火电的日子很舒服，但市场也有不少人担心，由于国内经济增速放缓，政府明年有可能也让电企吐点血出来补贴一下实体。<br>平安如果跌到55附近我有加仓的打算。</p><p><strong>平安这一波又要给买点了，55以下值得捞，不说平安的业绩给力，就是后面的回购计划也很值得期待。</strong>我觉得平安最差也会把回购上限设在65元以上，乐观一点的话有可能到70。平安今年的员工计划是61.29买入，而且和往年的分批买入不同，今年是一天就全买完了，说明高管们认可这个估值。之前的回购预案，99%的股东同意，所以回购只是时间问题。当然最支撑我判断的是，<strong>平安是A股极少数股价比港股还便宜的公司，我影响中上百家的AH股里，这样价格倒挂的只有不到5家。连全世界公认苛刻的港市都认可平安的价值，A股竟然不认可…</strong></p><p>津门特产之一，上次那个死掉的大学生轰动一时，也是那里的。地方政府睁一只眼闭一只眼，而且传X这行有个规矩，就是不在本地发展下线，只提供就业岗位，所以地方保护很严重。<br>担心的是，网上捶的热火朝天，但和买权健产品的根本不是一路人。你说的对，这种只有中央层面的打击，CCTV平台的传播才有效，互联网本也不是他们的消费人群。<br><strong>分众的解禁怎么看？很多都是当年参与私有化的资金，他们的成本比较低，不少还是结构化产品，有杠杆，我建议回避一下，等到下个月看抛售力度再说。</strong></p></blockquote><p>2018-12-25 史上最惊悚圣诞节<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/sHd267_1zQ-Z36d1-kxptg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>在过去10年的美股，还从未出现过单月下跌超过7%，承平日久的美国投资者几乎都被这血腥的年末杀跌给砸懵逼了。<br>2008年是明确的两房危机爆发，而今美国经济数据整体向好，只是企业融资杠杆偏高，所以美联储加息降温，结果过激反应导致急跌回调，但美国目前的基本面比10年前要好的多，所以大多数分析师不认为美股会就此引发股灾，甚至还有不少人看多标普明年底之前突破3000点历史新高。<br><strong>我个人觉得美国这一轮的慢牛市已经结束了，虽然短线超跌，下半周有可能反弹，那也是针对日线级别乖离的修复，从中线来看这轮调整的节奏还没结束。<br>目前市场的压力主要在蓝筹这一边，上证50指数这一波创了新低。中小创10月19日的底这一波跌破的可能性小，可以管到春节后。<br>跌破4100的时候我有犹豫过要不要加仓中证500的，没下的去手，怂了，收盘看到弹上去那么多，有点蓝瘦。后面应该还有机会的。</strong></p><p>现在貌似很多人都对2019年的预期很不好，各种悲观言论尘嚣日上。我特地去看了一下2017年末的相关新闻，17家券商，有6家2018年看多，有10家2018年看平，震荡，只有1家觉得今年会有一波下跌，但也没说跌多深。<strong>人的情绪天然就是有趋势性的，基本上就是过去半年A股走势的一个延续，没有几个人能开天眼提前剧透未来，所以不必把这些观点放在心上。如果你胆子比较小，就照着我昨晚推荐的可转债组合干，闭眼三年，暴富没戏，发笔小财没问题的，这个位置还怕这怕那的人，我也不明白还来A股炒什么，因为A股95%以上的时间都比现在估值高。</strong></p><p>太聪明了，不看账户就不会亏钱了，这么好的办法应该传播推广一下。<br>这就是A股的黑色幽默啊，保壳视同儿戏，也说明电广传媒这公司牛批，早早就备好了planB，这边卖画被监管盯上了，不到2天就把10亿的地卖出去了，很明显是事先备好的后手，厉害啊。<br>明年2800点的可能性大吗？到底这个底会走多久啊？2800的可能性真挺大的，3000是道坎，反而不容易过，我觉得我们会在2300-2900这个区间磨个2年。<br>华宝油气你觉得还会继续跌吗？这个遭遇双连击，原油暴跌+美股暴跌，按节奏每周定投，不要慌，也不要一把梭，迟早会出坑的，原油依然是主流能源。<br><strong>大盘指数是怎么计算出来的。就是把所有的股票的涨跌幅都统计起来，盘子大的股票权重高，盘子小的权重低，最后算出一个综合的数就是大盘涨跌。上证指数就是计算所有上交所股票（代码6开头）的涨跌幅。当然有些指数是选定了100只股票作为代表，比如创业板指和中小板指，中证500是选了500个代表。</strong></p></blockquote><p>2018-12-24 想抄底，又不会亏钱的2条策略<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/xPAyBYcL9hm-Wzmo8tlkQg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>之前我在夜报里提到可转债目前已经跌的很有价值，今天我筛了一下，分别整理了两组备选，大家可以参考一下：<br>首先是比较进取的一组</strong>。可转债有两种属性，一种是股性，风险波动略大，一种是债性，风险波动小。<br>上面表格里是偏股性的品种，特点是转股后的溢价率较小，&lt;5%，有几个甚至是负溢价。一旦这些可转债对应的正股在之后的行情里（如果有的话）大涨，债价也会跟着大涨，涨幅不会输正股太多的。<br>退一万步，万一这轮熊市还要熊10年，那么这些债在5年后会陆续到期，表格最右边那一列就是持有到期的年化税后收益，基本也在每年2-3%左右，就当是存银行定期了，不亏。<br>所以<strong>特别适合一些长期不用，但又不能亏本的现金来投资，我觉得再悲观的人都不会相信未来6年我们连一次像样的行情都没有。</strong><br>除了上面这一组外，我<strong>还弄了一个偏债属性的组合。<br>这一组的可转债你们会看到，持有到期的税后收益都不低，最差也有年息4%，但是转股溢价率都高的一塌糊涂，除非未来5年内遇到大行情，否则你也就只能等着吃利息了。但万一遇到牛市3.0，那还是能吃到肉的。<br>如果现在是3000点，那我推荐后一组，但现在是2500点，我觉得应该进取一点，所以比较推荐第一组。年化利息虽然少一点。</strong></p><p>我早就不打新了，都是等破发了，抄别人的血底比较划算。<br><strong>就算搞成乐视这样，可以调低转股价，乐视2元，那我就挑成1.8元转股，总能让你转的，至于二级市场股民的死活就不管了。公开发行的零门槛债券，中国还没有违约的先例，真违约了，政府也要掂量一下信用成本和社会稳定成本，不开玩笑。</strong><br>对可转债不是很了解，能介绍一下吗？简单介绍，就是你可以拿着它持有到期，收本金和利息，如果遇到行情好，也可以依照合同上约定的价格，转换成股票卖出获利。所以才说下有保底，上有赚钱空间的品种。</p></blockquote><p>2018-12-23  恭喜70%的读者<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/BGgmkjWm-dg1W0oUNHrDhw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>意思就是本来5000开始起征个税，但我有孩子（+1000）、有房贷（+1000）、赡养老人（+2000），那就从9000元以上开始征税，懂了吗。<br>这次新政可以说是定向给中产阶级减负，最大的受益群体是年薪5-30万区间的打工族。<br>交通运输部，月底前试点取消15个省界收费站，从长远趋势来看公路收费真的是一个很夕阳的板块。<br><strong>周五美股继续大跌2%，从长线技术来看，美股这次已经跌破牛熊分界线，我建议定投美指的可以考虑兑现浮盈，起码兑现一部分。我们周一会有一个低开，但幅度不会特别大的，A股对美股下跌的免疫力越来越强，说到底两个市场的关联度并不大。<br>我觉得这一波探底，上证的2449有点悬，但是中证500的3948和创业板的1184不会破，原因是后两个指数当时是市场自己踩出来的，而上证指数是被托出来的，失真了。</strong></p><p>我这些天研究美股比较多，<strong>发现那边的一个特点，就是分红确实力度大，让习惯了A股的我感到非常不适应。A股就算是最慷慨的公司，一般也只会拿出利润的30%来分红，而在美股，拿利润的40-50%分红很常见。而且那边分红的频率很高，基本上都是一个季度发一次现金红利，部分etf基金还能做到每个月发一次现金红利，持有份额就像领工资一样每个月都有收入。这在股东体验上远远强于一年分一次红利的A股，也让人在持有份额时更有耐心。单单从分红这个角度去看，中国股市确实离美国股市的成熟度还有想当的差距。</strong></p><p>目前看是向高收入人群征税，比如已经被开刀的艺人，另外明年电商这一块也要开征了，我知道很多淘宝店主都在清货存。<br><strong>平安57.5到了，你补了吗。不补，我那半仓白马股都不会补，无论哪一个，无论跌多少都没有补仓的计划，我接下来想买的是中证500和证券指数，等它们跌下来就捞。</strong><br>凭什么说中证500和创业板不是托出来的？银行股的走势在10月份的时候明显和香港的银行H股偏离了，你比对一下农行、中行、工行的就能看出来，其他个股基本上走势都差不多的，维稳资金只能守住权重股，中小创战线太长，权重很分散，守也守不住的。<br>中证500怎么买。指数基金的话510500，我直接交易的股指期货IC。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2018-12-  
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;s
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20181216-20181222 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20181216-20181222%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20181216-20181222 股社区文章整理.html</id>
    <published>2018-12-23T03:29:02.000Z</published>
    <updated>2018-12-23T03:29:21.392Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。<br><a href="http://www.jialan7.com/20181209-20181215%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html">原文地址</a></p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2018-12-  [原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>我不是很悲观，因为我认为10月19日那一次中小创踩出来的底部是有效的，所以中证500若到4000点以下我一定会加仓的。</li><li>没房+炒股+养娃，真的是返贫三大绝技。</li><li><strong>这就是做多和做空的区别，做多从长线趋势是价投，你有装死的资格，可以选择靠时间去赢。做空永远是投机，因为向下的空间会越来越小，而且会越跌越费劲。所以撩狠话是不需要的，若真的出现极端情况，砸到2400、2300、2200，诸位该忍也还是会忍的下去的，记得别上杠杆就完了。我是打算若真的跌到2300我就把所有手里的钱都买进去，但不会全部一口气买，而是跌破2500就开始不停的买。</strong></li><li>能够在很难受的时候增加投资，最后大概率都是要赚钱的，而那些在很冲动很舒服的情况下买的单子，最后都会烂在手里。过去这么多次周期，大家应该都深有体会。人都是受锚定效应影响的，3000点的时候觉得跌到2700天都要塌了，但是给你跌到2500，再涨回2700，你就很舒服了。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>最近几天上证50破位下跌了，这其实是之前一直死扛指数的补跌。但后续上证50的下跌空间并不大，因为它的估值在所有指数里是最低的，流动性在所有指数里是最好的，并不具备持续做空的合理性。</li><li>按照合理的状态，之前那一波可能就不止锤到2449，大概要在2350附近。政府的行政干预还是没有办法扭转市场的趋势，所以这次二次探底才能踩出真正市场认可的底部。我不是很悲观，因为我认为10月19日那一次中小创踩出来的底部是有效的，所以中证500若到4000点以下我一定会加仓的。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>可以加仓平安吗？再等等，等它们出回购方案，我觉得最重要的是回购价格，比如定75元以下回购，那就很不错，如果定60元以下回购就傻叉了。熊市下跌没有理性可言，平安的业绩非常非常好，马明哲等平安高管今年增持过，成本是61，短线波动没有原因，接受就完事了。</li><li>分众：目前看是解禁之前的假突破？还需要再等等吗？我打算再等等，这次解禁的是美国私有化的资金，他们就算上这些年的资金利率，成本都在4元左右，现在股价还有50%以上收益，解禁的时候肯定有巨大抛压。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>这几进几出的算下来，都快30万了，这就是中产阶级家庭养一个孩子付出的代价，本来夫妻两人可以过得非常潇洒，如今只能每个月精打细算规划财务。没房+炒股+养娃，真的是返贫三大绝技。</li><li>国务院金融委今天公开发声，称当前资本市场的风险已经得到较为充分的释放，已经具备长期投资价值。<br>这个观点我完全同意，但事实就是过去3年做多的人一直在亏钱，趋势一时半会逆转不过来，观望的人有的在等2400，有的在等2300，有的还想等2000，金融委说的话在市场上没什么号召力。只有那些对浮亏耐受力较强，对中国长期乐观的人才愿意这个时期加仓，比如我。</li><li>最近几天上证50破位下跌了，这其实是之前一直死扛指数的补跌。但后续上证50的下跌空间并不大，因为它的估值在所有指数里是最低的，流动性在所有指数里是最好的，并不具备持续做空的合理性。</li><li>怎么合理计算一个上市公司的市值？成熟行业按分红率来算，比如银行，分红率4-5%就算合理。成长行业按peg来估，1就差不多合理。或者就按同行业其他公司来估，像莱士，就拿华兰生物来对比，最多最多给40倍pe。</li><li>今年虽然亏了不少钱，但历史级别的底部在眼前，我手里又有钱能买，后续还有回款增加资金，我不一定能抄到最低点，但几年后的下一个周期我一定能发笔财。</li><li>这就是做多和做空的区别，做多从长线趋势是价投，你有装死的资格，可以选择靠时间去赢。做空永远是投机，因为向下的空间会越来越小，而且会越跌越费劲。所以撩狠话是不需要的，若真的出现极端情况，砸到2400、2300、2200，诸位该忍也还是会忍的下去的，记得别上杠杆就完了。我是打算若真的跌到2300我就把所有手里的钱都买进去，但不会全部一口气买，而是跌破2500就开始不停的买。</li><li>能够在很难受的时候增加投资，最后大概率都是要赚钱的，而那些在很冲动很舒服的情况下买的单子，最后都会烂在手里。过去这么多次周期，大家应该都深有体会。<br>人都是受锚定效应影响的，3000点的时候觉得跌到2700天都要塌了，但是给你跌到2500，再涨回2700，你就很舒服了。</li><li>马上就要来的2019。会有一个技术性反弹，整体向上20%，但大部分人估计还是解不了套的。</li><li>我港股炒了有半年多了，发现那里和A股很多不一样，首先尽量回避低价股，小盘股，流动性差的股，那里没有壳保底。另外不要轻易去买业绩下滑的公司，不要赌困境逆转，因为绝大多数最后都跌成渣。暂时就这么点感想。</li><li>定投ETF，中证500的，沪深300的，各推荐个。这个位置是我的话肯定选中证500，周期波动更大，未来的收益预期更高。</li><li>像这种连续跌停即便开板也不要去买，因为开板那天机构夺路狂奔，站岗的都是散户，后续大概率还会再跌20%-30%。这套逻辑我在夜报最少讲过7-8遍。</li><li>我今天已经开始了对华宝油气的定投，这个基金跟踪的是美国油气指数，注意，这个指数是由一堆美国的石油公司股价组成的，所以它的本质是投资美国油气公司，并非直接投资石油，但根据历史上的情况来看，该指数的走势和油价的关联度比较高。<br>投资华宝油气还有一个好处，就是它是美金资产，万一明年人民币贬值，它还能享受汇率优势，而从贸易战的推进来看，人民币贬值破7我觉得是大势所趋。投资华宝油气可以场内像股票一样买，也可以像认购基金一样场外买。</li><li>如何去识别解禁股。看解禁的是谁，也要看解禁的那些筹码成本是多少，国资解禁没事的，自然人和小股东，尤其是原始股解禁，大概率要砸盘。这里面很复杂，规律一两句话讲不清楚。而且就算是我，也很难做到都判断对。</li><li>怎么才能在证券账户上看到准确的亏损。最好的办法就是年初录入一个整数，年底的时候一对比就完事了，中间进进出出的就算不准了，话说我不建议你老惦记着那个数，你的本金只会干扰你的判断。</li></ul><a id="more"></a><hr><p>2018-12-22 刘强东律师：女方玩仙人跳，敲诈钱财<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/NiSr2GDeK1laZ3ud5X1RZQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>首先应该确实没和女方和解，也就是传闻的5000万美金应该不存在。逻辑很简单，若是庭外达成共识，这一页就翻篇了，完全没必要发这封措辞激烈的律师公开声明，这完全就打算撕破脸，没有和解的意思。<br>其次我注意到的是细节8，这解开了我之前的一个疑惑，就是为什么刚被抓进去立刻就被爆了。XXX这事第二天就捅爆了，那肯定是有当事人之一主动接触媒体了。</p><p>看了这个结果，我还是选择相信钱。<br>大牛魔对考研怎么看，有人考了好多次。有能力的应届考一次试试，考不上就算，不值得复习一年再考，没必要，时间成本太高。</p></blockquote><p>2018-12-21 月薪5万的哭穷…<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/lQzBmxYjfxGzhpgjQItUUg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>你们看到了么，这就是一个50万年薪的金融精英的北漂生活，勉强维持家庭日常的体面开销，但真算不上富绰。<br>我觉得核心原因还是三点：<br>1、没早点买房。<br>2、闲钱都去炒股了。<br>3、城市夫妻养孩子太贵了。<br>如果没有孩子，妻子的职业生涯就解放了，以这哥们的条件娶的媳妇差不到哪去，如果也出去上班保守估年薪10万妥妥的。<br>如果没有孩子，房子租个大一居就行了，每个月能省6-7k。<br>如果没有孩子，奶粉、玩具、衣物、早教、看病一年能省下5-6万。<br>如果没有孩子，私立幼儿园一年能省下8-10万。<br><strong>这几进几出的算下来，都快30万了，这就是中产阶级家庭养一个孩子付出的代价，本来夫妻两人可以过得非常潇洒，如今只能每个月精打细算规划财务。</strong></p><p><strong>没房+炒股+养娃，真的是返贫三大绝技。</strong><br>所有生二胎的，不是土豪就是战士，是真正为这个国家这个民族未来繁荣，牺牲自我的爱国义士。<br>生孩子这事，真的要量力而行，如果条件不成熟就等等，别整天被传宗接代的使命感绑架，自己都过的颤颤悠悠的一定想清楚了，孩子一出来就没有回头路，一直养大到成家都是责任。<br>看什么位置的好吧，高位才要对冲，这么便宜的区间还对冲个鸡儿，我就是要放大风险，我现在的钱这辈子已经够花了，拿出来赌也不会影响家用，赌赢的话4-5辈子的钱都有了。</p></blockquote><p>2018-12-20 今晚标题，低调<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/WBnySH9Qi2nuz0BKExhNdw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>按照正常的经济规律，借给信用差的民营企业，你得提高利率吧，然后用高利率去覆盖高坏账，但现在政策上还想给这些民营企业利率上优惠一些，这摆明了就是让银行拿自己补贴实体经济，银行当然不想干，导致了放贷效率低下。<br>回到题首，汇率会因此破7吗，我觉得短期内不必担忧，政府对外汇一直有管控机制，目前和特朗普政府的谈判颇有进展，至少这3个月内会维持稳定。<br><strong>国务院金融委今天公开发声，称当前资本市场的风险已经得到较为充分的释放，已经具备长期投资价值。<br>这个观点我完全同意，但事实就是过去3年做多的人一直在亏钱，趋势一时半会逆转不过来，观望的人有的在等2400，有的在等2300，有的还想等2000，金融委说的话在市场上没什么号召力。只有那些对浮亏耐受力较强，对中国长期乐观的人才愿意这个时期加仓，比如我。<br>当然不是为国接盘，就为了下一个周期来的时候多挣点钱。炒股不谈爱国，只谈利己。<br>最近几天上证50破位下跌了，这其实是之前一直死扛指数的补跌，平安借势补了59.04的缺口。但后续上证50的下跌空间并不大，因为它的估值在所有指数里是最低的，流动性在所有指数里是最好的，并不具备持续做空的合理性。</strong></p><p><strong>上证50前些天的担忧应验了，确实还是向下锤了一波，我之前就觉得这个指数的图形有问题，应该是跌最惨的那些天，国家队参与维稳了，所以指数有些失真。也就是说按照合理的状态，之前那一波可能就不止锤到2449，大概要在2350附近。政府的行政干预还是没有办法扭转市场的趋势，所以这次二次探底才能踩出真正市场认可的底部。我不是很悲观，因为我认为10月19日那一次中小创踩出来的底部是有效的，所以中证500若到4000点以下我一定会加仓的。</strong></p><p><strong>可以加仓平安吗？再等等，等它们出回购方案，我觉得最重要的是回购价格，比如定75元以下回购，那就很不错，如果定60元以下回购就傻叉了。</strong><br>恒瑞医药可以介入了吗？别，现在医药是政府减支主要下手的行业，各种利空，恒瑞的估值并不低，再等等。<br>平安不是要回购了么……怎么还跌的这么惨啊。<strong>熊市下跌没有理性可言，平安的业绩非常非常好，马明哲等平安高管今年增持过，成本是61，短线波动没有原因，接受就完事了。<br>怎么合理计算一个上市公司的市值？成熟行业按分红率来算，比如银行，分红率4-5%就算合理。成长行业按peg来估，1就差不多合理。或者就按同行业其他公司来估，像莱士，就拿华兰生物来对比，最多最多给40倍pe。</strong></p></blockquote><p>2018-12-19 把所有的屎，都在2018年吃完<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/9mM7VKbIMG2pa6ePmDYVuA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>今年虽然亏了不少钱，但历史级别的底部在眼前，我手里又有钱能买，后续还有回款增加资金，我不一定能抄到最低点，但几年后的下一个周期我一定能发笔财。</strong><br>其实我知道就算我出去放几天假也没什么，我坐电脑前也不一定能提高多少收益。就是今年大方向看错了，心里愧疚，一起亏钱一起关灯吃面，心里就好过一些。<br>今天医药跌的比较多，但短线看还有1-2根阴线，所以想补仓也好，想抄底也好，都再等一下。大盘如果跌破2500的话我会加仓到80%。</p><p>昨晚说今天很关键，但A股不中用，又往下跌了，但也不能如何，总不会在这个位置认输割肉。<strong>这就是做多和做空的区别，做多从长线趋势是价投，你有装死的资格，可以选择靠时间去赢。做空永远是投机，因为向下的空间会越来越小，而且会越跌越费劲。所以撩狠话是不需要的，若真的出现极端情况，砸到2400、2300、2200，诸位该忍也还是会忍的下去的，记得别上杠杆就完了。我是打算若真的跌到2300我就把所有手里的钱都买进去，但不会全部一口气买，而是跌破2500就开始不停的买。</strong>就像比特币类似的建仓策略，比特币之前套了我不少，这几天反弹了20%，我浮亏已经不到7个点了。</p><p><strong>能够在很难受的时候增加投资，最后大概率都是要赚钱的，而那些在很冲动很舒服的情况下买的单子，最后都会烂在手里。过去这么多次周期，大家应该都深有体会。<br>人都是受锚定效应影响的，3000点的时候觉得跌到2700天都要塌了，但是给你跌到2500，再涨回2700，你就很舒服了。</strong><br>地方政府收入主要靠卖地，中央财政主要靠增值税和企业所得税。所以中央调控房地产是真心的，地方政府想松绑赚钱也是真心的。<br>取消限售，本质上市增加流动性，但主要是增加卖方的流动性，我觉得微微利好，但很有限，谁想去接盘的尽管上，反正后果都是自负的。<br><strong>能够幻想一下未来吗？比如马上就要来的2019。会有一个技术性反弹，整体向上20%，但大部分人估计还是解不了套的。</strong><br>现在是基金定投呢，还是拿着大盘股装死好。定投一些周期波动比较大的指数，这个位置如果还有钱，不应该老想着消极防守了。</p></blockquote><p>2018-12-18 忍<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/bw7urbKDSKpCfuaLpCgeUw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>虽然炒股亏了14亿，但上海莱士的主营血制品还是国内公认的龙头企业，所以最差情况它也有保底价值。根据三季报扣非后的净利润是4亿，同比下跌16%，这个业绩其实也不太好，按照全年5-5.5亿盈利的估算，即便我们给出40倍的市盈率，它的市值也就值200亿左右，对应股价是4元。<br>也就是说现在的股价还要往下跌一半。<br>但我相信开板肯定在4元之上，我猜大概就是5.52-6.13这个区间，所以即便开板了也不要去买，因为同为血制品的龙头——华兰生物盈利7.6亿，30倍市盈率，312亿市值，比上海莱士的性价比可高多了…<br>另外还有一个好消息，就是2018年只剩下8个交易日了，从A股的角度来看，2018年是过去10年最困难的一年。代表小盘股的中证1000指数过去三年的跌幅分别为-20%、-17%、-34%，都到这个地步了我不信2019年还会继续大跌，哪怕是技术上也该有一个超跌反弹，所以灰暗的日子熬一熬就快到头了。<br>证券虽然转no了，但我的512880没卖，底部附近没有必要做波段折腾。依然是74%仓位，中证500若跌回4000附近，会再择机加仓。</p><p>昨晚可能没说清楚，华宝油气有2种购买方式，一种就是像股票一样，输入162411就买了，和股票的区别有一好一坏，好处是不用交印花税，坏处是不能当做打新的门票。还有一种就是以场外基金申购的渠道，代码也是162411，可以设置定投，每个月或者每周扣款，就是这样。今晚美股反弹了，明天开盘不会再有负担，这个时候才是考验A股尿性的时候，已经有下跌的趋势，明天再不打回去就真的要去锤10月19日的前低去了，明天很关键。</p><p>ofo本来还有些残值，如今信誉已经破产，大佬来接盘的可能性更低了，我觉得他们拿不出这十几个亿，若拿得出也不会到现在山穷水尽的地步，你们就当给新四大发明充值信仰了吧。<br>你平时看新闻联播吗？善于捕捉细节的人还是能看到一些大的政策方向，但信息密度并不是很高，所以我不看。<br><strong>我港股炒了有半年多了，发现那里和A股很多不一样，首先尽量回避低价股，小盘股，流动性差的股，那里没有壳保底。另外不要轻易去买业绩下滑的公司，不要赌困境逆转，因为绝大多数最后都跌成渣。暂时就这么点感想。<br>定投ETF，中证500的，沪深300的，各推荐个。这个位置是我的话肯定选中证500，周期波动更大，未来的收益预期更高。</strong><br>这个阶段可转债可以买吗，老年人投资，低风险保本的。没问题，从低价里挑个5只做个组合，持有4年，下有保底年化4%收益，上有牛市的想象空间。</p></blockquote><p>2018-12-17 700亿巨雷，第一庄股爆仓了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/SNy5qkUZqMuKSrxoSM8GeA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>有53.67%的网友税后收入不超过15万元，那我估了一下，你们的中位数可能在14.8万附近，一半的网友高于此，另一半低于此。<br>不过我要补充一点的是，<strong>像这种连续跌停即便开板也不要去买，因为开板那天机构夺路狂奔，站岗的都是散户，后续大概率还会再跌20%-30%。这套逻辑我在夜报最少讲过7-8遍，如果你是新读者，半信半疑，我建议你看看康美药业、康得新，最新的案例。</strong><br>今天盘面还是很强的，在美股被爆锤的情况下几乎没怎么跌，只有医药板块以及医药权重较高的创业板指跌的稍微多一些。大盘在目前这个位置已经横了快一个月了，均线几乎都收束到一簇，等到灰色的半年线靠近的时候我觉得就要变盘了，你问我往哪个方向变，我肯定是偏乐观的咯。这个位置不会减仓的。</p><p><strong>我今天已经开始了对华宝油气的定投，这个基金跟踪的是美国油气指数，注意，这个指数是由一堆美国的石油公司股价组成的，所以它的本质是投资美国油气公司，并非直接投资石油，但根据历史上的情况来看，该指数的走势和油价的关联度比较高。</strong>我认为原油目前已经在价值区了，就准备开仓定投了，唯一不太好的消息是美股貌似见顶了，接下来半年我是不看好的，但是油气指数和美股大盘的关联度并不是很高，之前两年美股大牛市，尤其指数本身还从高位下来跌了65%！所以两者之间其实没有太大的关联。<br>具体想看美国油气指数的走势，可以在百度输入xop，能看到历史走势，目前确实是在低位。<strong>投资华宝油气还有一个好处，就是它是美金资产，万一明年人民币贬值，它还能享受汇率优势，而从贸易战的推进来看，人民币贬值破7我觉得是大势所趋。投资华宝油气可以场内像股票一样买，也可以像认购基金一样场外买。</strong></p><p>不允许金融机构强行平仓，那意思是我们现在可以上杠杆了？反正不会平仓。那是国家保护民企临时出台的政策，你又不是民企，就一散户，爆仓就直接强平了，回家糊泥巴玩去吧。<br><strong>分众目前看是解禁之前的假突破？还需要再等等吗？我打算再等等，这次解禁的是美国私有化的资金，他们就算上这些年的资金利率，成本都在4元左右，现在股价还有50%以上收益，解禁的时候肯定有巨大抛压。</strong><br>同仁堂会是第二个康美药业吗？康美是庄股崩盘，同仁堂不是一个性质的问题，只是蜂蜜造假，看市场反应不是很严重。现在市场怕的是财务造假，一旦曝光就腰斩，没得商量。<br>股东质押必须是质押给券商吗？不，可以质押给信托公司，质押给银行，质押给小贷公司，只不过很多机构都不是上市公司，我不关心，我只关心和上市公司有关的部分，所以你看到的大都是券商。<br>有些股解禁暴涨，有些就暴跌，<strong>如何去识别解禁股。看解禁的是谁，也要看解禁的那些筹码成本是多少，国资解禁没事的，自然人和小股东，尤其是原始股解禁，大概率要砸盘。这里面很复杂，规律一两句话讲不清楚。而且就算是我，也很难做到都判断对。</strong></p></blockquote><p>2018-12-16 徐悲鸿2亿元名画挽救上市公司<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Ez0kH_gXXwlGefW6gPgrOw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>中国平安股东大会审议通过之前拟启动回购不超过10%股票的方案。我理解了一下这个公告，大意就是股东大会原则上同意回购这件事，并且授权回购的额度在10%以内，接下来由董事会去做计划，有可能计划回购5-10%，也有可能计划回购4-8%、3-6%，到时候再报上来让股东大会表决。<br>从投票的结果来看超过99%都是同意的，说明这个时候回购护盘深得股东的拥护，后续只要董事会做出来计划，除非太少（1-2%？），否则通过问题不大。<br>一旦平安最后启动回购，我都不用查数据，肯定是历史最大的回购。平安目前市值11300+亿，A股历史上市值破万亿（包括曾经）的公司我一只手都能数出来，哪怕回购5%也是了不得的将近600亿天文数字，要知道目前市面上最大的回购美的集团也才40亿的规模。<br>我一直很纳闷为什么这么爆炸的利好公布后股价几乎没怎么涨，可能是市场预期平安是说着玩的？那等最后确认通过执行的时候，股价必有反应。<br>美股周五下跌2%，会对我们周一的开盘价形成一定的冲击，看道琼斯工业指数的形态，大概率已经触顶，后续可能会有一波调整。<strong>我本来想定投华宝油气的，因为已经跌的比较惨了，但我担心美股跌下来会有比较明显的影响，所以暂时延后一下计划。</strong><br>我们这次谈判的诚意很足，除了核心利益不提，其余还是做了很多实质性的让步，明年初应该会达成一个阶段性的协议。<br>只有证券指数还在倔强的维持在趋势的强侧，下周大概率会下探寻找双底支撑，但我认为不会跌破10月19日的前低，没有客观证明，就是主观的一个判断，对了不用表扬，错了就一起赔钱。</p><p>周一的压力会有些大，周五下跌的比较多，叠加周五晚上美股的表现，又会引起一定的恐慌。所以看周一上午的盘面比较重要，如果中小创比大盘股强势我觉得就OK，如果中小创领跌那就比较麻烦，但无论如何我不认为这一波调整会创新低，我的判断这种坏情况出现的概率低于20%.所以我并没有打算减仓，如果后续调整出现买点的话，考虑再加一点仓位到80%。</p><p>还有广汇能源拿几亿的字画抵押贷款，<strong>古玩是个好东西，什么黑的灰的都往里装。</strong><br>为什么这幅愚公移山这么值钱？名画的价值真的应该这么高吗？这幅画6月份的时候1.9亿，流拍过一次，我觉得它不值这个数，古董字画再牛也没有10年涨8倍的，反正是左手卖右手，价格随意了。<br>千亿回购能上70吗？如果确认执行，并且额度超过5%，我觉得上70那不是必须的吗，玩闹呢，好歹600亿的真金白银。<br><strong>怎么才能在证券账户上看到准确的亏损嗯，要比较快捷的方法。最好的办法就是年初录入一个整数，年底的时候一对比就完事了，中间进进出出的就算不准了，话说我不建议你老惦记着那个数，你的本金只会干扰你的判断。</strong></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.jialan7.com/20181209-20181215%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html&quot;&gt;原文地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2018-12-  
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我不是很悲观，因为我认为10月19日那一次中小创踩出来的底部是有效的，所以中证500若到4000点以下我一定会加仓的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;没房+炒股+养娃，真的是返贫三大绝技。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;这就是做多和做空的区别，做多从长线趋势是价投，你有装死的资格，可以选择靠时间去赢。做空永远是投机，因为向下的空间会越来越小，而且会越跌越费劲。所以撩狠话是不需要的，若真的出现极端情况，砸到2400、2300、2200，诸位该忍也还是会忍的下去的，记得别上杠杆就完了。我是打算若真的跌到2300我就把所有手里的钱都买进去，但不会全部一口气买，而是跌破2500就开始不停的买。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;能够在很难受的时候增加投资，最后大概率都是要赚钱的，而那些在很冲动很舒服的情况下买的单子，最后都会烂在手里。过去这么多次周期，大家应该都深有体会。人都是受锚定效应影响的，3000点的时候觉得跌到2700天都要塌了，但是给你跌到2500，再涨回2700，你就很舒服了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;最近几天上证50破位下跌了，这其实是之前一直死扛指数的补跌。但后续上证50的下跌空间并不大，因为它的估值在所有指数里是最低的，流动性在所有指数里是最好的，并不具备持续做空的合理性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;按照合理的状态，之前那一波可能就不止锤到2449，大概要在2350附近。政府的行政干预还是没有办法扭转市场的趋势，所以这次二次探底才能踩出真正市场认可的底部。我不是很悲观，因为我认为10月19日那一次中小创踩出来的底部是有效的，所以中证500若到4000点以下我一定会加仓的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;可以加仓平安吗？再等等，等它们出回购方案，我觉得最重要的是回购价格，比如定75元以下回购，那就很不错，如果定60元以下回购就傻叉了。熊市下跌没有理性可言，平安的业绩非常非常好，马明哲等平安高管今年增持过，成本是61，短线波动没有原因，接受就完事了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;分众：目前看是解禁之前的假突破？还需要再等等吗？我打算再等等，这次解禁的是美国私有化的资金，他们就算上这些年的资金利率，成本都在4元左右，现在股价还有50%以上收益，解禁的时候肯定有巨大抛压。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;这几进几出的算下来，都快30万了，这就是中产阶级家庭养一个孩子付出的代价，本来夫妻两人可以过得非常潇洒，如今只能每个月精打细算规划财务。没房+炒股+养娃，真的是返贫三大绝技。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;国务院金融委今天公开发声，称当前资本市场的风险已经得到较为充分的释放，已经具备长期投资价值。&lt;br&gt;这个观点我完全同意，但事实就是过去3年做多的人一直在亏钱，趋势一时半会逆转不过来，观望的人有的在等2400，有的在等2300，有的还想等2000，金融委说的话在市场上没什么号召力。只有那些对浮亏耐受力较强，对中国长期乐观的人才愿意这个时期加仓，比如我。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最近几天上证50破位下跌了，这其实是之前一直死扛指数的补跌。但后续上证50的下跌空间并不大，因为它的估值在所有指数里是最低的，流动性在所有指数里是最好的，并不具备持续做空的合理性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;怎么合理计算一个上市公司的市值？成熟行业按分红率来算，比如银行，分红率4-5%就算合理。成长行业按peg来估，1就差不多合理。或者就按同行业其他公司来估，像莱士，就拿华兰生物来对比，最多最多给40倍pe。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今年虽然亏了不少钱，但历史级别的底部在眼前，我手里又有钱能买，后续还有回款增加资金，我不一定能抄到最低点，但几年后的下一个周期我一定能发笔财。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这就是做多和做空的区别，做多从长线趋势是价投，你有装死的资格，可以选择靠时间去赢。做空永远是投机，因为向下的空间会越来越小，而且会越跌越费劲。所以撩狠话是不需要的，若真的出现极端情况，砸到2400、2300、2200，诸位该忍也还是会忍的下去的，记得别上杠杆就完了。我是打算若真的跌到2300我就把所有手里的钱都买进去，但不会全部一口气买，而是跌破2500就开始不停的买。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;能够在很难受的时候增加投资，最后大概率都是要赚钱的，而那些在很冲动很舒服的情况下买的单子，最后都会烂在手里。过去这么多次周期，大家应该都深有体会。&lt;br&gt;人都是受锚定效应影响的，3000点的时候觉得跌到2700天都要塌了，但是给你跌到2500，再涨回2700，你就很舒服了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;马上就要来的2019。会有一个技术性反弹，整体向上20%，但大部分人估计还是解不了套的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我港股炒了有半年多了，发现那里和A股很多不一样，首先尽量回避低价股，小盘股，流动性差的股，那里没有壳保底。另外不要轻易去买业绩下滑的公司，不要赌困境逆转，因为绝大多数最后都跌成渣。暂时就这么点感想。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;定投ETF，中证500的，沪深300的，各推荐个。这个位置是我的话肯定选中证500，周期波动更大，未来的收益预期更高。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;像这种连续跌停即便开板也不要去买，因为开板那天机构夺路狂奔，站岗的都是散户，后续大概率还会再跌20%-30%。这套逻辑我在夜报最少讲过7-8遍。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我今天已经开始了对华宝油气的定投，这个基金跟踪的是美国油气指数，注意，这个指数是由一堆美国的石油公司股价组成的，所以它的本质是投资美国油气公司，并非直接投资石油，但根据历史上的情况来看，该指数的走势和油价的关联度比较高。&lt;br&gt;投资华宝油气还有一个好处，就是它是美金资产，万一明年人民币贬值，它还能享受汇率优势，而从贸易战的推进来看，人民币贬值破7我觉得是大势所趋。投资华宝油气可以场内像股票一样买，也可以像认购基金一样场外买。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如何去识别解禁股。看解禁的是谁，也要看解禁的那些筹码成本是多少，国资解禁没事的，自然人和小股东，尤其是原始股解禁，大概率要砸盘。这里面很复杂，规律一两句话讲不清楚。而且就算是我，也很难做到都判断对。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;怎么才能在证券账户上看到准确的亏损。最好的办法就是年初录入一个整数，年底的时候一对比就完事了，中间进进出出的就算不准了，话说我不建议你老惦记着那个数，你的本金只会干扰你的判断。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20181209-20181215 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20181209-20181215%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20181209-20181215 股社区文章整理.html</id>
    <published>2018-12-16T07:31:32.000Z</published>
    <updated>2018-12-16T07:31:35.246Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2018-12-  [原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>我认为周线向上突破ma20的概率比继续向下寻底的概率大，60对40的样子，耐心等吧。</li><li>华宝油气已经跌破0.55了，我觉得也是可以考虑开始定投了，但油价一时半会上不去，也要有长期抗战的准备。</li><li>如果你的现金不是很多，比如就几万，也可以考虑激进一点，去搏一些超跌后的个股。很大概率会在周期小盘股里。以及次新股里。<br>我参考过的4个选项吧：投资指数；高股息率股票；可转债；想投资指数但又买不起期指的股民，也可以考虑一下150022。</li><li>个人的交易习惯，从不在下跌的趋势中买入，尤其是以补仓为目的的买入，通常结果都不会好。止损从长期来看，不能提高收益率，只能让亏损碎片化，降低最大回撤。如果是投机品种，应该有止损，买的都是确定性很强的大企业，轻易是不会止损的。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>我认为周线向上突破ma20的概率比继续向下寻底的概率大，60对40的样子，耐心等吧。</li><li>我刚在K线上数了一下，中证500指数的周线已经连续连续56周收盘低于ma20，你们不要以为这很寻常，历史上从未有过这么长周期的单侧连续趋势，包括2014-2015那波跨年牛市，其实也只运行了53周就跌破了。从时间上来说这一波连续下跌的周期已经超出寻常，就算从技术面看也该有个反抽。</li><li>我个人相信中国不会在这里停下，股市也不会在这里趴下，这一波底在哪不晓得，非要说个数我拍个大腿，极限极限也不会低过2200，甚至我觉得2449就不太会短期内被再次击破。另外我还觉得明年重回3000+的希望挺大的，所以我现在乐呵呵的收集着筹码。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>房地产：消息一出房地产板块就强势拉升，连带上下游行业，比如之前一直阴跌的家电板块就领涨两市。另外建筑、建材、家居、电器仪表、工程机械其实也都和房地产行业相关，不亏是国之重器，果真是牵一发动全身。</li><li>华宝油气：已经跌破0.55了，我觉得也是可以考虑开始定投了，但油价一时半会上不去，也要有长期抗战的准备。</li><li>美的和格力：周期不好，明年业绩大概率会下滑，所以别补仓，后面找机会可能要换仓了。</li><li>银行：分红稳定的是银行吗？是呀，还是挺稳的，当然如果追求分红率的话，应该开港股券商，买港股里的银行，股息率会比A股高个10-20%。</li><li>中小创：我觉得经过10月份的那次下挫，现在的图形已经比较健康，10月19日的那个低位会有很强的支撑。</li><li>中药：今天一个朋友和我说，这波医药最幸运的是中药，因为仿制药巨幅降价后，销售渠道就没动力去推挣不到钱的品种，之后会有更大的动力去开利润更高的中药，预计未来医保中中成药比例会越来越高。另外中药都是独家品种，彼此没有同类竞争，不可能通过招标的形式来降价，所以会一直很舒服的发展下去。</li><li>华东医药：这一波的极限有可能跌到26附近，很难再低了，毕竟公司的盈利能力摆在那里，它是连续多年roe保持在15%以上的44家A股最好公司之一，是浙江民营药企里的战斗机，不是随便来个采购变化就搞垮的豆腐渣企业。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>每隔一段时间，就会有一个传销项目爆红，因为玩这个的人群是固定人群，大家都涌向一个热门项目，就是赶顶崩盘的征兆。最近后台很多人都在问MBI，那这个项目估计崩盘也就一两个月内的事了。</li><li>减税的本质，就是政府将钱留在民间，让民间自己来决定怎么花这笔钱。加税就是政府从民间收集财富，然后集中力量做事。如果是市场经济的话，减税配置财富的效率更高，后者更像是计划经济。</li><li>昨天那四个选项都适合大资金，长周期的，低波动投资，证券板块波动幅度还是有些大，不适合重仓，容易影响情绪。</li><li>投资指数和现金回报率好的品种，有网友比较感兴趣，我就说说我参考过的4个选项吧。<br>1、投资指数，这个肯定是最稳妥的，有些个股下去了不一定能回来，但大家对A股几年后重回3000+是普遍有信心的，区别在于乐观的人觉得是2019，悲观的人觉得是202x。<br>中证500指数2年后比现在再跌10%的可能性有吗，当然有了，但我判断了一下值得搏一下，就算错了也不会亏太多，总不可能跌到3000点以下，毕竟目前的历史估值已经是10年来的绝对低位。<br>2、高股息率股票。这里看的肯定是银行股，以农行为例，最近几年每股分红都是0.17-0.18左右，对应A股股价的话就是5%的分红率。要说极端风险就是中国经济玩完，中国银行大面积坏账破产，真出现那样的情况你只要手里还是人民币资产，都是一样的下场。<br>3、我还留心过可转债，目前到期税前收益在4.5%以上的债券有11个，做一个组合持仓也不错的。<br>4、想投资指数但又买不起期指的股民，也可以考虑一下150022。</li><li>如果你的现金不是很多，比如就几万，也可以考虑激进一点，去搏一些超跌后的个股。很大概率会在周期小盘股里。以及次新股里。</li><li>我只会买两种东西，一是投资指数，二是投资分红稳定的公司，这两样东西确定性最高，长线看是很好的财富锚，至于短期内浮亏个一百万或两百万，确实没往心里去，反正对生活质量没影响。接下来比较看好的板块，按照顺序依次是：传媒，火电、地产、有色。传媒不要买影视传媒，而是传统的出版传媒，其实这话说的都有些晚了，很多股票已经涨过一波了，但只要后续有回调还来得及。地产的话万科我肯定不会卖，也是最近最稳健的白马股。火电和有色我正在筛选，后面看看能不能找出合适的加到组合里。</li><li>多聊聊指数的投资吧。中证500，欢迎上车，我目前还小亏一点，不过继续跌的话我会加仓的。</li><li>最近老有网友和我说觉得熊市难熬，这里面有新股民，也有老股民。新股民可以理解，首次经历慢熊很磨炼心智，会不断的给你一点希望，然后再反馈双份的失望，很多人会在这个过程中逐渐绝望，愤然离开。让我意外的是发现有些老股民也开始坐不住了。</li><li>可转债不会有对付风险吗？可转债最后还不起钱的情况，就会下调转股价，让债券全部变成股票。事实上大部分的可转债都不会还钱的，都是转股的结局。</li><li>我也没什么特别好的办法，就是根据自己的计划持有，不会补仓，也不打算割肉，我买的是公司的经营价值，除非经营状况急剧恶化，否则就继续当股东。</li><li>个人的交易习惯，从不在下跌的趋势中买入，尤其是以补仓为目的的买入，通常结果都不会好。止损从长期来看，不能提高收益率，只能让亏损碎片化，降低最大回撤。如果是投机品种，应该有止损，买的都是确定性很强的大企业，轻易是不会止损的。</li><li>英伟达和苹果现在这个位置可以建仓吗？我个人不建议，美股涨了10年，万一现在才是调整的开始，这位置接盘就是真接盘侠。</li></ul><a id="more"></a><p>2018-12-15 年入20万在全国是什么水平？<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/C8OB2C5ATI0AhRAYGTFLoA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>在中国年收入20万以上的小伙伴，你大概已经在13.8亿中国人里，排进了top6%，已经很厉害了。但如果你在京沪深这样的一线城市，因为身边厉害的人太多，那可能20万就不太够了。<br>这里其实也是可以计算的，北京的人均gdp是12.9万（2017年），是全国人均的216%，那除个权，北京20万就相当于全国的9.26万，我查了一下那也还是能击败73%的人。中上水平吧，确实不能算在精英群体里。</p><p>美国那边纳税是很严的，我不清楚那边的官员是否要财务申报，但我觉得肯定透明度比中国要高的多，纳税也规范的多。反而是中国公布的数据，我会再考虑一下。<br>我上次去美国旅游，感觉3000美金还是比3000人民币能买的东西要多一些的，感觉日常生活消费购买力多个2-3倍区间。<br>那么问题来了，要怎样才能年入20万，求致富之路。在一线城市你获得这个收入还是比较容易的，我的文章里也写到了，有1/4的人都能挣到这个数，你如果能考进北京的211、985名校，毕业后去个好一点的知名公司，奋斗到35岁左右，大概率是20万+的。</p></blockquote><p>2018-12-14 喝碗心灵硫酸再睡吧<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/_al9ZnxnP6D1yWWkcX0fvg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>1、网课项目是商业项目，不是免费的午餐。<br>2、贫困县的中学不是每个班都参加网课，通常只有尖子生凑起来的精英班才接受网课教育。<br>3、老师对这件事也有不同的看法。老教师普遍抵触，认为是对自己教学水平的否定。年轻教师普遍能接受，甚至很多老师通过网课学习的比学生还快。<br>4、双师制在很多领域都已经开始推行，比如学而思就是双师制，即名师负责线上教学，然后再配一名线下的老师负责查漏补缺和答疑，实战效果比较理想。<br>5、我看了大量的当事人评论，有线上示范班级的老师，有线下看直播的老师和学生，整体反馈比较正面，除了成绩的提升外，更多人提到的是拓宽了自己的眼界格局。<br>7、文中提到的禄劝是昆明市附近的贫困县，每年在教育上的投入超过财政收入3个亿，所以肯定是更高一级的政府用扶贫资金在进行补贴，这样的特殊情况也不是可以全国范围模仿的。<br>还想到了一些不太和谐的念头，也写下来给你们议议：<br>1、首先就是因材施教的问题，我就看到有一些直播班的学生觉得不适合自己，部分学校试行了一段时间后就退掉了。所以这个项目并不适合无差别的推广。<br>2、其次就是涉及到高考竞争的问题。<br>3、最后就是教育军备的问题。我下午和一个朋友讨论的时候就问过他，中国目前教育的主要目的是什么？我认为如今教育的一个重要副作用，是为了给每一个人标分阶层用的。教育资源也会通货膨胀，教育军备理论上是没有尽头的。<br><strong>网课也许能改变一小部分人的命运，但它很难成为所有底层学子的天梯，因为登天的路还是那么窄，梯子宽没用啊。</strong></p><p>全国统一教材，统一授课，是不是节省很多教师。万万不可呀哥们，<strong>人最大的创造力来自于多样性，你想想那画面，上亿的人听同样的课，这简直是人类的灾难。</strong><br>贫困县的孩子，除了通过教育考，几乎没有别的出路，赤裸裸地现实。是呀，那个禄劝的教育局还是很清醒的，“投资教育，是防止贫困代际传递最好的办法。”我在腾讯公益上大概投过160多个项目，其中至少有150个左右都是教育相关，我基本不投教育以外的项目。<br>我们还是一个发展中国家，当然不能和美日相比，不过最近几年你没发现体力劳动者的收入涨了不少吗。我经常听到白领吐槽自己挣的没有送快递的多。<br>说好的共同富裕呢。要看怎么比了，和40年前比，我们现在的富人更有钱了，穷人也比当时强多了。不然这种贫困县哪有钱去投资教育，都是扶贫的政策啊。<br>这是国家教育分层的一个策略，不是政府负担不起另一半的学位，而是现阶段国家就业资源就这么多，就算9年义务变12年义务，也不会改变什么。<br>我的理解是，<strong>国家发展了，整个蛋糕就变大了，至于具体的教育，在于挑选谁先来吃蛋糕。并不是教育资源增加一倍，蛋糕就变大一倍，这两者之间有一定关系，但绝对不是正比。</strong><br>你别说，发达国家就是这样的，吸纳一些移民，做底层的职业。但我们中国还没发展到那个份上，我们现在的主要优势还是有充沛的廉价劳动力。<br>民营教育集团很多都在推行双师制，我觉得这是未来的一个趋势。</p></blockquote><p>2018-12-13 房地产…….又….?<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/II3DQ6Rqycu9fDm7DU5iSw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>前些天恒大发美元债融资的新闻看了吗，利率高达13.75%，再加上发行成本将近15%了。<br>如果你不和我说借钱的是恒大， 就说一上市公司现在年息15%借钱，我会判断这家公司可能财务有崩盘的风险。要知道恒大还是今年房地产销售收入龙头，它融资都是15%的成本，可以推想整个行业是什么状况，若能重启发债融资必是重大利好。<br><strong>消息一出房地产板块就强势拉升，连带上下游行业，比如之前一直阴跌的家电板块就领涨两市。另外建筑、建材、家居、电器仪表、工程机械其实也都和房地产行业相关，不亏是国之重器，果真是牵一发动全身。</strong><br>虽然幅度可能没那么大，但政府确实一直在努力推进降税，那么未来政府削减支出也是必然，所以依赖政府做生意的行业，比如公共工程、环境保护、军工等，都得留个心眼。</p><p>相持局面，确实没啥好说的，只能拍个脑袋，<strong>我认为周线向上突破ma20的概率比继续向下寻底的概率大，60对40的样子，耐心等吧。</strong></p><p>自从三公消费大减之后，我觉得眼下公务员的待遇其实是不算高的，公务员的岗位性价比已经下降了，这几年人才都开始辞公奔私，只有小县城的公务员还有些优势，总体说我觉得再砍的空间不大了。<br>三四线小城市的人惯性思维还是挺重的，在他们眼里，吃皇粮是很有优越感的。在我老家，有一份体制内工作的男性，找老婆很有竞争力，体制外的就算收入高也会被各种挑剔。<br><strong>每隔一段时间，就会有一个传销项目爆红，因为玩这个的人群是固定人群，大家都涌向一个热门项目，就是赶顶崩盘的征兆。最近后台很多人都在问MBI，那这个项目估计崩盘也就一两个月内的事了。</strong><br>我也看不了太远，反正明年春节之前这一两个月是涨不动的，现在北京买房上来就照着8折砍。今天看媒体报道，上海炒房的已经开始割肉补充现金流了，月供20多万撑不住。<br><strong>减税的本质，就是政府将钱留在民间，让民间自己来决定怎么花这笔钱。加税就是政府从民间收集财富，然后集中力量做事。如果是市场经济的话，减税配置财富的效率更高，后者更像是计划经济。</strong><br>贷那么多钱做什么呢。资金链紧张啊，像华夏幸福这么大规模的企业，一度差点资金断链，到处找钱救命才扛过来。另外碧桂园的负债率也极高，它们也很危险。<br>昨晚怎么没有证券板块呢？<strong>昨天那四个选项都适合大资金，长周期的，低波动投资，证券板块波动幅度还是有些大，不适合重仓，容易影响情绪。</strong><br>新三板自身已经积重难返了，但是新三板最近连续有上市公司转投A股，比如最近刚上市的海容冷链，在新三板的时候30多元，来A股直接就快60元了。<br>港股分红除权吗。当然都除权的，只有债券分红不除权，但债券的利息已经叠加在股价上了。</p></blockquote><p>2018-12-12 1年后让我发笔小财的4个选项<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/3V9Fht0HskDaiXrJhigIjw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>我刚在K线上数了一下，中证500指数的周线已经连续连续56周收盘低于ma20，你们不要以为这很寻常，历史上从未有过这么长周期的单侧连续趋势，包括2014-2015那波跨年牛市，其实也只运行了53周就跌破了。从时间上来说这一波连续下跌的周期已经超出寻常，就算从技术面看也该有个反抽。</strong><br>昨晚我说自己会考虑<strong>投资指数和现金回报率好的品种，有网友比较感兴趣，我就说说我参考过的4个选项吧。</strong><br><strong>1、投资指数，这个肯定是最稳妥的，有些个股下去了不一定能回来，但大家对A股几年后重回3000+是普遍有信心的，区别在于乐观的人觉得是2019，悲观的人觉得是202x。</strong>我买股指期货也是这个思路，我中证500的成本是4460左右，如果后续在跌我补仓的话应该可以降到4350-4400，再加上期指每年有5-6%的贴水，假设我投资周期的2年，那到2020年我的成本就是4000点左右。<br><strong>中证500指数2年后比现在再跌10%的可能性有吗，当然有了，但我判断了一下值得搏一下，就算错了也不会亏太多，总不可能跌到3000点以下，毕竟目前的历史估值已经是10年来的绝对低位。</strong><br><strong>2、高股息率股票。这里看的肯定是银行股，以农行为例，最近几年每股分红都是0.17-0.18左右，对应A股股价的话就是5%的分红率。</strong>因为我有港股券商，所以可以买到更便宜的农行港股，即便扣掉10%的分红税，股息率也有5.3%左右。其他银行虽然有波动，但大抵也是这个水平。高不会超过6%，低不会跌破4.5%。<br>对于那些手里有大量现金，急于寻找资产对抗通胀的大户来说，这其实也挺不错的。<strong>要说极端风险就是中国经济玩完，中国银行大面积坏账破产，真出现那样的情况你只要手里还是人民币资产，都是一样的下场。</strong><br><strong>3、我还留心过可转债，目前到期税前收益在4.5%以上的债券有11个，做一个组合持仓也不错的。</strong>有人说里面有一个ST股，我觉得也没必要刻意去回避，中国历史上零门槛的场内公开债券，还没有违约的先例，而且以目前可转债这么大的体量市场，我也不信监管层会放任违约，那种信用成本谁也不敢去支付。<br>最重要的是它们都是可转债啊，实在还不起钱直接转成股票就完事了，谁有病没事惹一大票股民到自己办公楼下拉横幅？保底收益将近5%，这批债年限普遍在4年左右，你不会悲观到觉得4年之内都没行情吧？<br><strong>4、想投资指数但又买不起期指的股民，也可以考虑一下150022，这是一只很特殊的A类基金，它的具体规则有点复杂我就不详细解释了，简洁一点说它现在跟踪的是深成指，399001。</strong>分级基金2020年全部都要清盘，目前150022有12%的折扣。<br>我前面和你们说过，我陆陆续续手里有小千万的现金，我考虑的是要在A股寻找长线财富锚，我说我不在乎短期波动并不是自我安慰，你们看今晚的文章应该就能感觉出来，我关注的都是1年以上周期的投资选项。</p><p>今晚在公众号里介绍的4个选项里，最方便散户执行的应该就是150022，不过也有一点门槛，按照分级基金的规定要账户资产在30万以上的才可以获得交易权限。当然我这些都是基于长线考虑的风险相对低的策略，<strong>如果你的现金不是很多，比如就几万，也可以考虑激进一点，去搏一些超跌后的个股。</strong>毕竟10万块钱就算涨30%也没多大意思，还不如去搏一个翻倍股拼一下。只要大盘回到3000+，翻倍的个股肯定在200个以上，50%涨幅的股票也不会低于700个，<strong>很大概率会在周期小盘股里。以及次新股里。</strong></p><p>我说过很多遍了，虚拟币要用大宗商品的角度去看，类似于钻石黄金，它肯定不会跌到零，但波动一定会很剧烈很剧烈，千万别把它当货币。<br><strong>华宝油气能买了吗。已经跌破0.55了，我觉得也是可以考虑开始定投了，但油价一时半会上不去，也要有长期抗战的准备。</strong></p></blockquote><p>2018-12-11 1400万和1000元<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ck2KMYrRCzbznQihDkTkrA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>政客跟着选票走，商人只跟利益走。<br>今天A股盘面很不活跃，上证全天成交额只有800多亿，和2015年全盛时期没法比，大概也就是2013年那波慢熊市时期的量能水平。大盘之前连跌了几天，今天终于反抽了一下，但并没有补上昨天这个微小的跳空缺口。<br>关于未来的风向我昨晚也说的差不多了，有人笑我是自我安慰，其实真的还好啦，你可能不了解手上有大量现金的那种焦虑，需要不停的寻找哪里有资产的洼地，前几年有钱人都已经上了房地产这艘大船，每天吃饱睡好等着升值就行了。我来晚了，房地产这船票价太贵我不想上，左顾右盼只有A股称得上洼地，当然要抓住机会加仓。<br>但我绝对不会去买一些虚头巴脑的概念股，<strong>我只会买两种东西，一是投资指数，二是投资分红稳定的公司，这两样东西确定性最高，长线看是很好的财富锚，至于短期内浮亏个一百万或两百万，确实没往心里去，反正对生活质量没影响。</strong></p><p><strong>接下来比较看好的板块，按照顺序依次是：传媒，火电、地产、有色。传媒不要买影视传媒，而是传统的出版传媒，其实这话说的都有些晚了，很多股票已经涨过一波了，但只要后续有回调还来得及。地产的话万科我肯定不会卖，也是最近最稳健的白马股。火电和有色我正在筛选，后面看看能不能找出合适的加到组合里。美的和格力的周期不好，明年业绩大概率会下滑，所以别补仓，后面找机会可能要换仓了。</strong></p><p>从理财的角度保险产品都不太好，如果是防范意外的话买就买呗。<br>作为一个菜鸟，想问问分红股息一类。比如我1月初买了1万股，在一年的时间里来来回回的进出，到明年1月还是8000股。中间始终有仓。怎么算？以你能想象的到的对你最不利的方法来计算，我这么解释很明白了吧。所以没事也别t来t去，除非你不打算参与分红。<br><strong>多聊聊指数的投资吧。中证500，欢迎上车，我目前还小亏一点，不过继续跌的话我会加仓的。<br>分红稳定的是银行吗？是呀，还是挺稳的，当然如果追求分红率的话，应该开港股券商，买港股里的银行，股息率会比A股高个10-20%。</strong><br>医药类不是高分红股票吧。不是，医药主要买成长，分红的话顶头的那几只股票一般都不到2%，属于偏低的，这个我不会大量购买的。</p></blockquote><p>2018-12-10 -<strong>__</strong>-<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/y_QS2ezXtF-8BjS3m9Lk6w" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我因为手里一直拿着工行，所以也不着急，就耐心等医药板块的回调。一直等到28的复星，34的华东，我觉得差不多了才换，但没想到最近突发利空，重锤仿制药公司，反倒是一直很贵的恒瑞依靠原研药的优势受创较小。这事给我的教训就是以后捡便宜的心态真的要调整。<br><strong>医药板块明天会反弹，但这几天重锤的那几个短期不可能解套，别补仓。<br>最近老有网友和我说觉得熊市难熬，这里面有新股民，也有老股民。新股民可以理解，首次经历慢熊很磨炼心智，会不断的给你一点希望，然后再反馈双份的失望，很多人会在这个过程中逐渐绝望，愤然离开。<br>让我意外的是发现有些老股民也开始坐不住了。<br>我个人相信中国不会在这里停下，股市也不会在这里趴下，这一波底在哪不晓得，非要说个数我拍个大腿，极限极限也不会低过2200，甚至我觉得2449就不太会短期内被再次击破。另外我还觉得明年重回3000+的希望挺大的，所以我现在乐呵呵的收集着筹码。</strong><br>有些网友吓唬我，说再继续往下跌迟早把我跌到认输。我全是本金交易，家庭财务风险又控制的很低，生活习惯很清简，全家老小一年开支40万以内就够了，再熊10年我也等的起，割肉认输不存在的。<br>对了，我最近也在考虑要不要屯一些可转债。这一波股票反弹的不多，但可转债反弹的趋势一直很稳健，我算了一下收益率，<strong>目前大量的可转债到期收益都在4%以上，作为一个保底收益同时向上又有无限可能的品种，我觉得很适合佛系的长线股民。</strong></p><p>今天有一个向下的跳空缺口，这种震荡行情的缺口短期内就会补，所以明后天大概率就会有反弹。再远的我也看不清，我觉得现在比较难的不是中小创，而是上证50的K线属实不太健康，横的时间太长了，凭直觉来说的话向下跌的可能性比向上突破的概率要大。熊市里政府的每一次护盘都很难获得好结果。<strong>反而是中小创，我觉得经过10月份的那次下挫，现在的图形已经比较健康，10月19日的那个低位会有很强的支撑。</strong></p><p>btc加仓吗？已经买到我想买仓位的50%了，如果跌到2000美金就满仓，我最坏的情况就是把2016年那一波挣的全吐出去，再倒贴15万。<br>你算死多头吗？算，<strong>2600以下你绝对不可能看到我转空。最起码也得涨到2800+我猜会考虑部分板块减仓。<br>可转债不会有对付风险吗？可转债最后还不起钱的情况，就会下调转股价，让债券全部变成股票。事实上大部分的可转债都不会还钱的，都是转股的结局。</strong></p></blockquote><p>2018-12-09 医药股怎么办？<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/3mk_NiFLMiQ3djz7jKqKqQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>周五的行情整体是很平静的，几大指数都在红绿的临界线边上收盘，但对于医药板块来说却是核爆级的震动，中证医药指数继周四-3.9%之后，再次被重锤3.6%。多只医药股大跌、跌停。<br>我的白马组合从9月初就做过一次换仓，把其中的工行卖出，换入等量的复星医药，然后在前些天我又把一半的复星医药换成了华东医药，我当时的判断是医药板块已经将上半年的水分挤出，回调充分，可以取代一直在相对高位护盘的银行股。<br>我看了一些业内人士的评论，大概率是国家医保压力太大，就搞了这次带量采购，不但是要打压中间商的利润，也是要药企吐点血出来，不然大家都看不起病。<br>市场之所以跌这么狠，主要是担忧后续的竞标结果，自己给自己吓崩的。<br>有网友问我怎么办，<strong>我也没什么特别好的办法，就是根据自己的计划持有，不会补仓，也不打算割肉，我买的是公司的经营价值，除非经营状况急剧恶化，否则就继续当股东。</strong><br>首先这次4+7的试点只占全国整体的一小部分，都不到20%，其次我认为市场本身很快就会做出针对性的反弹，不会让降价50%成为常态，销售环节的费用不可能一刀切归零，这么多年形成的渠道必然有它存在的价值。<br><strong>今天一个朋友和我说，这波医药最幸运的是中药，因为仿制药巨幅降价后，销售渠道就没动力去推挣不到钱的品种，之后会有更大的动力去开利润更高的中药，预计未来医保中中成药比例会越来越高。另外中药都是独家品种，彼此没有同类竞争，不可能通过招标的形式来降价，所以会一直很舒服的发展下去。</strong></p><p>明天上午一低开，就会把这次的缺口补上，这应该是没什么悬念的事。医药股的暴跌别冲动补仓，熊市最忌讳因为下跌加仓，如果没有问题的话，过一段时间就会反弹回来，如果有问题的话那现在绝不该买。<strong>我觉得华东医药这一波的极限有可能跌到26附近，很难再低了，毕竟公司的盈利能力摆在那里，它是连续多年roe保持在15%以上的44家A股最好公司之一，是浙江民营药企里的战斗机，不是随便来个采购变化就搞垮的豆腐渣企业。</strong>要相信多年大白马的实力，之前茅台暴跌我也选择坚守，A股一共就那么几家好企业，机构短时间吓跑了，之后又会陆续回来的。</p><p>头条的目的不是被人收购，他们是想成为中国互联网的龙头，起码也是和阿里腾讯平起平坐的那个级别的公司。<br>最近几年中药板块是跑输整个医疗板块的，这确实是趋势之一，但政府这么一搞，有可能会在短期内反而刺激中药的销量。<br>币圈今年亏15万都不算什么吧，你既然敢买比特币，就是风险偏好巨大的人，亏钱还要问别人吗？我最近一直在买，我打算等2020年的衰竭期机会。<br><strong>个人的交易习惯，从不在下跌的趋势中买入，尤其是以补仓为目的的买入，通常结果都不会好。</strong><br>前几天还有很多机构在500元卖茅台，你觉得他们想明白了吗？150元的时候也有很多机构卖茅台，股价一度腰斩，他们估计也想的挺明白的。<strong>其实机构和散户区别不是很大，情绪也有趋同性，一跌就看空，一涨就看多。</strong><br>发现你不喜欢止损，为什么呢？我很早的时候解释过原因，<strong>止损从长期来看，不能提高收益率，只能让亏损碎片化，降低最大回撤。如果是投机品种，应该有止损，买的都是确定性很强的大企业，轻易是不会止损的。</strong><br>医药行业是细分的，这一波跌的主要是化工合成制药的企业，像这种眼科服务的没什么理由跌。有些中药企业这一波还反弹了。但从长线来看，医药股里真正的大牛股都是制药的。<br><strong>英伟达和苹果现在这个位置可以建仓吗？我个人不建议，美股涨了10年，万一现在才是调整的开始，这位置接盘就是真接盘侠。<br>医药板块真正的明珠，肯定都是做药的公司，长线都有很强的竞争力，不应该因为一次偶发事件就转变自己的投资逻辑。</strong></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2018-12-  
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我认为周线向上突破ma20的概率比继续向下寻底的概率大，60对40的样子，耐心等吧。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;华宝油气已经跌破0.55了，我觉得也是可以考虑开始定投了，但油价一时半会上不去，也要有长期抗战的准备。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果你的现金不是很多，比如就几万，也可以考虑激进一点，去搏一些超跌后的个股。很大概率会在周期小盘股里。以及次新股里。&lt;br&gt;我参考过的4个选项吧：投资指数；高股息率股票；可转债；想投资指数但又买不起期指的股民，也可以考虑一下150022。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;个人的交易习惯，从不在下跌的趋势中买入，尤其是以补仓为目的的买入，通常结果都不会好。止损从长期来看，不能提高收益率，只能让亏损碎片化，降低最大回撤。如果是投机品种，应该有止损，买的都是确定性很强的大企业，轻易是不会止损的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我认为周线向上突破ma20的概率比继续向下寻底的概率大，60对40的样子，耐心等吧。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我刚在K线上数了一下，中证500指数的周线已经连续连续56周收盘低于ma20，你们不要以为这很寻常，历史上从未有过这么长周期的单侧连续趋势，包括2014-2015那波跨年牛市，其实也只运行了53周就跌破了。从时间上来说这一波连续下跌的周期已经超出寻常，就算从技术面看也该有个反抽。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我个人相信中国不会在这里停下，股市也不会在这里趴下，这一波底在哪不晓得，非要说个数我拍个大腿，极限极限也不会低过2200，甚至我觉得2449就不太会短期内被再次击破。另外我还觉得明年重回3000+的希望挺大的，所以我现在乐呵呵的收集着筹码。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;房地产：消息一出房地产板块就强势拉升，连带上下游行业，比如之前一直阴跌的家电板块就领涨两市。另外建筑、建材、家居、电器仪表、工程机械其实也都和房地产行业相关，不亏是国之重器，果真是牵一发动全身。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;华宝油气：已经跌破0.55了，我觉得也是可以考虑开始定投了，但油价一时半会上不去，也要有长期抗战的准备。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美的和格力：周期不好，明年业绩大概率会下滑，所以别补仓，后面找机会可能要换仓了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;银行：分红稳定的是银行吗？是呀，还是挺稳的，当然如果追求分红率的话，应该开港股券商，买港股里的银行，股息率会比A股高个10-20%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中小创：我觉得经过10月份的那次下挫，现在的图形已经比较健康，10月19日的那个低位会有很强的支撑。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中药：今天一个朋友和我说，这波医药最幸运的是中药，因为仿制药巨幅降价后，销售渠道就没动力去推挣不到钱的品种，之后会有更大的动力去开利润更高的中药，预计未来医保中中成药比例会越来越高。另外中药都是独家品种，彼此没有同类竞争，不可能通过招标的形式来降价，所以会一直很舒服的发展下去。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;华东医药：这一波的极限有可能跌到26附近，很难再低了，毕竟公司的盈利能力摆在那里，它是连续多年roe保持在15%以上的44家A股最好公司之一，是浙江民营药企里的战斗机，不是随便来个采购变化就搞垮的豆腐渣企业。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;每隔一段时间，就会有一个传销项目爆红，因为玩这个的人群是固定人群，大家都涌向一个热门项目，就是赶顶崩盘的征兆。最近后台很多人都在问MBI，那这个项目估计崩盘也就一两个月内的事了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;减税的本质，就是政府将钱留在民间，让民间自己来决定怎么花这笔钱。加税就是政府从民间收集财富，然后集中力量做事。如果是市场经济的话，减税配置财富的效率更高，后者更像是计划经济。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;昨天那四个选项都适合大资金，长周期的，低波动投资，证券板块波动幅度还是有些大，不适合重仓，容易影响情绪。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;投资指数和现金回报率好的品种，有网友比较感兴趣，我就说说我参考过的4个选项吧。&lt;br&gt;1、投资指数，这个肯定是最稳妥的，有些个股下去了不一定能回来，但大家对A股几年后重回3000+是普遍有信心的，区别在于乐观的人觉得是2019，悲观的人觉得是202x。&lt;br&gt;中证500指数2年后比现在再跌10%的可能性有吗，当然有了，但我判断了一下值得搏一下，就算错了也不会亏太多，总不可能跌到3000点以下，毕竟目前的历史估值已经是10年来的绝对低位。&lt;br&gt;2、高股息率股票。这里看的肯定是银行股，以农行为例，最近几年每股分红都是0.17-0.18左右，对应A股股价的话就是5%的分红率。要说极端风险就是中国经济玩完，中国银行大面积坏账破产，真出现那样的情况你只要手里还是人民币资产，都是一样的下场。&lt;br&gt;3、我还留心过可转债，目前到期税前收益在4.5%以上的债券有11个，做一个组合持仓也不错的。&lt;br&gt;4、想投资指数但又买不起期指的股民，也可以考虑一下150022。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果你的现金不是很多，比如就几万，也可以考虑激进一点，去搏一些超跌后的个股。很大概率会在周期小盘股里。以及次新股里。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我只会买两种东西，一是投资指数，二是投资分红稳定的公司，这两样东西确定性最高，长线看是很好的财富锚，至于短期内浮亏个一百万或两百万，确实没往心里去，反正对生活质量没影响。接下来比较看好的板块，按照顺序依次是：传媒，火电、地产、有色。传媒不要买影视传媒，而是传统的出版传媒，其实这话说的都有些晚了，很多股票已经涨过一波了，但只要后续有回调还来得及。地产的话万科我肯定不会卖，也是最近最稳健的白马股。火电和有色我正在筛选，后面看看能不能找出合适的加到组合里。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;多聊聊指数的投资吧。中证500，欢迎上车，我目前还小亏一点，不过继续跌的话我会加仓的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最近老有网友和我说觉得熊市难熬，这里面有新股民，也有老股民。新股民可以理解，首次经历慢熊很磨炼心智，会不断的给你一点希望，然后再反馈双份的失望，很多人会在这个过程中逐渐绝望，愤然离开。让我意外的是发现有些老股民也开始坐不住了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;可转债不会有对付风险吗？可转债最后还不起钱的情况，就会下调转股价，让债券全部变成股票。事实上大部分的可转债都不会还钱的，都是转股的结局。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我也没什么特别好的办法，就是根据自己的计划持有，不会补仓，也不打算割肉，我买的是公司的经营价值，除非经营状况急剧恶化，否则就继续当股东。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;个人的交易习惯，从不在下跌的趋势中买入，尤其是以补仓为目的的买入，通常结果都不会好。止损从长期来看，不能提高收益率，只能让亏损碎片化，降低最大回撤。如果是投机品种，应该有止损，买的都是确定性很强的大企业，轻易是不会止损的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;英伟达和苹果现在这个位置可以建仓吗？我个人不建议，美股涨了10年，万一现在才是调整的开始，这位置接盘就是真接盘侠。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20181202-20181208 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20181202-20181208%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20181202-20181208 股社区文章整理.html</id>
    <published>2018-12-09T02:25:17.000Z</published>
    <updated>2018-12-09T02:25:28.763Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2018-12-  [原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>10月19日的那个底部大概率成立，空仓的其实可以再看看，等二浪确立了再追不迟，仓位过重的可以考虑后面两天减磅，但无论如何我建议还是要维持70%以上的仓位，太低了不妥，万一被逼空会很难受。</li><li>能推荐几只可以拿十年的股票么。平安、茅台、农行，其他股票我看不到10年后那么远，要不你把指数基金加上，中证500或者沪深300。</li><li>我昨天之所以临时又不想卖了，核心原因还是我在目前这个位置，比起担心下跌，更害怕踏空，我经历过2次牛熊，知道转牛初期是最容易把人洗出去的阶段，2009年初，2014年下半年，很多在熊市死扛的人都拿不住筹码，错失后面的大行情。至于下跌我是真的不怎么在乎，反正都是本金，闲钱，这位置就算被套也套不了多久。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>我说A股分位值最靠下的意思就是它的估值在十年，甚至更长的周期里面，处于历史相对低位，比房产低，比港股低，比美股低，比国内国外大部分的投资品种都要低，所以真的是一个很好的时机。</li><li>我的观点是10月19日的那个底部大概率成立，我觉中美谈判出（坏）结果之前都不会创新低。空仓的其实可以再看看，等二浪确立了再追不迟，仓位过重的可以考虑后面两天减磅，但无论如何我建议还是要维持70%以上的仓位，太低了不妥，万一被逼空会很难受。</li><li>我个人是对后市偏乐观的，我认为10月19日的那个底部有效，后期不会再被击破，所以这一路反弹也没有减过仓。当然最重要的还是目前的点位确实不高，就算判断错我也不会输太多，现在很明显踏空的风险更大。没什么信仰的，我的风格跟着市场大势走，市场偏投机我也投机，市场偏价投我也价投。慢熊市什么策略都会受伤，想要万全就是空仓，但空仓空到什么时候重新入市很难判断，比如现在该不该买，多空两边分歧就巨大。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>十年股票：能推荐几只可以拿十年的股票么。平安、茅台、农行，其他股票我看不到10年后那么远，要不你把指数基金加上，中证500或者沪深300。</li><li>民航：其实我看过国航的三季报，汇率，油价，对他的业绩没撒大影响，估计汇率和油价都有套保。是嘛….其实这才是正常的，只要航空公司不搞投机，原油和汇率都应该套保的，那这一波上涨就没什么逻辑基础了。</li><li>格力：空调在家电里是卖的最好的，我也琢磨过这事，现在大家已经不怎么看电视了，洗衣机和冰箱一般一个家一台就够了，而空调一个家往往要买2-3个。另外就是商用楼，比如商场写字楼，不需要洗衣机和冰箱，但一定要有空调。所以空调才是家电里的真，刚需。今年格力的业绩特别亮眼，比家电同行们普遍要好个10%左右的增长率。我觉得有可能是透支未来业绩，应付赌约可能只是顺带的，还涉及到格力换届选举等等，明年格力我不看好还能保持20%以上的增速。看来群众也不傻，这就是为什么今年格力业绩好到炸，但股价一直压不下美的的原因。今年春药吃太猛，明年要缓一缓了。</li><li>银行：因为之前大盘行情不好的时候，银行已经提前涨，护盘了，你不能比较短期内的强弱，你要比较中长期的。就看一天的话，比亚迪今天还是跌的，但之前涨的很多了。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>海外投资是钱多到一定程度之后不得不分散而为之的，多半是为了对冲货币贬值风险和宏观动荡，或者为了孩子以后上学。真看收益的话，成熟市场的固定收益永远是比不上发展中市场的，这是普世规则。</li><li>后悔了，昨天应该按计划卖的，真的跌下来了感觉3%的差价做一下也是好的。知行合一难啊，倒是那些被我的急停晃出去的网友，你们不用指责我是叛徒了，你们成功跑了个小高点。<br>我昨天之所以临时又不想卖了，核心原因还是我在目前这个位置，比起担心下跌，更害怕踏空，我经历过2次牛熊，知道转牛初期是最容易把人洗出去的阶段，2009年初，2014年下半年，很多在熊市死扛的人都拿不住筹码，错失后面的大行情。至于下跌我是真的不怎么在乎，反正都是本金，闲钱，这位置就算被套也套不了多久。</li><li>中小投资者还是踏踏实实的买大盘白马股稳妥一些，公司财务很清晰，持股结构透明，游资不敢也没能力去玩价格投机的游戏，输赢都还算公道。若你整天醉心于妖股的短线交易，又玩不过那些专业的投机高手，很容易白白当了炮灰。</li><li>我没什么信仰的，我的风格跟着市场大势走，市场偏投机我也投机，市场偏价投我也价投，这一两年我是倾向于价投的。巴菲特只能说很适合美股的大环境，取得了惊人的成绩，他这一辈子已经赢的一塌糊涂了，当然不是造出来的。但他如果来A股炒，不一定炒的过本土的股神。</li><li>人民币大幅反弹，与美元的汇率从6.94反弹至6.88，我算是总结出规律了：关系紧张，6.94-6.97；关系缓和，6.86-6.89；和平停战，6.5-6.6。</li><li>慢熊市什么策略都会受伤，想要万全就是空仓，但空仓空到什么时候重新入市很难判断，比如现在该不该买，多空两边分歧就巨大。</li><li>期货是不是一般投资者散户都最好不要碰····？对，绝对负和市场，里面能赢钱的比例不到20%，而且对于情绪控制不好的人来说，高杠杆交易很容易血本无归。</li></ul><a id="more"></a><p>2018-12-08  </p><blockquote><p>我平时闲下来的时候，会专门去求证一下看起来没什么意义，但就是让我感到好奇的事。<br>汶川地震是512发生的，正好杰伦在5月24日有一场重庆演唱会，他又将150万的演出费用捐出，为了配合他的善举，主办方将600万收入也捐出。当时重庆现场组织了40位企业家亲临，捐出3084万，现场观众捐出305万，这加起来才有4000万的总数。看到这里明白了吧，是重庆人民借着周杰伦演唱会这个平台，向灾区人民献出了自己的爱心，把这个全都归功于周杰伦个人不太合适，主要还是川渝人民之间的感情摆在那里。<br>至于周杰伦个人，在演唱会当晚再次认捐100万，加上前面的50、200、50、150，他在汶川灾情中个人累计捐出550万，非常之可贵。</p></blockquote><p>2018-12-07 手里一下子多了几百万闲钱<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/cjmVqJ2a2RYduUeUgdOvvg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我的邻居里正好有个做保险的专业人士，我就向他了解了一下香港那边的分红类保险，因为我听说年收益可以做到6%以上，虽然和国内的理财产品相比6%并不算高，但在外币理财里这已经相当不错。邻居笑说我是做惯了投资，太会算账了，有些在传统行业赚到钱的中产阶级并不会那么在意前面10年的保单价值，他们想的就是给孩子存一笔钱，30年后给孩子一个保障。国内很多买分红险的客户看的往往也是20年、30年后的回报，很少有关注10年内收益的。<br>之后我又动了心思，去了解了一下英国房产投资，因为我之前听朋友说那里的出租回报率比较高，年租金收益可以达到总房价的5%左右。而且外国人买房是可以贷款的，首付30%左右，英镑利率很低，以租养贷非常划算。<br>首先关于伦敦房产的租金回报率并没有像传闻的5%那么高，我问的几个中介，普遍说回报区间是3%-5%，只有个别公寓能租到5%以上。<br>其次最难受的就是买房的契税特别高，25-92万英镑这个区间的房产，按最新标准要缴纳5%的税。另外还有律师费、贷款手续费、政府一些杂费，加起来大概约房价的1%。我心里默默一算，差不多18-24个月的房租就这么支出去了。<br>另外这几天我又比对了一下其他投资品种，国内的看，国外的也看，结果看来看去发现A股真的差不多算是分位值最靠下的品种之一，今晚时间有限我就不详细展开讲了，以后有空再分享吧。</p><p>（没写原文链接）</p><p>最后一段的内容我解释一下吧，<strong>我说A股分位值最靠下的意思就是它的估值在十年，甚至更长的周期里面，处于历史相对低位，比房产低，比港股低，比美股低，比国内国外大部分的投资品种都要低，所以真的是一个很好的时机。</strong><br>不用十年，现在进去A股，分别买几只低价股，各买个100万，然后删掉证券交易软件，明年4月份再打开，保证至少翻一倍。你说翻一倍有点夸张，但我相信这个位置抄底A股，10年后的回报率肯定还不错，最起码这10年里的高点肯定不止4000点。<br><strong>海外投资是钱多到一定程度之后不得不分散而为之的，多半是为了对冲货币贬值风险和宏观动荡，或者为了孩子以后上学。真看收益的话，成熟市场的固定收益永远是比不上发展中市场的，这是普世规则。</strong>股权投资就不说了更难了，奶茶澳洲房产都没赚到什么钱，普通人信息资源更少怎么能指望靠海外投资发财。我之所以看这两块也是这个出发点，但如果两边的投资收益差太多的话，那就没什么吸引力了。<br>明白你的感觉，和我之前想投资方向完全重合，除了香港保险英国房产外还看了泰国和日本的房产，各种小国的投资移民等等，最后老老实实买了城商行理财产品。适当的比例加一些A股吧，我如果不是有股指期货的话，肯定就大部分都挪到股票账户了，真的是个历史低位。<br>不考虑东南亚或者南亚的地产嘛，尤其是越南。东南亚普遍有政治风险，越南相对稳定一些，但越南的房价其实也不便宜了，早被炒上去了。波动风险挺大的。<br>买p2p头部前十位，年化8～9点不好吗。要我说真心话的话，配置家庭资产20-25%是问题不大的，但明年6月之前流动性都会进一步收缩，投太多了也不合适。<br>推荐你一个良心品种150022，永续股权抵押债，年化收益10%，不信你算算。低风险品种这一块我也看的，它和150023我也一直关注，但我觉得这个位置买150022，其实还不如买一些可转债。</p></blockquote><p>2018-12-06 华为高层被美国人扣留了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/y_tnqK8dHP-C9wLIZ_5nvA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>5G板块今天先跌为敬，重挫4.2%。<br>此外整个大盘也难免受到波及，从消息扩散后大盘就一路向下，全天没有任何像样的反弹。我刚去看了一下人民币的汇率，又从前几天的6.83跌回6.89了，这些都是资本市场最真实的反应。<br>中午还出了一枚重磅炸弹，是关于医药带量采购的消息，下午一开盘直接把中证医药指数锤下去3%，多只医药白马股暴跌。<br>解释一下什么是带量采购，其实就是政府出面搞团购，一口气买下试点城市公立医院全年用药量的60-70%，但是要求药企压低售价。目前试点城市是4+7，即京沪津渝4大直辖市，外加7个国内一线省会城市，这些占了全国药品销售市场的很大一块。<br>中午流出的消息称，卖方价格大幅低于预期，差了30-40%，部分药品降价达90%，然后医药股就崩了。<br>其实带量采购的初衷是打压医药销售渠道吃利润的风气，现在各类医药代表在卖药的过程中肆意抬价，吃拿卡要，带量采购说白了就是一句话，没有中间商挣差价。我觉得药企的产品竞争力只要不下降，中长线看问题不大，我还是持续看好医药板块，并会在白马组合里给它们留下一个位置。<br><strong>有个好消息要和大家通知一下，上交所决定延长债权质押式回购交易时间至15:30，也就是我们常说的逆回购。</strong>以前大家经常专注于尾盘交易忘记放逆回购，如今收盘后还有半个小时给你的闲钱找个去处，这事很人道，至少多赚一个隔夜利息也是好的。<br>逆回购的代码是204001，不懂规则的随便操作好了，不要被剧烈的价格波动吓到，那个数值是年化利息的意思，逆回购交易保本保息，钱是借给交易所，没有风险，第二天上午8点准时回到账户。<br><strong>哎，后悔了，昨天应该按计划卖的，真的跌下来了感觉3%的差价做一下也是好的。知行合一难啊，倒是那些被我的急停晃出去的网友，你们不用指责我是叛徒了，你们成功跑了个小高点。<br>我昨天之所以临时又不想卖了，核心原因还是我在目前这个位置，比起担心下跌，更害怕踏空，我经历过2次牛熊，知道转牛初期是最容易把人洗出去的阶段，2009年初，2014年下半年，很多在熊市死扛的人都拿不住筹码，错失后面的大行情。至于下跌我是真的不怎么在乎，反正都是本金，闲钱，这位置就算被套也套不了多久。</strong></p><p>（没写原文链接）</p><p>你发完指了吗，请问你还有别的要说的吗？这世界的所有价值观，归根究底还是一句话，谁的拳头大谁有道理。<br>中国太怂了。军事实力对方强，科技对方强，国力对方强，经济对方强，国际形势也是对方强，对方还是我们外贸第一大客户，换你上去你能如何强硬？这又不是街头斗殴，匹夫之勇就行了。<br>人类历史上，大当家每次更替都是打架打出来的，唯一一次例外是20世纪初的英美更替，但在此之前英美也已经打过好几次了。中国如果顺利发展，10年后就是世界第一大经济体，美帝不可能就这么白白让出交椅，这就是我们这一代人的挑战，我们不想做第二个日本！<br>今天带量采购，已经有不少出现流标了——在预中标后，采购方继续大幅度压价，很多中标企业都放弃，不赔他们玩了……这就是博弈，关键还是看药品的竞争力，政府肯定是想尽量杀价，但没钱赚人也不会再陪你玩。对老百姓这肯定是好事，但对药企股东确实有点凉。<br>钱借给交易所？他拿我们的钱去干嘛了？就是短线周转给一些大机构，都是有债权抵押的，过个夜就回来，保本保息，但是收益也不高，年化也就不到3%。<br>浙江医药没跌。医药里面分很多门类的，有些是做批发销售，比如浙江医药这种基本上就不怎么受影响，今天跌的都是自己生产药品的，这类公司才是医药板块里最有价值的。</p></blockquote><p>2018-12-05 今天有大佬公开看涨房市<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/pm_MK496GATXDVB5cYmG1A" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>中小投资者还是踏踏实实的买大盘白马股稳妥一些，公司财务很清晰，持股结构透明，游资不敢也没能力去玩价格投机的游戏，输赢都还算公道。若你整天醉心于妖股的短线交易，又玩不过那些专业的投机高手，很容易白白当了炮灰。</strong><br>今天高善文的演讲末位还提到了A股目前整体处于估值极限的底部，哪怕算上明年利润下滑的预期，估值也很低，之所以出现这样极端的情况，主要是整个市场有一种对中国今后多年发展前途的担忧，说白了不是怕明年不行，是怕以后都不行了，所以才会在股价上反应这个预期。未来随着信心逐渐恢复，估值会慢慢涨回来的。<br>我之前几天就说了，目前市场的信心和10月中旬之前是没法比的，昨晚美股大跌3%，这要搁以前A股早就崩了，但今天低开高走竟然差不多都拉回来了。10月中旬的那一波反弹，上百只超跌个股翻倍，这对于卖空的人是巨大的威慑，之后不再会出现极端情绪做空，因为现在卖的人都得考虑一下踏空的后果。<br>我今没卖，因为我想了想就算卖了，补个缺买回来也才3%的波动，算了懒得做。</p><p>ST板块这一波很强，其实可以适当关注一下今年的摘帽行情，具体就是挑选前三季度盈利或者预期全年盈利的公司，做个组合进去，现在虽然已经涨了不少，但毕竟年报季都还没开始，所以也不算很晚。但从长线我并不看好ST板块，我手里还有一些早年留下来的ST股，打算明年这一波反弹就给清了。未来A股的长线还是白马股和成长股，贵州茅台最近晃晃悠悠又回到600+了，预期中的补跌并没有出现，或者说就已经结束了。这几天温氏股份很强，这个股我承认自己看走眼了，以后再说吧。至于很多网友关心的分众，在400亿解禁之前别碰了，他们私有化的限售股成本都是3块多，关了好几年肯定一放出来就卖，不要去抬这个轿子。</p><p><strong>能推荐几只可以拿十年的股票么。平安、茅台、农行，其他股票我看不到10年后那么远，要不你把指数基金加上，中证500或者沪深300。</strong><br>杠杆只适合在剧烈的向上趋势中短期加一下，这个位置你加杠杆有可能会死。<br><strong>我没什么信仰的，我的风格跟着市场大势走，市场偏投机我也投机，市场偏价投我也价投，这一两年我是倾向于价投的。巴菲特只能说很适合美股的大环境，取得了惊人的成绩，他这一辈子已经赢的一塌糊涂了，当然不是造出来的。但他如果来A股炒，不一定炒的过本土的股神。</strong><br>想听大牛猫分析明年的房地产。我觉得没有暴涨的价格空间，也没有暴跌的实体基础，我个人不会考虑买房投资，有钱我接下来会优先考虑A股。<br>是不是行情好了一点，阅读量也高一点的。并不是你想的那样，反倒是行情特别不好的时候，来看的人特别多。 不过交易量确实和行情有很大关系，东财那边对我对接的数据显示，最近大家交易活跃度几乎提高了一倍。<br>大牛猫怎么看现阶段的可转债？分散买一些问题不大，买绝对价格低的，A股不具备大面积可转债违约的基础。</p></blockquote><p>2018-12-4 一次巧妙的跌停板营救<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/k14qd0XsVGIdVSzPpGmOUQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>注意不能用股票的涨跌幅去对比汇率，要知道这2%的背后是这个星球上第一大国和第二大国之间货币的兑换比例，这个幅度已经很剧烈了。说明资本市场持续看好中美贸易纠纷趋向和解，这里面的逻辑是一旦贸易恢复正常，中国有能力获得稳定的顺差收益，外汇储备就会稳定，外汇储备稳定人民币的估值就很安全。<br>人民币升值最大受益的是民航板块，因为买飞机贷款贷的是美金，人民币上涨可以少还本息。之前油价跌了30%都没怎么涨，今天国航倒是痛快大涨4%，估计这些航空公司只做了原油的套保，没有做外汇的套保。</strong><br>贸易战开打之前人民币的汇率是在6.4附近的，不知道一旦停战会不会再涨回去。我是打算2019年再换一点旅游用的外汇，马上就过自然年了。<br>照理说这样的票出来就要补跌，但昨天第一个跌停竟然就被活雷锋们翘开了，盘中一度差点从跌停打到涨停，更厉害的是，这些活雷锋们第二天几乎都是赚钱走的。<br>这只股票最近两天的走势是这样的：<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/7074287-a04a58f7f24ae009?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>可以看到昨天收盘的<strong>最后10分钟股价突然被暴力拉升，从-8%拉到+6%收盘，我统计了一下这10分钟一共成交了7000万，占全天成交额4.8亿的1/7。</strong><br>很巧妙的四两拨千斤，只用7000万就把前面买的4个亿抬起来了14%，这样第二天就可以很舒服的利用锚定心理出货，因为就算砸跌停了也还赚4%。<br>我之所以把两天的K线截到一张图里，就是通过对比可以很明显的看到，第二天股价一直在跌停附近徘徊，但是卖出的价格依然很理想，一共出货3.98亿。<br>这是高手，会玩。至于这只股票的后续走势，比较大的概率就是持续阴跌，因为里面的大资金都全身而退了，只留下被套路了的中小户在里面站岗。</p><p>万科还能买吗，房地产会不会就此凉凉。我最近和几个公募经理、分析师沟通，他们都预期明年一季度政府会适当放松房地产这一块的政策。<br>牛猫，成交额1.05亿，买入0.22亿，卖出0.83亿，净卖出0.61亿，股票不是有买有卖才成交嘛，那成交额1.05亿，买卖不是应该对半分吗？怎么会有净买或者净卖？龙虎榜只显示top5席位的数据，懂吗，如果两边差的大，说明买方那边还有很多小散抵消了差额。<br>成都二手房价格和成交都持续低迷，一手房继续不断涨涨涨涨涨涨涨。成都二手房听说都跌了15%了，一手房如果还能涨只能说明有折价，等到溢价大家就消停了。<br><strong>其实我看过国航的三季报，汇率，油价，对他的业绩没撒大影响，估计汇率和油价都有套保。是嘛….其实这才是正常的，只要航空公司不搞投机，原油和汇率都应该套保的，那这一波上涨就没什么逻辑基础了。</strong></p></blockquote><p>2018-12-3  董明珠提前宣布赢了雷军10个亿<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/UF0PKR-ElO_tMZZzTQlWkQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>对于格力的股东而言，值得关注的是2000亿营收这个数字，相比去年的1482亿增长了35%，这说明今年的财报稳了，不会有什么黑天鹅，对于整个家电行业也相当于吃了一颗定心丸，格力的业绩强势，其他同行原则上四季度也不会太差，最多个别公司会有几个点的波动。<br>高开那么多有些出乎我的意料，我原以为是+1%左右，结果一上来就2%，这么巨大的缺口有很强的回补压力，接下来的走势会有两种可能性，一是连续快速的暴涨，向上拉开和缺口之间的距离。另一种就是震荡几天就跌回去补缺。<br>所以我打算稍微观察两天，如果周三之前不出现第二根中阳线，会考虑逢高减一些仓位。<br><strong>人民币大幅反弹，与美元的汇率从6.94反弹至6.88，我算是总结出规律了：<br>关系紧张，6.94-6.97<br>关系缓和，6.86-6.89<br>和平停战，6.5-6.6</strong><br>仓位没变，依然是74%。早上其实我犹豫过要不要卖一点证券，但它跌太快了，我就不想卖了。<strong>今天鱼盆里的大部分指数都从no到yes，这其实也是趋势交易里让人特别难受的事情，就是震荡行情中会反复的低卖高买，来回亏损，非常折磨人的心性。</strong><br>之前单边下跌的时候很多网友抱怨我为什么不做趋势交易，我其实私下统计了一下，今年做趋势交易没比拿着白马组合少亏多少，<strong>慢熊市什么策略都会受伤，想要万全就是空仓，但空仓空到什么时候重新入市很难判断，比如现在该不该买，多空两边分歧就巨大。反正我的观点是10月19日的那个底部大概率成立，我觉中美谈判出（坏）结果之前都不会创新低。</strong></p><p>今天这个缺口，要么不补直接开始一波惨烈的逼空，要么就是磨磨唧唧四五天内就回补，你要我拍脑袋说的话，我觉得后者的可能性至少有60%，因为市场从目前的调性来看，并不具备大面积的自信心反弹，中美谈成的也只是初步协议，离达成共识还差的很远，所以谨慎乐观。<strong>空仓的其实可以再看看，等二浪确立了再追不迟，仓位过重的可以考虑后面两天减磅，但无论如何我建议还是要维持70%以上的仓位，太低了不妥，万一被逼空会很难受。</strong></p><p><strong>空调在家电里是卖的最好的，我也琢磨过这事，现在大家已经不怎么看电视了，洗衣机和冰箱一般一个家一台就够了，而空调一个家往往要买2-3个。另外就是商用楼，比如商场写字楼，不需要洗衣机和冰箱，但一定要有空调。所以空调才是家电里的真，刚需。</strong><br><strong>格力的模式是可以让渠道商压货的，做做财报董小姐想赢赢定了。。。吧。你说出了我的顾虑，因为今年格力的业绩特别亮眼，比家电同行们普遍要好个10%左右的增长率。我觉得有可能是透支未来业绩，应付赌约可能只是顺带的，还涉及到格力换届选举等等，明年格力我不看好还能保持20%以上的增速。</strong><br>真正好的公司是预收大幅增长，比如茅台；而格力可以看下财报，应收涨得最快，都往经销商那边压货了。给一些大经销商多2-3个月账期，这笔钱就套出来了。但对应的风险是如果这钱填不上，经销商账期的政策那天调回来，得找钱把这个账期坑给填上就没那么容易了。<strong>看来群众也不傻，这就是为什么今年格力业绩好到炸，但股价一直压不下美的的原因。今年春药吃太猛，明年要缓一缓了。<br>正常的T+0可以无限来回撸，但是中国特色的单次T+0是日内只能买卖一次。另外顺便给大家科普一个小常识，美国那边的T+0也不是无限撸的，最多日内撸5次。<br>说说银行为什么这么差。因为之前大盘行情不好的时候，银行已经提前涨，护盘了，你不能比较短期内的强弱，你要比较中长期的。就看一天的话，比亚迪今天还是跌的，但之前涨的很多了。</strong></p></blockquote><p>2018-12-2 终于等来个大利好<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/WFOYNbswgRtgvxMZImtwaw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>无论如何这个中美谈判的结果对资本市场来说是利好，虽然并没有达成决定性的协议，但事情已经开始在向着好的一面发展，周一高开可期。<br>这个周末还发生了一件大事，就是中金所对股指期货进行了又一次松绑。<br>周五的反弹非常关键，在一定程度上逆转了向下寻找右底支撑的趋势。至于明天，如果高开太多的话对走势并非是一件好事，因为容易遭遇抛压，毕竟整个市场的大环境还是在熊市的心态里，如有跳空缺口的话大概率是撑不住的。</p><p>这次的90天停火协议会缓解A股市场的忧虑，起码在春节之前已经不会再有更坏的消息了，这就给行情迎来了一段安全期。<strong>我个人是对后市偏乐观的，我认为10月19日的那个底部有效，后期不会再被击破，所以这一路反弹也没有减过仓。当然最重要的还是目前的点位确实不高，就算判断错我也不会输太多，现在很明显踏空的风险更大</strong>，虽然隔三差五就有人来威胁我后续会跌破2000点，呵呵，随他们去了，谁慌谁知道。今天听一段网课的时候讲到，<strong>经历过文革的那一辈人吗，容易对市场的走势趋向悲观，而生于改革开放年代的年轻人则容易乐观，我就是那批乐观的人之一。</strong></p><p>问个很弱智的问题，为什么都是中国从美国买东西。好吧，确实不是一个高明的问题，因为美国从中国这里买的东西更多，我们对美贸易每年顺差将近3000亿美金，美国是中国的外贸第一大客户，所以美国人受不了了，这也是贸易战的主要根源之一。<br>这条约和中兴事件的那些有得一拼。我们上一次谈判的时候提出的也就是这些条款，除了芬太尼是领袖这次临时加上去的，其他的都是原有条件。我们的核心是国企补贴和知识产权，这两块不会轻易让步，买一点美国的大豆无伤大雅。<br><strong>期货是不是一般投资者散户都最好不要碰····？对，绝对负和市场，里面能赢钱的比例不到20%，而且对于情绪控制不好的人来说，高杠杆交易很容易血本无归。</strong><br>格力的事情会影响美的吗。小跌影响不大，但如果格力大跌就会影响到美的。我目前没有格力，全在小天鹅上。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2018-12-  
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;10月19日的那个底部大概率成立，空仓的其实可以再看看，等二浪确立了再追不迟，仓位过重的可以考虑后面两天减磅，但无论如何我建议还是要维持70%以上的仓位，太低了不妥，万一被逼空会很难受。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;能推荐几只可以拿十年的股票么。平安、茅台、农行，其他股票我看不到10年后那么远，要不你把指数基金加上，中证500或者沪深300。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我昨天之所以临时又不想卖了，核心原因还是我在目前这个位置，比起担心下跌，更害怕踏空，我经历过2次牛熊，知道转牛初期是最容易把人洗出去的阶段，2009年初，2014年下半年，很多在熊市死扛的人都拿不住筹码，错失后面的大行情。至于下跌我是真的不怎么在乎，反正都是本金，闲钱，这位置就算被套也套不了多久。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我说A股分位值最靠下的意思就是它的估值在十年，甚至更长的周期里面，处于历史相对低位，比房产低，比港股低，比美股低，比国内国外大部分的投资品种都要低，所以真的是一个很好的时机。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我的观点是10月19日的那个底部大概率成立，我觉中美谈判出（坏）结果之前都不会创新低。空仓的其实可以再看看，等二浪确立了再追不迟，仓位过重的可以考虑后面两天减磅，但无论如何我建议还是要维持70%以上的仓位，太低了不妥，万一被逼空会很难受。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我个人是对后市偏乐观的，我认为10月19日的那个底部有效，后期不会再被击破，所以这一路反弹也没有减过仓。当然最重要的还是目前的点位确实不高，就算判断错我也不会输太多，现在很明显踏空的风险更大。没什么信仰的，我的风格跟着市场大势走，市场偏投机我也投机，市场偏价投我也价投。慢熊市什么策略都会受伤，想要万全就是空仓，但空仓空到什么时候重新入市很难判断，比如现在该不该买，多空两边分歧就巨大。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;十年股票：能推荐几只可以拿十年的股票么。平安、茅台、农行，其他股票我看不到10年后那么远，要不你把指数基金加上，中证500或者沪深300。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;民航：其实我看过国航的三季报，汇率，油价，对他的业绩没撒大影响，估计汇率和油价都有套保。是嘛….其实这才是正常的，只要航空公司不搞投机，原油和汇率都应该套保的，那这一波上涨就没什么逻辑基础了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;格力：空调在家电里是卖的最好的，我也琢磨过这事，现在大家已经不怎么看电视了，洗衣机和冰箱一般一个家一台就够了，而空调一个家往往要买2-3个。另外就是商用楼，比如商场写字楼，不需要洗衣机和冰箱，但一定要有空调。所以空调才是家电里的真，刚需。今年格力的业绩特别亮眼，比家电同行们普遍要好个10%左右的增长率。我觉得有可能是透支未来业绩，应付赌约可能只是顺带的，还涉及到格力换届选举等等，明年格力我不看好还能保持20%以上的增速。看来群众也不傻，这就是为什么今年格力业绩好到炸，但股价一直压不下美的的原因。今年春药吃太猛，明年要缓一缓了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;银行：因为之前大盘行情不好的时候，银行已经提前涨，护盘了，你不能比较短期内的强弱，你要比较中长期的。就看一天的话，比亚迪今天还是跌的，但之前涨的很多了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;海外投资是钱多到一定程度之后不得不分散而为之的，多半是为了对冲货币贬值风险和宏观动荡，或者为了孩子以后上学。真看收益的话，成熟市场的固定收益永远是比不上发展中市场的，这是普世规则。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;后悔了，昨天应该按计划卖的，真的跌下来了感觉3%的差价做一下也是好的。知行合一难啊，倒是那些被我的急停晃出去的网友，你们不用指责我是叛徒了，你们成功跑了个小高点。&lt;br&gt;我昨天之所以临时又不想卖了，核心原因还是我在目前这个位置，比起担心下跌，更害怕踏空，我经历过2次牛熊，知道转牛初期是最容易把人洗出去的阶段，2009年初，2014年下半年，很多在熊市死扛的人都拿不住筹码，错失后面的大行情。至于下跌我是真的不怎么在乎，反正都是本金，闲钱，这位置就算被套也套不了多久。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中小投资者还是踏踏实实的买大盘白马股稳妥一些，公司财务很清晰，持股结构透明，游资不敢也没能力去玩价格投机的游戏，输赢都还算公道。若你整天醉心于妖股的短线交易，又玩不过那些专业的投机高手，很容易白白当了炮灰。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我没什么信仰的，我的风格跟着市场大势走，市场偏投机我也投机，市场偏价投我也价投，这一两年我是倾向于价投的。巴菲特只能说很适合美股的大环境，取得了惊人的成绩，他这一辈子已经赢的一塌糊涂了，当然不是造出来的。但他如果来A股炒，不一定炒的过本土的股神。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人民币大幅反弹，与美元的汇率从6.94反弹至6.88，我算是总结出规律了：关系紧张，6.94-6.97；关系缓和，6.86-6.89；和平停战，6.5-6.6。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;慢熊市什么策略都会受伤，想要万全就是空仓，但空仓空到什么时候重新入市很难判断，比如现在该不该买，多空两边分歧就巨大。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;期货是不是一般投资者散户都最好不要碰····？对，绝对负和市场，里面能赢钱的比例不到20%，而且对于情绪控制不好的人来说，高杠杆交易很容易血本无归。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20181125-20181201 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20181125-20181201%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20181125-20181201 股社区文章整理.html</id>
    <published>2018-12-03T13:55:00.000Z</published>
    <updated>2018-12-03T13:55:15.872Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2018-11-2  [原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>10月19日的低位，有超过80%的概率是有效底，不会被击穿，所以我无论是股票仓位，还是股指期货的仓位，最近一个多星期没做任何减仓。3000就是价值中枢和筹码中枢，每一次向下的巨大偏离都是机会。</li><li>华宝油气：0.55以下可以考虑开始定投了。</li><li>其实股市的本质就是傻瓜逐渐被聪明的人收割。</li><li>这几年本来就是指数强，你确实不如去买指数。而且随着未来A股整体继续扩容，指数肯定会越来越强。作为职业投资人最不愿承认的就是自己在市场里是靠天吃饭，但事实证明老天不扔鸡腿下来，我还真的连口带油的都舔不到。熊市很折磨人，但也是历史性的机会，我觉得是一个调整财富锚的窗口。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>关于后续的行情，我也说不清楚这一波会回调到哪，但我认为10月19日的低位，有超过80%的概率是有效底，不会被击穿，所以我无论是股票仓位，还是股指期货的仓位，最近一个多星期没做任何减仓。</li><li>著名的李大霄老师，我经过长达七八年的观察，发现他的判断体系简化起来就是一句话，3000点以上就唱空，涨越高越唱空，3000点以下就唱多，跌越多越唱多。虽然有些简单粗暴，但其实还真的蛮符合A股的国情的，3000就是价值中枢和筹码中枢，每一次向下的巨大偏离都是机会。</li><li>虽然周五大跌，但我觉得还没必要绝望和恐慌，这一轮反弹最大的收获不完全是指数的回暖，更重要的是对市场信心的复苏。现在市场动辄就有从底部七八个涨停上来翻倍的个股，比如像恒立实业这样的股票，可能会下跌，但绝对不可能跌回行情的起点，这就是对做空的人的威慑，有可能股票一不小心就卖飞踏空了。小盘股这一波应该是已经见底了，比较挣扎的是权重股和白马，目前的高度真的蛮尴尬，暂时我也不打算加仓，等这次探底结束再说。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>传媒：主动回避依赖于艺人IP的传媒公司。</li><li>港资不擅长价格投机，买股票专注于公司的经营价值，所以它们买的最多的50只股票，基本上就可以认为是A股最好的50家公司。对于业余的股民来说，把自己的交易范围限定在这50家公司里，长期坚持就会有比较好的结果。</li><li>华宝油气：0.55以下可以考虑开始定投了。</li><li>航空公司：正常情况下都会做套保，所以就算油价暴跌，也不会对利润产生过于显著的提高。可惜了，不然这一波暴跌民航起码该涨30%的。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>这几年本来就是指数强，你确实不如去买指数。而且随着未来A股整体继续扩容，指数肯定会越来越强。以前A股只有1000家公司的时候，沪深300就是300个，现在快4000家公司了，沪深300还是300个，这个挑选的价值就会慢慢展示出来了。<br>我前面说了，A股的长期回报率其实是和gdp增速想当的，你不要有不切实际的预期，当然它的实际年波动肯定很剧烈，你如果能看准大势，来几次高抛低吸的话，收益会好的多。</li><li>作为职业投资人最不愿承认的就是自己在市场里是靠天吃饭，但事实证明老天不扔鸡腿下来，我还真的连口带油的都舔不到。<br>熊市很折磨人，但也是历史性的机会，我觉得是一个调整财富锚的窗口。未来的1-2年，我认为A股的回报率会超过绝大多数的资产，所以我愿意把自己兜里的每一个子都挪到证券账户里，装好子弹上好膛，等着合适的时机开枪。</li><li><strong>现在回过头其实有点后悔，没有按照计划在620+卖出证券，也没有在4530+卖出中证500，这些当初都是有计划的，但涨着涨着，就想起以前几次历史性的底部，自己因为卖的太早错失了后面的大部分利润，所以这一次想做出一些改变。这其实也是我今年的缩影，从年初开始就担心踏空后续的反弹，所以每次按照以前习惯觉得该卖的时候，都选择抱住筹码继续坐车。哈，人思路的转变就是这样，容易来回挣扎打脸。但我在目前的位置决定还是就这么撑下去，起码不要来回挨耳光。</strong></li><li>今年别买房，别炒股，别买p2p，别买债，别买币，啥都别干，你就躺赢大多数人了。</li><li>这就是典型的左和右的政治倾向了，一边是强调效率，一边是强调尊重个体。</li><li>海南以后的定位肯定是第三产业为主，即便没有博彩，旅游+购物双驱动也很强劲了，中央近几年的政策扶植力度很大，中长线都看好。</li><li>拆股的本意是为了降低股价增加流动性，但在A股已经被玩坏了，变质了，成为上市公司利益方操纵股价收割散户的重要工具。</li><li>其实股市的本质就是傻瓜逐渐被聪明的人收割。</li><li>内地和港股的分红政策不太一样，内地有20%的红利税优惠，所以溢价20%以内都是正常的，溢价50%的话是得好好再考虑一下。</li><li>手里不可能长期持有现金，真正的价值投资者是很少会空仓的，大都是在不同资产之间做仓位轮动，谁的估值低了就换过去买一点。现在国内国外看一圈，还真的就是A股相对比较便宜一些，配置也就配置了。</li></ul><a id="more"></a><p>2018-12-1  </p><blockquote><p>我想过这问题，第一个原因是它蹭了12生肖这个中国人人皆知的大IP，如当初设计成黄道十二宫的IP，处女首、金牛首、双子首、天蝎首……在中国知名度就差远了<br>第二个原因是它一整套12个，这和单一份的文物相比有巨大的流动性优势，比如过去30年多个铜首陆续多次出现在拍卖会上，由于涉及一段屈辱历史，每次拍卖都会被媒体关注报道，既有话题性也有曝光量，久而久之它慢慢就成了圆明园流失文物的符号代表，而把12生肖重新凑齐整套并收回国内，隐隐的也就成为中国崛起，抹去屈辱历史的一种象征。<br>我之所以琢磨这事，是觉得其间一些道理和证券交易是相同的。一只有潜力暴涨的股，首先一定得有个好名字好IP，其次流动性一定要充足，再者背后最好有能引起公众关注或者情绪的故事，最后它依托的必须是一个蓬勃向上的底层市场。<br>试想若中国没有崛起，依然孱弱，这12个水龙头又有谁在乎…</p></blockquote><p>2018-11-30 我预测2028年上证指数大概会在这个区间<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/tz2sN7C1p8MhJ2mb5cmYqg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我用上证指数的年k线看了一下，ma20过去10年从1494涨到了2428，那2028年大概就再3500附近，也就是说届时上证指数大概率会在4000-5500这个区间，我凭直觉画了一个未来10年的走势，瞎蒙的，纯娱乐。</p><p>我曾经也和你一样，老听到专家唱空中国，从2008年开始，反正中国每年都很困难，每年都很危险，然后就看着这个国家一年比一年好，越来越猛。所以现在再听到那些声音，我有免疫了。<br>如果这么点波动就会影响心情的话，那还真是一个承受力很差的交易者呢，我对波动的耐受性比你想的要大的多的多。股市盈亏就算几百万也不会影响我生活的状态的。<br><strong>我觉得暴力牛市就算出现，力度也不会像前两次大，这东西是有后视镜效应的，2015年那一波就没有2007年那波疯狂，同理，下一波也不会有2015年那波疯狂。成熟的股市是不会有暴力牛的，大都是慢牛。<br>这几年本来就是指数强，你确实不如去买指数。而且随着未来A股整体继续扩容，指数肯定会越来越强。以前A股只有1000家公司的时候，沪深300就是300个，现在快4000家公司了，沪深300还是300个，这个挑选的价值就会慢慢展示出来了。<br>我前面说了，A股的长期回报率其实是和gdp增速想当的，你不要有不切实际的预期，当然它的实际年波动肯定很剧烈，你如果能看准大势，来几次高抛低吸的话，收益会好的多。</strong></p></blockquote><p>2018-11-29 捋了捋账，今年亏100万+了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/WA-yt5LOOfgAp8Dci4T6lw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>好烦，今年好几次都这样，每当大盘来到差一口气就能突破趋势，逆转困境的时候，这一口气就泄了。<br>其实不止是今年，要严格说去年也差不多是这样，说白了这就是熊市的悲哀。<br><strong>我今年各类投资综合下来已经亏了100多万了，2018年只剩下最后一个月，我已经基本认命，不挣扎了，想想也挺失落的，这是我2008年后第一次出现自然年度亏损。此前即便是很困难的2011和2012，我也多少靠运气熬过来了，但今年终于运气用光，坑埋的有点深，出不来了。<br>沮丧是有一点，作为职业投资人最不愿承认的就是自己在市场里是靠天吃饭，但事实证明老天不扔鸡腿下来，我还真的连口带油的都舔不到。<br>熊市很折磨人，但也是历史性的机会，我觉得是一个调整财富锚的窗口。未来的1-2年，我认为A股的回报率会超过绝大多数的资产，所以我愿意把自己兜里的每一个子都挪到证券账户里，装好子弹上好膛，等着合适的时机开枪。<br>关于后续的行情，我也说不清楚这一波会回调到哪，但我认为10月19日的低位，有超过80%的概率是有效底，不会被击穿，所以我无论是股票仓位，还是股指期货的仓位，最近一个多星期没做任何减仓。</strong><br>A股不可能长期徘徊在2500附近的，我有这个信心。<br><strong>著名的李大霄老师，我经过长达七八年的观察，发现他的判断体系简化起来就是一句话，3000点以上就唱空，涨越高越唱空，3000点以下就唱多，跌越多越唱多。虽然有些简单粗暴，但其实还真的蛮符合A股的国情的，3000就是价值中枢和筹码中枢，每一次向下的巨大偏离都是机会。</strong><br>这就是著名的电梯难题，正常情况下1、2层的业主是不会同意的。尤其1层业主，修了电梯对自己卵用都没有，平白增加了电梯噪音，还会影响采光，如果不给现金补偿是不会签字的。<br>我认为像这种6层楼，没有电梯的情况下，最好的楼层依次是2&gt;1&gt;3&gt;4&gt;5&gt;6，如果有电梯的话是5&gt;4&gt;3&gt;6&gt;2&gt;1，当然这是一个很主观的判断，如果问你们，估计每个人心里面都会有一份自己的排名，也正是因为大家的看法不统一，导致最后很难谈的拢。</p><p><strong>现在回过头其实有点后悔，没有按照计划在620+卖出证券，也没有在4530+卖出中证500，这些当初都是有计划的，但涨着涨着，就想起以前几次历史性的底部，自己因为卖的太早错失了后面的大部分利润，所以这一次想做出一些改变。这其实也是我今年的缩影，从年初开始就担心踏空后续的反弹，所以每次按照以前习惯觉得该卖的时候，都选择抱住筹码继续坐车。哈，人思路的转变就是这样，容易来回挣扎打脸。但我在目前的位置决定还是就这么撑下去，起码不要来回挨耳光。</strong></p><p><strong>今年一整年基本空仓没怎么进场，有行情的时候也心痒。现在回头看这一年也到处都是坑，对我个人来说空仓也许是赚了。今年别买房，别炒股，别买p2p，别买债，别买币，啥都别干，你就躺赢大多数人了。<br>这就是典型的左和右的政治倾向了，一边是强调效率，一边是强调尊重个体，</strong>每个人的出发点不一样。我在钉子户的问题是其实是倾向于政府统一规划的，但涉及到这种居民楼的电梯问题，并非刚需民生，我还是觉得应该尊重每个个体的意见。<br>电梯还有另一种方案，政府全额，但是居民使用需要付费。这个合理多了，但依然要给一楼一些现金补偿，电梯运行是有声音的，对一楼来说这东西除了挡光和增加噪音，什么价值也没有。<br><strong>价值投资的理念是没有错的，但问题是整个A股的风格不价值，就算是有价值的公司，股价也可能产生50%幅度的波动。</strong><br>这是逼着高层掏钱补贴底层。从市场经济的角度来看，这其实就是理所应当的，现在有电梯的新楼盘，层数越高价格越贵。<br><strong>11月及12月份有大量解禁股，还是避避风头吧。我主要持仓的都是些白马股和指数基金，大都是上市多年的股票，没什么解禁压力。</strong></p></blockquote><p>2018-11-28 陈羽凡凉了，吸毒被捕<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/oPG5oXkdaP1nTfv6AEvwKg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>我会主动回避依赖于艺人IP的传媒公司。</strong><br>海南出一重大利好，离岛免税额每人每年累计30000元，不限次数，之前的限额为16000元，这次调整几乎上涨了一倍。受此影响整个海南板块暴涨，另外以免税店作为重要利润来源的中国国旅也凸凸了一波。<br><strong>海南以后的定位肯定是第三产业为主，即便没有博彩，旅游+购物双驱动也很强劲了，中央近几年的政策扶植力度很大，中长线都看好。</strong><br>今天的大逆转我也说不清有什么原因，可能是市场对g20的会谈有了比较乐观的预期。从图形上看的话目前的趋势并未脱离危险区，如果明天不被10日线压下来，那才算是暂时可以松一口气。我觉得明天的走势会对今年年底的方向起到重要影响。<br>我今天对白马组合做了一些调整，把复星一半的仓位卖出，买入等量的华东医药，另一半后面几天酌情再换。我的复星是9月初清仓工行换过来的，我看了一下在此期间工行和复星都跌了2%左右，所以这次换仓打了个平手，但9月初至今的华东医药跌了25%，所以考虑再换一下仓。</p><p>十几年前的华语歌坛还能听到些好歌，现在呢，海草海草。传播方式不一样，以前是由精英主导，挑选内容传播给大众听。现在是大众自己意愿主导，听歌的品位难免就通俗一些。20年前大家都看歌榜，现在最牛的打歌平台是抖音。</p></blockquote><p>2018-11-27 刘立荣否认赌博输百亿，“大概就十几亿”<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/XMKqB6TdQgOwT1ByErwHaA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>这大概也是去杠杆下的一个缩影吧，过去几年有多少企业都是靠贷款、融资、举债苟延残喘，结果今年金融政策一收缩，雷声噼噼啪啪就没停过，一直到这一波A股的股权质押出现系统性风险，各级政府又拿着数千亿进场救火。<br>今天业内传出王亚伟对后市的看法，明年一季度见底，之后开始长线慢牛，看好金融地产有色。我个人更看好有色一些，我觉得金融里银行缺乏空间，还是关注证券和保险。</p><p>近期有打算把复星医药换成华东医药，我是9月初的时候把工行换成复星的，当时其实第一首选是华东医药，但华东医药一直hold住不回调，我认为风险没有释放，就选择了当时已经提前跌了不少的复星。事实证明这个判断是ok的，复星这2个月跑赢了华东医药20%以上。如今华东医药调整已经比较充分，市盈率和总市值都比复星优，我觉得是换回初衷的时候了。</p><p>有色跌成渣渣了，明年看好么？就是因为今年跌成渣了，所以才后面看好，这几年A股最大的逻辑就是涨多了必跌，跌多了才能涨，感觉像废话….<br>证券还有望再来一波吗？当然，你不会觉得A股以后都没机会回3000点了吧？3000是A股的长期中枢，只要摆脱熊市周期，回3000是必须的，只要大盘回3000，证券板块再涨30%轻松。</p></blockquote><p>2018-11-26  魔鬼的手术？<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/cbMflKqPTZmUjMRBIBcvmg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今天两市震荡，最后整体小跌，其中锤的比较狠的是高送转板块，此前披露方案的正元智慧和正业科技双双暴跌，由此可见周末的新政还是有一定的威慑力的。<br><strong>拆股的本意是为了降低股价增加流动性，但在A股已经被玩坏了，变质了，成为上市公司利益方操纵股价收割散户的重要工具。<br>但这事从另一方面来说，也是不理性的二级市场自己作死，监管层三令五申警告大家不要跟风。<br>其实股市的本质就是傻瓜逐渐被聪明的人收割，监管层用心良苦，想要阻止这个过程，最后只是延长它的进度而已。</strong><br>今天在微博上和网友讨论A股哪些公司有价值，我觉得很简便的办法就是直接参考港资北上资金的持股榜，<strong>港资不擅长价格投机，买股票专注于公司的经营价值，所以它们买的最多的50只股票，基本上就可以认为是A股最好的50家公司。对于业余的股民来说，把自己的交易范围限定在这50家公司里，长期坚持就会有比较好的结果。</strong><br><img src="https://upload-images.jianshu.io/upload_images/7074287-d5baf4e5cac7022f.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>今晚大宗商品普遍反弹，欧美股市也出现普涨，起码明天上午开盘价应该是没有太大问题，至于开盘后怎么走就要看我们自己是不是争气了。目前的趋势并不好，明天是比较危险的一天，只要明天不继续跌，周三差不多就是反击的节奏。<br>明天会是这一轮回撤比较危险的一天，只要明天稳住没事，后面就是反击的节奏，如果明</p><p>再来一根中阴，那就要去考研之前的底部是否有效了。有网友问我比特币有没有还在买，当然有啦，但我会做网格交易，简单说就是往下跌2%就买一份，往上弹2%就卖掉之前买的那一份，不过即便如此这一波跌下来我还是浮亏了快2万了，仓位已经买到快30%了。对这个我倒是看的很开，一个是我上一轮行情在比特币上赚过不少钱，还有一个我本来就是以家庭资产配置的心态去买，短期盈亏影响不大。就像我在夜报里说的，<strong>买这个纯粹是为世界和平买个保险，万一真的以后各国政府信用崩溃，那只要有1枚比特币，就是这个世界2100万分之一。</strong></p><p>上海北京房价可能会放松房贷利率，你怎么看？不是可能，是因为小幅下降了，但即便下降了一点点，利率依然不划算，房产依然不是个理想的投资品，我单指现在。<br>上证50只是上交所的股票，和这个名单上的还不太一样，比如美的和海康就没有。<br><strong>有些大盘的蓝筹股 ah溢价去到20%以上甚至50% 这种是不是不能买严重高估的？我以前写过，内地和港股的分红政策不太一样，内地有20%的红利税优惠，所以溢价20%以内都是正常的，溢价50%的话是得好好再考虑一下。</strong></p></blockquote><p>2018-11-25 炸！交易所公布两大重磅新政<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/p3IQniBY7pox4wmO7_50zw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>总体来说交易所发布的回购新政出发点是好的，希望给眼下疲弱的市场一针强心剂，甚至给上司公司炒自己股票开了绿灯，现在还很难说这个政策会对市场带来哪些实际的影响，需要花时间再观察。我凭直觉这里面会诞生一些公平交易的问题，官方后续可能会出政策补丁。<br>1、原油崩崩崩，布油周五夜盘暴跌5%，2个月内从86跌至59，我觉得阶段底部快到了，下周一再来一下就短期见底了。另，彭博大宗商品指数已经跌至2017年7月以来的最低点。<br>2、比特币一度跌破3700，目前是3950附近。3700我前几天算过的，是国内主力矿机的成本价，我个人觉得撑不住，还会继续下探，哪有熊市不死人的，跌到成本就算了？想得美…</p><p><strong>虽然周五大跌，但我觉得还没必要绝望和恐慌，这一轮反弹最大的收获不完全是指数的回暖，更重要的是对市场信心的复苏。现在市场动辄就有从底部七八个涨停上来翻倍的个股，比如像恒立实业这样的股票，可能会下跌，但绝对不可能跌回行情的起点，这就是对做空的人的威慑，有可能股票一不小心就卖飞踏空了。小盘股这一波应该是已经见底了，比较挣扎的是权重股和白马，目前的高度真的蛮尴尬，暂时我也不打算加仓，等这次探底结束再说。</strong></p><p>平安的千亿回购怎么看。我写的时候还没看到这条新闻，牛批啊平安，我之前还以为是说说的，真的要回购1000亿了….<br><strong>上周五也没有减仓，就这么玩儿着吧。美股 港股 A股 大宗 房产 数字货币  市场上的热钱真没地方去了，我还是觉得进入A股可能性比较大。我也是这个心态，手里不可能长期持有现金，真正的价值投资者是很少会空仓的，大都是在不同资产之间做仓位轮动，谁的估值低了就换过去买一点。现在国内国外看一圈，还真的就是A股相对比较便宜一些，配置也就配置了。<br>华宝油气是不是可以买入了？0.55以下可以考虑开始定投了。<br>我后来找一个业内的人打听了一下，他们说航空公司正常情况下都会做套保，所以就算油价暴跌，也不会对利润产生过于显著的提高。可惜了，不然这一波暴跌民航起码该涨30%的。</strong></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2018-11-2  
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;10月19日的低位，有超过80%的概率是有效底，不会被击穿，所以我无论是股票仓位，还是股指期货的仓位，最近一个多星期没做任何减仓。3000就是价值中枢和筹码中枢，每一次向下的巨大偏离都是机会。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;华宝油气：0.55以下可以考虑开始定投了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其实股市的本质就是傻瓜逐渐被聪明的人收割。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这几年本来就是指数强，你确实不如去买指数。而且随着未来A股整体继续扩容，指数肯定会越来越强。作为职业投资人最不愿承认的就是自己在市场里是靠天吃饭，但事实证明老天不扔鸡腿下来，我还真的连口带油的都舔不到。熊市很折磨人，但也是历史性的机会，我觉得是一个调整财富锚的窗口。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;关于后续的行情，我也说不清楚这一波会回调到哪，但我认为10月19日的低位，有超过80%的概率是有效底，不会被击穿，所以我无论是股票仓位，还是股指期货的仓位，最近一个多星期没做任何减仓。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;著名的李大霄老师，我经过长达七八年的观察，发现他的判断体系简化起来就是一句话，3000点以上就唱空，涨越高越唱空，3000点以下就唱多，跌越多越唱多。虽然有些简单粗暴，但其实还真的蛮符合A股的国情的，3000就是价值中枢和筹码中枢，每一次向下的巨大偏离都是机会。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;虽然周五大跌，但我觉得还没必要绝望和恐慌，这一轮反弹最大的收获不完全是指数的回暖，更重要的是对市场信心的复苏。现在市场动辄就有从底部七八个涨停上来翻倍的个股，比如像恒立实业这样的股票，可能会下跌，但绝对不可能跌回行情的起点，这就是对做空的人的威慑，有可能股票一不小心就卖飞踏空了。小盘股这一波应该是已经见底了，比较挣扎的是权重股和白马，目前的高度真的蛮尴尬，暂时我也不打算加仓，等这次探底结束再说。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;传媒：主动回避依赖于艺人IP的传媒公司。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;港资不擅长价格投机，买股票专注于公司的经营价值，所以它们买的最多的50只股票，基本上就可以认为是A股最好的50家公司。对于业余的股民来说，把自己的交易范围限定在这50家公司里，长期坚持就会有比较好的结果。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;华宝油气：0.55以下可以考虑开始定投了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;航空公司：正常情况下都会做套保，所以就算油价暴跌，也不会对利润产生过于显著的提高。可惜了，不然这一波暴跌民航起码该涨30%的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;这几年本来就是指数强，你确实不如去买指数。而且随着未来A股整体继续扩容，指数肯定会越来越强。以前A股只有1000家公司的时候，沪深300就是300个，现在快4000家公司了，沪深300还是300个，这个挑选的价值就会慢慢展示出来了。&lt;br&gt;我前面说了，A股的长期回报率其实是和gdp增速想当的，你不要有不切实际的预期，当然它的实际年波动肯定很剧烈，你如果能看准大势，来几次高抛低吸的话，收益会好的多。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;作为职业投资人最不愿承认的就是自己在市场里是靠天吃饭，但事实证明老天不扔鸡腿下来，我还真的连口带油的都舔不到。&lt;br&gt;熊市很折磨人，但也是历史性的机会，我觉得是一个调整财富锚的窗口。未来的1-2年，我认为A股的回报率会超过绝大多数的资产，所以我愿意把自己兜里的每一个子都挪到证券账户里，装好子弹上好膛，等着合适的时机开枪。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;现在回过头其实有点后悔，没有按照计划在620+卖出证券，也没有在4530+卖出中证500，这些当初都是有计划的，但涨着涨着，就想起以前几次历史性的底部，自己因为卖的太早错失了后面的大部分利润，所以这一次想做出一些改变。这其实也是我今年的缩影，从年初开始就担心踏空后续的反弹，所以每次按照以前习惯觉得该卖的时候，都选择抱住筹码继续坐车。哈，人思路的转变就是这样，容易来回挣扎打脸。但我在目前的位置决定还是就这么撑下去，起码不要来回挨耳光。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今年别买房，别炒股，别买p2p，别买债，别买币，啥都别干，你就躺赢大多数人了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这就是典型的左和右的政治倾向了，一边是强调效率，一边是强调尊重个体。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;海南以后的定位肯定是第三产业为主，即便没有博彩，旅游+购物双驱动也很强劲了，中央近几年的政策扶植力度很大，中长线都看好。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;拆股的本意是为了降低股价增加流动性，但在A股已经被玩坏了，变质了，成为上市公司利益方操纵股价收割散户的重要工具。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其实股市的本质就是傻瓜逐渐被聪明的人收割。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;内地和港股的分红政策不太一样，内地有20%的红利税优惠，所以溢价20%以内都是正常的，溢价50%的话是得好好再考虑一下。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;手里不可能长期持有现金，真正的价值投资者是很少会空仓的，大都是在不同资产之间做仓位轮动，谁的估值低了就换过去买一点。现在国内国外看一圈，还真的就是A股相对比较便宜一些，配置也就配置了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20181118-20181124 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20181118-20181124%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20181118-20181124 股社区文章整理.html</id>
    <published>2018-11-25T07:24:00.000Z</published>
    <updated>2018-11-25T07:24:14.212Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2018-11-2  [原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>中证500指数的3948点，中证1000指数的4066点，创业板指的1184点，长的不敢说，管未来半年应该是没啥问题的。</li><li>你如果总是全仓一只股，那最好还是有止损，如果你本身已经做好了分仓，止损这事可有可无，前提是自有资金。止损可以让你的亏损碎片化，但长线看不会降低你的总亏损，可能还会增加总亏损，但单次最大回撤会变小。看你喜欢哪一种了。</li><li>在轮动反弹的行情中，普通股民最确定性的机会还是两个，一个就是买小盘股为主的指数基金，虽然没有妖股猛，但绝对不会输给市场中位数，另一个就是买证券板块，无论哪个板块涨最后券商都会受益。</li><li>回头看历史上的大反弹K线，都觉得要享受上涨很容易，拿住股票就行了，但亲身经历其中才知道每天都要担心反弹结束，持股很容易被洗。照着我上面说的做一遍，真的会让你有所感悟。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>A股市场信心确实不一样了，要是2个月前逢上昨晚美股那样的下跌我们早就尿的一塌糊涂了，结果今天低开高走收阳，不少踏空的还盼着A股跌回2400呢，耐心等吧。</li><li>行情走到这个阶段，应该已经没什么人再去质疑2449底部的有效性，其实上证指数还不是关键，这一波真正的价值在于帮助中小创找到了市场底。中证500指数的3948点，中证1000指数的4066点，创业板指的1184点，长的不敢说，管未来半年应该是没啥问题的。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>证券：我的主观建议是，坚持继续定投，但是对前期的仓位做一个比例的赎回，比如25-30%，这样可以降低整体持仓成本，心态也会更好一些。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>今天一个小伙伴和我说，今年什么都不用干就赢了。买股票的市场整体跌30%，买p2p的七八月份那一波很多人被炸光本金，买债券违约雷今年特别多，买虚拟币的年初高点到现在跌了70%以上，好像也就买房的稍微强点，但架不住基数大，跌个5-10%也能心疼死人。</li><li>房贷上松绑看的出政府也不希望房市过于明显的下滑，我琢磨可能就是想稳定住，用时间抵消空间，有可能你现在觉得贵的价格，横个三年五年的也就合适了，对于政府来说这个总比下跌过猛引起断供的系统风险要强。因政策打压的房市，最多小跌，但绝不可能真的崩盘。<br>刚需上车的可以趁着12月份的淡季出门看看，现在市场比较偏向买方，有杀价空间。投资的就算了，现在各类资产都在跌，把大笔现金套在一时半会不会涨的房子上太不划算了。</li><li>这和A股10月份的那一波下跌有些像，就是要把最后死撑的人都耗死，把他们洗出去后才能愉快的上涨，所以整个10月跌的快涨的也快，真正的底部是不会长期徘徊的，无论是割肉还是抄底，给大家的时间都不会太长。如果一个位置盘的时间太长，就一定不是底部，所以才有横久必跌的说法。</li><li>共识是靠营销出来的，包括中国特色的玉石、翡翠、奇石，忽悠的人多了，信的人多了，它确实就会有价值。</li><li>你如果总是全仓一只股，那最好还是有止损，如果你本身已经做好了分仓，止损这事可有可无，前提是自有资金。止损可以让你的亏损碎片化，但长线看不会降低你的总亏损，可能还会增加总亏损，但单次最大回撤会变小。看你喜欢哪一种了。</li><li>爆跌次日公式明天可以用吗？不能，现在很多股价都还在10日线，甚至5日线之上，不算超跌。</li><li>做多了原油，目瞪口呆中。保持冷静和理智，起码做到逆势别乱补仓，不然真的可能会死人的。</li><li><strong>在轮动反弹的行情中，普通股民最确定性的机会还是两个，一个就是买小盘股为主的指数基金，虽然没有妖股猛，但绝对不会输给市场中位数，另一个就是买证券板块，无论哪个板块涨最后券商都会受益。</strong></li><li><strong>回头看历史上的大反弹K线，都觉得要享受上涨很容易，拿住股票就行了，但亲身经历其中才知道每天都要担心反弹结束，持股很容易被洗。照着我上面说的做一遍，真的会让你有所感悟。至于什么时候反弹结束走人，这个时候其实可以参考一下鱼盆的。</strong></li><li>对冲的话一般都是做阿尔法的，举个例子，我有把握未来半年权重跑赢中小创，但有可能是权重跌10%，中小创跌20%，我如果只买权重的话还是会亏钱。怎么办呢？就买100万权重的多，然后再买中小创100万的空，这边亏10万，那边赚20万，总的下来是盈利的。这就是对冲的意义。</li><li>要看仓位会不会对你造成压力，如果买的太重，你可以卖掉20-30%，这样成本和仓位都不会对你形成压力，你就可以愉快的看待上涨。</li><li>A股的股民生态，只看结果分对错，过程和逻辑是无所谓的。</li><li>中国政府对A股的期望从来就不是那么高，毕竟财政收入占比太低，最大的要求就是平稳，别出事。</li><li>如果一个公众号有五万活跃股民，应该如何变现？比较合适的，就是找券商合作，接一些开户广告，或者接一些工具型APP的广告，就算对股民没啥帮助，起码也没危害。实在缺钱也可以卖卖保险和理财产品，再往下一些大平台的p2p也不是不能考虑。至于互联网上那些带盘的老师的广告真的不要接，全是坑爹的垃圾。</li></ul><a id="more"></a><p>2018-11-24 今晚文章可能会惹恼一部分网友？<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/gWm4-nHbjESSd-Bby5B2KA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我个人对政治正确的理解，是那些在法规之外，但主动向社会主流靠拢的言行。意思就是某件事虽然不犯法也不违规，但为了不给社会大众添堵，你得注意立场和说话的尺度。<br>如今互联网上的政治正确其实分了好几层，最顶层的就是关于国体、国格、领土、主权之类的话题，毫无疑问必须与政府、与社会主流高度一致，这些话题没有抖机灵的空间，也别找茬蹭流量。我全部回避掉的，就怕言多必失。<br>第二层是关于民族团结的，这个其实是跟着时代潮流走的。<br>从第三层往下的就稍微轻松一点了，大都是互联网上争论比较激烈的话题，你无论怎么说肯定都会得罪一批人，但只要言辞不要太偏激刻薄，激起公愤，政府也不会过多干预。<br>我按重要程度依次往下排，如有得罪请多包涵：<br>1、中医。起码我认为中医里面糟粕比精华多，而且也很难系统性的把精华摘取出来。但我为了避免激烈的争吵，我日常表述时会称西医为现代医学，这样可以避免伤到一些网友的民族自尊心。<br>2、转基因。关于转基因最客观的表述，就是到目前为止没发现任何危害，但不保证100年、1000年后不发生危害。挺转派强调前半句，反转派强调后半句，谁也说服不了谁。我觉得具体生活中转基因食品其实是个经济问题，因为纯有机食品贵啊。<br>3、文明养狗。我对文明养狗做过定义，遛狗牵绳，清理大小便，办证，打疫苗。恕我直言，中国80%以上的狗主人是不达标的，所以我对这个群体整体观感不好。至于附带的吃狗肉问题，我坚持是个人自由，你吃你的，他抗议他的，互不干涉就好。别闹成“我故意吃给你们看 VS 我就是不让你们吃”，愚蠢。<br>4、中华女权。社会真实的规则就是强者有权，和性别无关。看看中国居于世界下游的生育率，中国女性的社会地位并不低，倒是男女比例失衡，政府应该关心一下底层男性的基本权益。<br>5、同性恋。不反对，不歧视，不评价，不赞美，不提倡。<br>6、钉子户和强拆。这个问题据我观察社会舆论是五五开，有时候大家反对强拆支持保护私产，但有时候大家又很痛恨钉子户向政府坐地起价，尺度不好把握，但凡遇到我选择绕行。<br>7、炫富。我发现一个小规律，公众比较能坦然接受像王思聪这样的富二代炫富，但受不了那些逆袭的屌丝炫富，可能是看到几年前还一起挣扎的难兄难弟突然暴富，更容易让自己心态爆炸吧….<br>8、地域歧视。我小时候是有地域歧视的，因为我父亲在我童年时做生意巨亏，导致家庭破裂，其中大头都亏再某个省的奸商手里，当时就埋下了仇恨的小种子。长大后读书明理，这方面心结就慢慢解开了。尤其是写公众号后，后台数据显示单单那个省就有将近3万网友关注我，里面还有很多是喜爱和支持我五六年的老铁，我当然不会再开地图炮这么幼稚的低情商行为。<br>9、结社结团。虽然官方没有明令禁止，但我是坚决回避，别问为什么，我直觉这事人数规模大了早晚出事。<br>10、移民。很典型的不犯法不违规，但不适合公开宣扬的行为，好在我个人打心底里就没有过移民的念头，所以日常言语里也不用担心自己会说漏嘴。</p><p>对于中医的问题，你确实偏激了，也可能是你没遇到好的中医。当然肯定没把黄帝内经和本草纲目都看下来，但确实也了解了蛮多的，不是在互联网上看几篇黑文就跟风站队。我觉得古代医学最大的问题是认知层面的，和东西方无关，比如中西都有蠢到爆的放血疗法。<br><strong>我其实也没那么刚，要是反对的网友太多我也会怂的，公众号博主的另一大政治正确，就是超过1/3以上网友认为对的事情我就不会再说了。</strong><br>话语权越大，要求就越高，这事没办法的。好在只要不扮演公众人物，我作为一个普通人，平时生活中还是可以经常政治不正确的。<br>以上是我作为公众人物时的价值观，是经过政治正确修正过的，具体我本人的价值观在少数几件事上有偏差，但这个就不告诉你们啦。</p></blockquote><p>2018-11-23  </p><blockquote><p><strong>今天一个小伙伴和我说，今年什么都不用干就赢了。买股票的市场整体跌30%，买p2p的七八月份那一波很多人被炸光本金，买债券违约雷今年特别多，买虚拟币的年初高点到现在跌了70%以上，好像也就买房的稍微强点，但架不住基数大，跌个5-10%也能心疼死人。</strong><br>2018，真是投资的黑暗年，就我敲字这会，大宗商品期货市场还在暴跌，原油期货2个月的时间1/3跌没了。好像突然一下子蓬勃向上的世界就转衰了，所有资产都在跌，还好工资没有跌，前提是实体经济一定要hold住，千万别出现失业潮。<br>最近经常有人问我，猫哥你觉得还会有牛市吗？我第一本能反应是当然有。我这一代人从出生到现在，这个国家都处于高速繁荣发展的快车道，我们的认知习惯就是未来会更好，还确实没有在真正意义上体验过倒退。<br>如果说什么是真正的趋势交易，我觉得保持乐观，看好中国就是最大的趋势交易。也许未来的某一年它也会从yes转no，但这种30年以上级别的主升浪，在阈值的设置上应该更宽容一些。</p></blockquote><p>2018-11-22 美国官方支持贾跃亭<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/gJ3qwtxTHPWV--gjsyMlOw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我看到中国基金报今天出了一篇文章，称今年暴跌80%的比特币是史上最大泡沫崩盘。<br>泡沫崩盘是真的，史上最大显然是错的。比特币即便按照巅峰市值也只有4000亿美金左右，咱们2008年中国石油上市的时候市值是12000亿美金左右，不到一年时间跌了84%，这才是人类历史上（本人已知的范围）最大的泡沫崩盘。<br>北京20年来首次出现人口负增长，2017年常住人口规模为2170.7万人，比2016年减少2.2万人。此外两年来，城六区常住人口下降74万人，年均下降3%左右。人口疏散起效了，房地产的接盘侠负增长。<br>横盘小幅震荡，盘面没啥好说的，今晚感恩节美国休市，所以大家可以睡个好觉，不用担心梦里意淫盘大跌。</p><p>理论上是不受监管的，港股券商并不受中国证券会管辖，具体到你的买入席位，统一显示的是沪股通或者深股通。<br>这几天没交易，还是74%，我只要变动过就会说的。<br>说说分众。没买，想等等有没有更好的买点。</p></blockquote><p>2018-11-21 呃…房贷利率悄然下调了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/2GsHWvZs9RwHmqF2Cr7zLg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>房贷上松绑看的出政府也不希望房市过于明显的下滑，我琢磨可能就是想稳定住，用时间抵消空间，有可能你现在觉得贵的价格，横个三年五年的也就合适了，对于政府来说这个总比下跌过猛引起断供的系统风险要强。因政策打压的房市，最多小跌，但绝不可能真的崩盘。<br>刚需上车的可以趁着12月份的淡季出门看看，现在市场比较偏向买方，有杀价空间。投资的就算了，现在各类资产都在跌，把大笔现金套在一时半会不会涨的房子上太不划算了。</strong><br>矿机挖矿最大的成本是电费，一旦挖矿收益连电费都覆盖不了，这个矿机通常就会被关掉，所以才有了关机币价的概念。<br>没啥要补充的，<strong>A股市场信心确实不一样了，要是2个月前逢上昨晚美股那样的下跌我们早就尿的一塌糊涂了，结果今天低开高走收阳，不少踏空的还盼着A股跌回2400呢，耐心等吧。</strong></p><p><strong>比特币我感觉了一下，极限有可能会跌到3500以下，这一波和2014年的行情有点像，当时也是横了一段时间后突然破位向1000元人民币跌，目标很明显，就是要耗死挖矿的主力人群。这和A股10月份的那一波下跌有些像，就是要把最后死撑的人都耗死，把他们洗出去后才能愉快的上涨，所以整个10月跌的快涨的也快，真正的底部是不会长期徘徊的，无论是割肉还是抄底，给大家的时间都不会太长。如果一个位置盘的时间太长，就一定不是底部，所以才有横久必跌的说法。</strong></p><p><strong>原则是搞促销的都会慎重考虑购买，这个原则不止房子，所有商品皆如是。<br>为什么不用公积金买房？因为公积金的额度太低了，小城市还行，大城市那点额度根本买不动房子，组合贷很麻烦，所以大家普遍选商贷。</strong><br><strong>宝油气啥时候可以开始定投了呢?0.55以下我们可以认真考虑一下，话说我当初是多少清仓的，好像是0.63？华宝油气算是这几年熊市少有的成功投资了。</strong></p></blockquote><p>2018-11-20 比特币闪崩30%，围观一下<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Tku5U3vGtVbGEpxdW70mOg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>为什么会有这两波惊天行情呢？我个人觉得这和比特币每4年一次的衰竭周期有关。<br>比特币的总量是2100万枚，从8年前开始挖，每天的产量是固定的，但它还有一条规则，就是每4年左右日产量会缩减一半，2012年、2016年正好就是两次衰竭期，产量减半对价格的暴涨起了很大的刺激作用。我猜你们看到这肯定在心里默算了，对的，下一次衰竭期就是在2020年四五月份左右。<br>比特币虽然每天的产量是固定的，但挖矿的人不是固定的，挖矿是有成本的，你要买昂贵的矿机，还要承受巨大的电力成本，我们平常人用电觉得不心疼，但那种几千台矿机的矿场，每个月电费成本都是上百万。<br>重仓投机虚拟币绝不可取，我个人只计划拿家庭财富2%左右的钱配置，就当为世界和平买个保险。<br><strong>今天A股也跌的蛮惨的，我觉得原因有二，一个是咱们自己最近涨的确实有些都，几个龙头板块的K线都快到天上去了，交易所和公司本身也都先后发出市盈率过高的预警，给炒作进行了降温。<br>另一个原因就是美股情况不太妙，道指还凑合，纳斯达克由于最大的权重股苹果公司近期从高位雪崩，走势非常难看。</strong>苹果这一波已经从233跌至180以下，连巴菲特力挺也兜不住跌势，创下了近年来的最大回撤，巴神的伯克希尔利润也缩水了130亿美金。从中长线看，多年慢牛的美股有做头的迹象，因此全球市场都受到了打压。<br>短期波动还是看淡一些吧，别整天想着今天低吸明天高抛，中线节奏看对就行了。我觉得就算今天受挫，但整个市场的信心和两个月前已经是天壤之别，当时悲观看跌到2000以下的大有人在，每一次反弹的诱多迹象非常明显，对卖空的人没有威慑。<br>但这一波的行情已经可以深深刺痛到不少空军，仅仅就过去这一个月，涨幅30%以上的个股有430只，后面再有人砸盘他就要考虑到卖飞的后果。</p><p><strong>我今天在4800已经开始捞比特币了，底仓10%，之后打算每跌50美金，我就买一点，如果跌到2000美金我就满仓，跌不到也无所谓，跌到哪里算哪里。我对比特币的投资是很开放的，踏空也无妨。今天一口气跌到了4450以下，所以我又加了7次仓，但每次都不多，总仓位也就20%左右。</strong>比特币具体交易的网站国内也就币安、火币、okcoin吧，现在政府禁止直接用人民币交易，一般都是先在别的做市商手里买到代币USDT，然后再用代币去交易比特币。手续很复杂，对普通人的准入门槛挺高的，这也是政府的初衷，不希望全民都去买，因为虚拟币绝大多数都是骗子。</p><p><strong>共识是靠营销出来的，包括中国特色的玉石、翡翠、奇石，忽悠的人多了，信的人多了，它确实就会有价值。</strong>中医里面很多根本没卵用的东西，不也瞎卖价格。钻石的全球储量巨大，要不是几个大庄家控制价格，也不会比玻璃珠子贵多少。<br>油价到多少会反弹。写夜报这会原油又崩了一个大的….今晚-4%，这一波真是超出预期，很难讲哪里是底部，做多原油的尸横遍野。<br><strong>你多次说到止损不能减少损失，难道不进行止损，一个票非要等到赚钱才卖？这很不现实啊，比如高位买中石油，不止损解套遥遥无期呀！你不能总是拿极端个例来证明，像中石油那样跌了10年回不去的股票是少数，绝大多数A股都跟着指数一样，在缓慢的向上移动重心。你如果总是全仓一只股，那最好还是有止损，如果你本身已经做好了分仓，止损这事可有可无，前提是自有资金。<br>爆跌次日公式明天可以用吗？不能，现在很多股价都还在10日线，甚至5日线之上，不算超跌。<br>做多了原油，目瞪口呆中。保持冷静和理智，起码做到逆势别乱补仓，不然真的可能会死人的。</strong></p></blockquote><p>2018-11-19 著名基金经理亏哭了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/0ecXd0MiMEs88EpGg1rRxw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我只想说，太真实了，我也有巨亏沉沦的时候，只不过我当时只亏自己一个人的钱，除了对家人的愧疚感，并不需要向公众解释，否则镜头前的我没准也崩了。<br><strong>都说性格决定命运，猥琐保守的人无法暴富，但也不至于猝死，因为盈亏同源，你今天赚钱的原因，明天也可能是你亏钱的原因。</strong><br>但除了风格上有一些变化外，整体反弹的基调依旧延续，证券公司指数继续大涨3%，已经确认了第二浪主升，接下来就要挑战655高度的年线。<br><strong>行情走到这个阶段，应该已经没什么人再去质疑2449底部的有效性，其实上证指数还不是关键，这一波真正的价值在于帮助中小创找到了市场底。中证500指数的3948点，中证1000指数的4066点，创业板指的1184点，长的不敢说，管未来半年应该是没啥问题的。</strong><br>这也是阴跌了3年的中小创，真正意义上的一次系统性反弹。确实跌的太多，再不反弹都要天怒人怨了。<br><strong>我觉得在轮动反弹的行情中，普通股民最确定性的机会还是两个，一个就是买小盘股为主的指数基金，虽然没有妖股猛，但绝对不会输给市场中位数，另一个就是买证券板块，无论哪个板块涨最后券商都会受益。</strong><br>今天没交易，持仓享受反弹，继续回血，就这样。</p><p>反弹的过程中不要轻易言顶，就和下跌不言底是一样的。大家可以去看创业板的k线，拉到2012年12月5日的位置，拿一本书把右边的部分盖上，你根本就看不出之后会涨那么多。或者你可以把书往右边移动，逐渐露出12月6日、7日、8日……20日、21日、22日的K线，看起来好像每一天都差不多反弹到位了，该卖了。我这么说不是保证这一次的反弹也会像6年前那么波澜壮阔，我只是分享一个心态，<strong>回头看历史上的大反弹K线，都觉得要享受上涨很容易，拿住股票就行了，但亲身经历其中才知道每天都要担心反弹结束，持股很容易被洗。照着我上面说的做一遍，真的会让你有所感悟。至于什么时候反弹结束走人，这个时候其实可以参考一下鱼盆的。</strong></p><p><strong>对冲的话一般都是做阿尔法的，举个例子，我有把握未来半年权重跑赢中小创，但有可能是权重跌10%，中小创跌20%，我如果只买权重的话还是会亏钱。怎么办呢？就买100万权重的多，然后再买中小创100万的空，这边亏10万，那边赚20万，总的下来是盈利的。这就是对冲的意义。</strong><br>语言虽然不一样，但投资者亏钱后的情绪是没有国界的，成功者的原因各不一样，但失败者的样子都是相似的。<br>很多成功者，都成功了几十年，这哥们14岁就出来做交易员了，而失败可能就是一两个星期的事。没失败之前，每个成功者都看起来很好的。<br><strong>止损可以让你的亏损碎片化，但长线看不会降低你的总亏损，可能还会增加总亏损，但单次最大回撤会变小。看你喜欢哪一种了。</strong><br>国内的天然气是炒不起来的，现在北方已经全面用天然气取代烧煤取暖，所以它是全社会的刚需，不可能跟随着市场涨价，政府一定会控制价格。<br><strong>要看仓位会不会对你造成压力，如果买的太重，你可以卖掉20-30%，这样成本和仓位都不会对你形成压力，你就可以愉快的看待上涨。</strong><br>“小盘股为主的指数基金”是哪几个？510500跟踪中证500。159915跟踪创业板指。最重要的就是这两个。中小板指现在已经不能代表中小创，主要受白马股影响大。<br>我又不是打算在5000就全仓，慢慢买，跌的深我多买点，跌的少我少买点，比特币不是必须的投资品，踏空也无所谓的。我一般在出手之前就有详细的计划，包括做错了怎么办。</p></blockquote><p>2018-11-18 证监会紧急提示14400亿风险<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/wVt_mYK2qmVxbSrTE9WCzQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>如果一家上市公司经常做资产并购，商誉就不可避免的会增加，因为不可能有人会按净资产的价格把公司卖给你的，肯定有溢价，溢价就会转化为财务报表上的商誉。<br>商誉最高的是中国石油，423亿，排名第二的是美的集团，296亿，潍柴动力234亿排名第三。<br>这就是<strong>A股的股民生态，只看结果分对错，过程和逻辑是无所谓的。</strong><br>周五证券板块继续上冲，并超过了我内心的目标位620点，我减仓了手里512880的1/3仓位，太不容易了，这个上半年抄底抄早了，在低位加仓前最惨时浮亏比例将近30%，没想到现在竟然翻红了…高波动的板块果然有奇迹。</p><p>行情走到这会基本没人再去提2449是不是底部了，从中小创的强力反弹来看，市场信心已经得到了质的改变，现在市场上动辄就是连续六七个涨停板的妖股，监管层出于一定的政治顾虑也尽量不干涉了。我那天和朋友聊天，听说高层对现任掌门并不满意，现掌门压力也很大。<strong>中国政府对A股的期望从来就不是那么高，毕竟财政收入占比太低，最大的要求就是平稳，别出事。前一任掌门就是因为没稳住，把A股捅出大篓子，最后劳师动众拿出1万多亿来救市，掌门位置也没了。这次因为流动性危机一度下跌也失去控制，又是各地国资拿钱出来救场，前车之鉴摆在那里，肯定心里很有压力，于是就对游资的炒作采取了忍让，这才有了恒力这种股票的13个涨停。但这一切也不是没有底线的，随着长生退市的打击，这一波博傻也要暂时刹刹车了。</strong></p><p>从长线看中国的油价就是打气筒，你一定用过打气筒吧，虽然是上去下来上去下来，重复来回，但轮胎慢慢就鼓起来了。<br><strong>如果一个公众号有五万活跃股民，应该如何变现？比较合适的，就是找券商合作，接一些开户广告，或者接一些工具型APP的广告，就算对股民没啥帮助，起码也没危害。实在缺钱也可以卖卖保险和理财产品，再往下一些大平台的p2p也不是不能考虑。至于互联网上那些带盘的老师的广告真的不要接，全是坑爹的垃圾。</strong><br>最近保险尤其平安为什么这么弱。因为之前整个市场吃屎的时候，平台一直很强势，现在别人超跌反弹，平安都没怎么跌，当然也不会弹。<br><strong>证券基金还可以每个月一直投吗。我的主观建议是，坚持继续定投，但是对前期的仓位做一个比例的赎回，比如25-30%，这样可以降低整体持仓成本，心态也会更好一些。</strong></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2018-11-2  
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;中证500指数的3948点，中证1000指数的4066点，创业板指的1184点，长的不敢说，管未来半年应该是没啥问题的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你如果总是全仓一只股，那最好还是有止损，如果你本身已经做好了分仓，止损这事可有可无，前提是自有资金。止损可以让你的亏损碎片化，但长线看不会降低你的总亏损，可能还会增加总亏损，但单次最大回撤会变小。看你喜欢哪一种了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在轮动反弹的行情中，普通股民最确定性的机会还是两个，一个就是买小盘股为主的指数基金，虽然没有妖股猛，但绝对不会输给市场中位数，另一个就是买证券板块，无论哪个板块涨最后券商都会受益。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;回头看历史上的大反弹K线，都觉得要享受上涨很容易，拿住股票就行了，但亲身经历其中才知道每天都要担心反弹结束，持股很容易被洗。照着我上面说的做一遍，真的会让你有所感悟。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A股市场信心确实不一样了，要是2个月前逢上昨晚美股那样的下跌我们早就尿的一塌糊涂了，结果今天低开高走收阳，不少踏空的还盼着A股跌回2400呢，耐心等吧。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;行情走到这个阶段，应该已经没什么人再去质疑2449底部的有效性，其实上证指数还不是关键，这一波真正的价值在于帮助中小创找到了市场底。中证500指数的3948点，中证1000指数的4066点，创业板指的1184点，长的不敢说，管未来半年应该是没啥问题的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;证券：我的主观建议是，坚持继续定投，但是对前期的仓位做一个比例的赎回，比如25-30%，这样可以降低整体持仓成本，心态也会更好一些。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;今天一个小伙伴和我说，今年什么都不用干就赢了。买股票的市场整体跌30%，买p2p的七八月份那一波很多人被炸光本金，买债券违约雷今年特别多，买虚拟币的年初高点到现在跌了70%以上，好像也就买房的稍微强点，但架不住基数大，跌个5-10%也能心疼死人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;房贷上松绑看的出政府也不希望房市过于明显的下滑，我琢磨可能就是想稳定住，用时间抵消空间，有可能你现在觉得贵的价格，横个三年五年的也就合适了，对于政府来说这个总比下跌过猛引起断供的系统风险要强。因政策打压的房市，最多小跌，但绝不可能真的崩盘。&lt;br&gt;刚需上车的可以趁着12月份的淡季出门看看，现在市场比较偏向买方，有杀价空间。投资的就算了，现在各类资产都在跌，把大笔现金套在一时半会不会涨的房子上太不划算了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这和A股10月份的那一波下跌有些像，就是要把最后死撑的人都耗死，把他们洗出去后才能愉快的上涨，所以整个10月跌的快涨的也快，真正的底部是不会长期徘徊的，无论是割肉还是抄底，给大家的时间都不会太长。如果一个位置盘的时间太长，就一定不是底部，所以才有横久必跌的说法。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;共识是靠营销出来的，包括中国特色的玉石、翡翠、奇石，忽悠的人多了，信的人多了，它确实就会有价值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你如果总是全仓一只股，那最好还是有止损，如果你本身已经做好了分仓，止损这事可有可无，前提是自有资金。止损可以让你的亏损碎片化，但长线看不会降低你的总亏损，可能还会增加总亏损，但单次最大回撤会变小。看你喜欢哪一种了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;爆跌次日公式明天可以用吗？不能，现在很多股价都还在10日线，甚至5日线之上，不算超跌。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;做多了原油，目瞪口呆中。保持冷静和理智，起码做到逆势别乱补仓，不然真的可能会死人的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在轮动反弹的行情中，普通股民最确定性的机会还是两个，一个就是买小盘股为主的指数基金，虽然没有妖股猛，但绝对不会输给市场中位数，另一个就是买证券板块，无论哪个板块涨最后券商都会受益。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;回头看历史上的大反弹K线，都觉得要享受上涨很容易，拿住股票就行了，但亲身经历其中才知道每天都要担心反弹结束，持股很容易被洗。照着我上面说的做一遍，真的会让你有所感悟。至于什么时候反弹结束走人，这个时候其实可以参考一下鱼盆的。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对冲的话一般都是做阿尔法的，举个例子，我有把握未来半年权重跑赢中小创，但有可能是权重跌10%，中小创跌20%，我如果只买权重的话还是会亏钱。怎么办呢？就买100万权重的多，然后再买中小创100万的空，这边亏10万，那边赚20万，总的下来是盈利的。这就是对冲的意义。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;要看仓位会不会对你造成压力，如果买的太重，你可以卖掉20-30%，这样成本和仓位都不会对你形成压力，你就可以愉快的看待上涨。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A股的股民生态，只看结果分对错，过程和逻辑是无所谓的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国政府对A股的期望从来就不是那么高，毕竟财政收入占比太低，最大的要求就是平稳，别出事。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果一个公众号有五万活跃股民，应该如何变现？比较合适的，就是找券商合作，接一些开户广告，或者接一些工具型APP的广告，就算对股民没啥帮助，起码也没危害。实在缺钱也可以卖卖保险和理财产品，再往下一些大平台的p2p也不是不能考虑。至于互联网上那些带盘的老师的广告真的不要接，全是坑爹的垃圾。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20181111-20181117 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20181111-20181117%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20181111-20181117 股社区文章整理.html</id>
    <published>2018-11-18T15:19:50.000Z</published>
    <updated>2018-11-18T15:20:09.434Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2018-11-1 [原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>中证500指数今天最高点4588点，已经补上了10月11日向下跳空的缺口，也就是说本轮反弹的目标已经达成了，再往后如果继续上涨就不是反弹，而要开始用大势反转的思维去对待。</li><li>仓位低的，比如&lt;40%的，中小创接下来有回撤其实可以考虑加一些，中证500，创业板指，证券指数都可以考虑，跌了三年了，现在才反弹15%，不算多的。</li><li>急跌的时候由于锚定效应，大部分人会呆若木鸡，毫无应对。反倒是反弹的时候同样由于锚定效应，会忍不住纷纷割肉。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>只要小盘股还强于大盘股，就说明这一轮的超跌反弹没有结束，还在延续，所以今天的回调并不需要过多的担心，可以继续持股观望。如果出现小盘股领跌那才是需要慎重关注的信号。</li><li>中证500指数今天最高点4588点，已经补上了10月11日向下跳空的缺口，也就是说本轮反弹的目标已经达成了，再往后如果继续上涨就不是反弹，而要开始用大势反转的思维去对待。</li><li>证券的节奏会比主力部队要稍微快一拍。所以接下来反弹进入到中场休息阶段，需要观察证券板块能否突破现有的小平台，向上掀起第二波主升浪，非常关键。如果证券公司指数接下来两天能突破近期平台，向620+的高度走去，那就应该持股不动，甚至再加一点，如果证券板块指数上攻失败，那建议在低位捞的的中小创筹码可以卖出先锁定一部分利润。</li><li>短线中小创还有反弹空间，但中长线我还是看好白马股能赢，A股向港股和美股靠拢是不可逆的大趋势。</li><li>今天这根阳线基本确认了2449的底部是有效底，接下来只要有回调，买点中小创指数基金不会有错的，激进一点的创业板50，保守点的话就中证500指数基金，就算这一波涨了那么多，你要站在年初甚至年中的位置来看，现在依然都是便宜的不可思议的低位。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>原油：从k线图来看，我认为原油这一波的下跌已经接近尾声，450-460的平台肯定会有支撑，但一时半会肯定也涨不回去了，并会对多个行业的四季度业绩产生直接影响，望周知。如果华宝油气跌到0.55附近的话我会重新考虑的，不单要考虑原油下跌，还要考虑美股回撤的风险。</li><li>中证500：短线可以考虑等一个回调，如果持有周期超过1年的话，现在决定是长线低位，近10年最低估值。</li><li>只推荐过证券指数和中证500指数基金，白马和权重可以放着，但别加仓。仓位低的，比如&lt;40%的，中小创接下来有回撤其实可以考虑加一些，中证500，创业板指，证券指数都可以考虑，跌了三年了，现在才反弹15%，不算多的。</li><li>地产股：不能配置长线，起码这个位置我不建议你买地产，你明年春节后可以再来问我有没有改主意。</li><li>分众：行业龙头地位本身就是靠竞争来的，所以我并不认为新潮会对它构成多大的威胁，但作为一条搅浑市场的鲶鱼，短线肯定会杀分众的利润空间。叠加股票解禁的利空和市场趋势，这一波股价有机会砸到5元附近。从长远看分众真正的竞争对手并不是新潮，而是其他平台的流量成本，即报纸广告、电视广告、互联网广告，这些渠道的单客价这几年一直在涨，我自己写自媒体也在第一线能感触到流量的价格一直在上升，所以我觉得楼宇线下这一块未来还是有成长。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>社会竞争就是这样，大人和大人拼，孩子和孩子拼，你坐着歇，别人就往上冲。</li><li>未来子女教育学什么专业比较吃香？保底应该有英语，如果有余力的话再来一门艺术类的，有钱的学钢琴，没钱的学画画。并不是说你孩子长大后一定要当画家和设计师，其实就是培养一下基础美感。</li><li>风投都是有退出时间期限的，一般都是5+2，7年周期，最长最长尾款也不会超过10年。你和我说每年分红，那对不起，告辞了。</li><li>急跌的时候由于锚定效应，大部分人会呆若木鸡，毫无应对。反倒是反弹的时候同样由于锚定效应，会忍不住纷纷割肉，这其实是最近几天最危险的操作，因为即便从中长线的角度来看，这波反弹后的大盘位置依然是相对低位。</li><li>盈亏同源，你赢钱的理由，往往也是你输钱的理由。其实每一轮熊市探底对大多数人来说只是心灵上的煎熬，在底部割肉和在底部抄底的都是不到5%的少数派，想要成为抄底的5%很难，但只要你别心态爆炸，把装死贯彻到底，想成为5%的倒霉蛋也不容易。</li><li>风格来回切换的这个度太难把握了，对于佛系股民来说拿着不动也是个不会错的选择。</li><li>目前大城市的出租回报比通常都是低于2%，二三线城市的出租回报率也就3-4%，所以我觉得房市所谓的调整并不需要价格快速下跌，哪怕横在那里，连续3-4年不上涨，对投机资金的打击也是致命的。这一轮政府只要有决心继续坚持严控政策2-3年，不需要房价下跌，上杠杆炒房的都会熬到内出血。</li></ul><a id="more"></a><p>2018-11-17</p><blockquote><p>（没啥整理的）</p></blockquote><p>2018-11-16 红黄蓝单日暴跌53%<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/FvByuhnfOXD0rDckkvbpyg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>城市夫妻本来每个月就被房贷月供压的喘不过气，现在再加上幼儿园这么一锤，也难怪生育率越来越低，虽然刚刚发布的个人所得税新政，每个月给1000元的免税额来鼓励二胎，但每个月几十块钱又能起到多大作用呢…<br>终于政府也觉得不能再这么放任发展下去，于是出了新政加以限制，掐死了最终上市的路径，就等于掐灭了资本流入的热情，接下来民营幼儿园的发展必然会减速，作为替代政府计划将大力推广普惠幼儿园。<br>普惠幼儿园里重要的一环，就是政府给民营幼儿园补贴，然后让他们按照公立幼儿园的收费标准进行招生，北京这边的普惠园每个月保育费不会超过750元左右，即便加上餐费也就1000出头，便宜是便宜了，但服务标准降下来了。<br><strong>我觉得网友们真正不爽的是教育军备日益升级带来的压力吧，看到别人家对孩子的教育这么着力，自己跟进吧力不从心，不跟进又倍感焦虑，想来想去就有些恼火，都怪那些9年义务教育抢跑的坏人，把大家都搞的这么累。<br>但规则并未禁止学龄前抢跑，谁有能耐就谁先上，社会竞争就是这样，大人和大人拼，孩子和孩子拼，你坐着歇，别人就往上冲。</strong><br>幼儿园的学费可能会降，但学前教育的竞争并不会停下来的。</p><p>幼儿学那么多干什么？你以为你的孩子就是未来的总理吗？做个普通人不好吗？确实当不了总理，可是总理和普通人中间，还隔着很多人啊。比如当一下部门领导，公司高管，企业老板什么的，<strong>普通人里也是人踩人，你还没活明白么….<br>任何一个朝代，包括现在，底层人民唯一的越阶之路就是教育，即便不是每个绩优生都那么成功，但往上爬几级总是能做到的，除此之外再无天梯。<br>作为平头老百姓的下一代怎么办。在能力范围内尽量投资孩子的教育，别信那些佛系鸡汤。<br>未来子女教育学什么专业比较吃香？保底应该有英语，如果有余力的话再来一门艺术类的，有钱的学钢琴，没钱的学画画。并不是说你孩子长大后一定要当画家和设计师，其实就是培养一下基础美感。这是我个人观点。</strong><br>狠命的投入下一代教育的话，造成扶养成本继续升高，雪崩下滑的生育率会更加严重。这是人类社会发展的自然规律，就是精英化，你也不能为了追求生育率，刻意降低国民素质。有数据证明，女性受教育程度低，就业率低，就愿意多生孩子。<br>不上市就只能分红了兄dei，你知道么，<strong>风投都是有退出时间期限的，一般都是5+2，7年周期，最长最长尾款也不会超过10年。你和我说每年分红，那对不起，告辞了。</strong><br>今天医药有点惨啊。据说国外的医药公司要在中国发行cdr，这样我们国内的医药公司就没有什么技术稀缺性了，然后就礼貌性的尿一波。</p></blockquote><p>2018-11-15  </p><blockquote><p>身体不适，告假一天。行情向着好的方向推进，中证500目标看至4700+，证券公司指数看至620+，手里筹码别轻易被甩出去。</p></blockquote><p>2018-11-14 原油血崩24%<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/dzojhm8eodGUW0eIrNiQ-A" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>当然你不能把它和股票的跌幅相比，作为这个世界上最重要的大宗商品，24%的跌幅非常惊人，已经足以影响上下游行业的生态，以及数十亿人的民生。<br>为啥跌咧？简单说有以下几个原因。<br>1、普遍预期明年世界经济增速下降，需求减少。<br>2、美国在开足马力的增产，增速创历史新高。<br>3、沙特曾经试图推动减产去稳住油价，但是被正球级领导特大爷痛批。<br>4、美国对伊朗的制裁力度小于预期，8个豁免地区里包括中国大陆，这里可以看出这一轮原油下跌主要是美帝的意志。<br>其中最直接受益的自然是民航业，飞机每天来来回回最大的成本就是燃油，但我刚才翻看了一下民航板块的股价，涨幅可怜，略微不解，我没细看过航空公司的财报，不知道是不是因为开了套保对冲所致，否则不至于。<br>另外运输行业尤其是海运也受益于油价下跌，会直接提高公司的利润率，近期股价反弹比较活跃。<br>与之相对的另一面，是油化行业最近跌的真实，基本上全线跑输行情，今年一直稳健上涨的中国石化近期已经从高位回撤将近20%，包括此前一直在苦苦支撑的杰瑞股份今天终于装不下去了，被按死在跌停板上。<br>不止于此，受连带影响的还有整个能源板块，包括之前先于大盘反弹的煤炭板块，向上趋势被中止，与原油对标的页岩气、可燃冰板块近期表现也明显弱于大盘。<br>再往外拓展一层，国内油价下一次调整，除非xxx耍流氓，否则必是巨大的降幅，对于传统汽车商来说会刺激销量，但对走电动系的新能源汽车来说并不是好消息。<br>我一直觉得电动车之所以推广乏力，不完全是技术迭代的原因，关键还是经济账不划算。如果原油往100+去涨，电动车不用政府补贴也会逐渐普及，但如果原油在60美金附近震荡，那燃油车的时代就不会结束。<br><strong>从k线图来看，我认为原油这一波的下跌已经接近尾声，450-460的平台肯定会有支撑，但一时半会肯定也涨不回去了，并会对多个行业的四季度业绩产生直接影响，望周知。<br>今天小盘股略有回撤，但整体依然强于蓝筹白马，其实目前的市场监管风向还是偏宽松的，几个妖股已经涨了200%也没有进行行政干预，这就给了底下的游资继续做多的信心。我觉得监管层内心应该也很矛盾，一方面这和过去几年从严施政的路线是相反的，但确实今年下跌超出预期，引发大量民营企业质押爆仓的地雷，已经惊动各地国资联手救场，累计资金我没统计，最少也过千亿了，监管层肯定有压力，所以罕见的对游资的连续炒作松绑了。</strong><br>久旱逢甘露，被注入了流动性的A股终于涨起来了。</p><p><strong>只要小盘股还强于大盘股，就说明这一轮的超跌反弹没有结束，还在延续，所以今天的回调并不需要过多的担心，可以继续持股观望。如果出现小盘股领跌那才是需要慎重关注的信号。我没有减仓，我对这一波的反弹有更高一阶的期待，不是很愿意在这一站下车。就酱紫。</strong></p><p>那原油是不是可以开始入场定投了。<strong>如果华宝油气跌到0.55附近的话我会重新考虑的，不单要考虑原油下跌，还要考虑美股回撤的风险。</strong><br>航空股和两个挂钩啦，一个是原油，一个是汇率，其中汇率更重要，因为原油成本可以通过燃油费转嫁出去，但是汇率呵呵呵，最近人民币一直不稳定。还好啊，已经在7元门口稳住了，短时间内应该不会跌破7，但中长线我觉得堪忧。</p></blockquote><p>2018-11-13 NO标题<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/JDmB_GugeGKxvrUSg10saw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>有一段话我在夜报说过好几次了，作为一个能影响几十万人的公众博主，我的核心目标不是要做了不起的事，或者成就卓越的自己，我就希望自己别误用影响力给社会公众造孽，那就谢谢了。<br>我就摘几个点和你们简单复一下盘。<br>1、<strong>中证500指数今天最高点4588点，已经补上了10月11日向下跳空的缺口，也就是说本轮反弹的目标已经达成了，再往后如果继续上涨就不是反弹，而要开始用大势反转的思维去对待。</strong><br>2、证券板块的先导作用再一次得到体现，在其他板块还在挣扎的时候，率先掀起了这波反弹浪潮，虽然最近这几天证券板块的表现比较温吞水，但大盘的滞后反应起来了。我之前用2014年的行情给你们阐述过这个现象，<strong>确实证券的节奏会比主力部队要稍微快一拍。所以接下来反弹进入到中场休息阶段，需要观察证券板块能否突破现有的小平台，向上掀起第二波主升浪，非常关键。</strong><br>3、<strong>急跌的时候由于锚定效应，大部分人会呆若木鸡，毫无应对。反倒是反弹的时候同样由于锚定效应，会忍不住纷纷割肉，这其实是最近几天最危险的操作，因为即便从中长线的角度来看，这波反弹后的大盘位置依然是相对低位。2008年很多人从6000点扛到1664都舍不得割肉，反弹到不足2000点的时候倒是割的五五六六。<br>顺路解释一下啥叫锚定效应，就是人很容易拿前不久存在的价格做比对。比如房价快速上涨你不想买，是因为你老拿3个月前的房价做比较，觉得亏。比如双十一大家会疯狂抢购，是因为你会和没打折前的价格做比较，觉得赚了。<br>所以10块钱的股票你觉得贵，不想买，最好的办法就是先花半年时间涨到30，然后再2个星期给跌到15，你就想去捡便宜了。反之，同理。<br>现在市场上涨最狠的，都是过去三年跌最狠的，传媒娱乐版块，ST版块，壳股，超跌反弹的性质明显。我最近几天没操作，还是78%的仓位，我原先是计划趁反弹出掉2500附近抄底的中证500和证券指数基金，但现在我决定要不再看看。</strong></p><p><strong>如果证券公司指数接下来两天能突破近期平台，向620+的高度走去，那就应该持股不动，甚至再加一点，如果证券板块指数上攻失败，那建议在低位捞的的中小创筹码可以卖出先锁定一部分利润。现在就是关键的岔路口，需要先锋部队去试探一下空军的虚实，到底是反弹还是反转，本周后面几天我觉得就能看出一个端倪来。</strong></p><p>白马在牛市里肯定属于涨幅偏少的，牛市应该持有高贝塔板块，白马的优势期在于慢牛和慢熊。<br><strong>现在还可以买中证500指数基金吗？短线可以考虑等一个回调，如果持有周期超过1年的话，现在决定是长线低位，近10年最低估值。</strong><br>以前A股是价格投机主导的，研究心理学其实对交易帮助极大，比学经济的帮助都大。以后要看A股是不是还是这么投机。<br>高贝塔是啥意思？通俗解释就是股性更活跃，波动性更强的个股。<br>我以前算过，小城市500万，京沪1500万，可以算上房屋扣除掉贷款后的那部分。武汉这种二线城市，那就取个折中，1000万吧。<br>最近美的把前些天跑输格力的都追回来了，我依然持有小天鹅没变。</p></blockquote><p>2018-11-12 王思聪微博抽奖113人，112个女网友中奖<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/4l-JFAyjatJRYxl-E4yNIw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>所以以后安卓的、电脑端的、男网友就不用再参加此类活动了，想想112:1的比例，是不是很绝望……<br>股市今天的大涨让我蛮意外的，因为按照熊市的正常波动节奏，今天应该是空军发力向下锤的剧本。<br>我觉得原因有以下几点吧，按重要性排列：<br>1、确实中小创过去3年跌太多了，超跌反弹时空间巨大，而白马蓝筹大都还在高位淤积筹码，没什么向上的空间。<br>2、部分资金从权重股流出，参与中小创的反弹。<br>3、政府在金融政策上向民营企业倾斜，拥护民企已经是短期内新的政治正确。<br>4、证监会放开了对再融资的需求，主要是利好小市值壳股。<br>5、二级市场部分妖股的炒作重新抬头，而监管层已经不再像过去2年那样干预打压，游资人气重新活跃。<br>不知道李大霄老师有没有对2449冠名，感觉这个xx底起码能管半年以上无忧了。<br>只有在2500以下抄底的人真正能挣到点钱，但2500点以下抄底有那么容易吗？<br>我原计划在2500点以下加到全仓的，结果真的跌破的时候还是怂了，只加了10%仓位。<br>还是那句话，<strong>盈亏同源，你赢钱的理由，往往也是你输钱的理由。其实每一轮熊市探底对大多数人来说只是心灵上的煎熬，在底部割肉和在底部抄底的都是不到5%的少数派，想要成为抄底的5%很难，但只要你别心态爆炸，把装死贯彻到底，想成为5%的倒霉蛋也不容易。<br>至于具体的交易建议，我最近只推荐过证券指数和中证500指数基金，白马和权重可以放着，但别加仓。至于要不要卖掉白马切换到中小创，这个我也拿不住，我的判断是短线中小创还有反弹空间，但中长线我还是看好白马股能赢，A股向港股和美股靠拢是不可逆的大趋势，风格来回切换的这个度太难把握了，对于佛系股民来说拿着不动也是个不会错的选择。</strong></p><p><strong>今天这根阳线基本确认了2449的底部是有效底，接下来只要有回调，买点中小创指数基金不会有错的，激进一点的创业板50，保守点的话就中证500指数基金，就算这一波涨了那么多，你要站在年初甚至年中的位置来看，现在依然都是便宜的不可思议的低位。</strong>我去年和公募几个基金经理开会，当时中证500是6000点，当时他们说跌到5500是预期的比较坏的情况，我开玩笑说5000点没准能到，他们当时就笑场了，说5000点要是到了市场早就血流成河了，号码，现在还是4400点。</p><p><strong>地产股能配置长线吗。不，起码这个位置我不建议你买地产，你明年春节后可以再来问我有没有改主意。<br>证券还能搞么。仓位低的，比如&lt;40%的，中小创接下来有回撤其实可以考虑加一些，中证500，创业板指，证券指数都可以考虑，跌了三年了，现在才反弹15%，不算多的。</strong><br>现在公开荐股真的会封账号的，总之我抄的时候以为跌很惨了，结果买完一个月又跌了30%，哈哈哈，这就是熊市抄底的常态。2008年有人2000点进去抄底，跌到1664点被腰斩了你们信吗。<br>洗牙不是一个很有技术难度的项目，随便来个执业3年以上的医生都能轻松完成的。但问题是北京的很多公立医院排队太难，而且人家周六日不上班，所以我会选择去私立医院去洗牙，可以预约周末，价格只贵200-300，我承受得起，你具体情况自己判断一下。</p></blockquote><p>2018-11-11 1、2、5，吓尿2000亿<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/YlJ-GwJ6GbA2aNASHiiXow" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>分众传媒上周五大跌6.8%，单周大跌15.5%。主要原因是媒体报道百度投资了新潮传媒40亿，而新潮传媒是分众在楼宇广告这一块的直接竞争者，在可以预期的将来，拿到了投资的新潮将会对分众发动更主动的攻势，市场预期毛利润会进一步下滑，于是价格就崩了。<br>顺带一提的是，分众在1月份还会解禁480亿市值，这也是近期一直压迫股价的巨石。<br>分众曾经是我白马组合的成分股，6月份初的时候借着回购反弹清仓换了温氏，算是躲开了这波主跌浪，但它一直还在我的自选股里。我对它的中长线发展还是比较看好的，<strong>分众的行业龙头地位本身就是靠竞争来的，所以我并不认为新潮会对它构成多大的威胁，但作为一条搅浑市场的鲶鱼，短线肯定会杀分众的利润空间。叠加股票解禁的利空和市场趋势，这一波股价有机会砸到5元附近。<br>从长远看分众真正的竞争对手并不是新潮，而是其他平台的流量成本，即报纸广告、电视广告、互联网广告，这些渠道的单客价这几年一直在涨，我自己写自媒体也在第一线能感触到流量的价格一直在上升，所以我觉得楼宇线下这一块未来还是有成长。</strong><br>首套房贷利率连续22个月上涨，目前全国平均数是5.71%，我觉得最后峰值也不会超过6%，大概也就5.8%附近就刹车了，这个数已经不便宜了。<br><strong>目前大城市的出租回报比通常都是低于2%，二三线城市的出租回报率也就3-4%，所以我觉得房市所谓的调整并不需要价格快速下跌，哪怕横在那里，连续3-4年不上涨，对投机资金的打击也是致命的。<br>举个例子，就相当于炒房的人向银行5.71%利息借了300万，然后2-3%的利息借给租客，如果房价一年不涨，房东就差不多亏10万。<br>这一轮政府只要有决心继续坚持严控政策2-3年，不需要房价下跌，上杠杆炒房的都会熬到内出血。</strong><br>这一条对于小盘股的壳价值是利好，因为之前就是掐死了再融资导致壳股崩盘，如今估计是中小企业实在熬不下去了，被迫再次放开。我一直觉得配股是耍流氓，之后但凡看到有配股融资还债的，建议直接卖出股票，拉黑名单。<br>这波上涨已经到了比较挣扎的阶段，下周前2个交易日会有比较大的压力，只要能hold的住，下半周必有上攻的机会。我觉得关键路口还是要看证券板块能不能继续保持强势，它们是市场风向标。</p><p>本来我对分众的预期大概是12月出现买点，但这一波被新潮意外锤了一下，有可能提前出低点。5元附近我觉得就可以开始建头仓了，4.5-5这个区间可以陆续买。前几天我说开始关注这只股票，结果有人迫不及待就往里冲，抢跑被套问我怎么办，要不让我出海寻仙，求个后悔药？不然又能如何。炒股还是要有自己的计划，不但有买的计划，卖的计划，还有判断出错后的处置计划，啥都没有就凭一腔血勇买卖，迟早把自己给埋了。</p><p>配股就是强逼原有股东追加对上市公司的投资，你不追加，你的权益就会被除权削弱，你追加了也没占啥便宜，仅仅是不亏而已。这不是耍流氓是什么，配股的公司有一个是一个，全是流氓。<br>我前些天也在网上看越南的房屋投资，也被那边的房租惊到了，回报率挺高的。其实国外的房屋出租收益通常都比银行利率高，都超过5%，中国的房价是例外。<br>大屁股会抄底房市吗。除了极个别地区，95%以上的城市房价我已经没有投机的兴趣，也许会考虑一些出租回报率超过5%的商铺或者商住，普宅我是没兴趣了，除非往下跌个30%以上，这事我认为不太可能发生。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2018-11-1 
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;中证500指数今天最高点4588点，已经补上了10月11日向下跳空的缺口，也就是说本轮反弹的目标已经达成了，再往后如果继续上涨就不是反弹，而要开始用大势反转的思维去对待。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;仓位低的，比如&amp;lt;40%的，中小创接下来有回撤其实可以考虑加一些，中证500，创业板指，证券指数都可以考虑，跌了三年了，现在才反弹15%，不算多的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;急跌的时候由于锚定效应，大部分人会呆若木鸡，毫无应对。反倒是反弹的时候同样由于锚定效应，会忍不住纷纷割肉。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;只要小盘股还强于大盘股，就说明这一轮的超跌反弹没有结束，还在延续，所以今天的回调并不需要过多的担心，可以继续持股观望。如果出现小盘股领跌那才是需要慎重关注的信号。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中证500指数今天最高点4588点，已经补上了10月11日向下跳空的缺口，也就是说本轮反弹的目标已经达成了，再往后如果继续上涨就不是反弹，而要开始用大势反转的思维去对待。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;证券的节奏会比主力部队要稍微快一拍。所以接下来反弹进入到中场休息阶段，需要观察证券板块能否突破现有的小平台，向上掀起第二波主升浪，非常关键。如果证券公司指数接下来两天能突破近期平台，向620+的高度走去，那就应该持股不动，甚至再加一点，如果证券板块指数上攻失败，那建议在低位捞的的中小创筹码可以卖出先锁定一部分利润。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;短线中小创还有反弹空间，但中长线我还是看好白马股能赢，A股向港股和美股靠拢是不可逆的大趋势。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今天这根阳线基本确认了2449的底部是有效底，接下来只要有回调，买点中小创指数基金不会有错的，激进一点的创业板50，保守点的话就中证500指数基金，就算这一波涨了那么多，你要站在年初甚至年中的位置来看，现在依然都是便宜的不可思议的低位。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;原油：从k线图来看，我认为原油这一波的下跌已经接近尾声，450-460的平台肯定会有支撑，但一时半会肯定也涨不回去了，并会对多个行业的四季度业绩产生直接影响，望周知。如果华宝油气跌到0.55附近的话我会重新考虑的，不单要考虑原油下跌，还要考虑美股回撤的风险。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中证500：短线可以考虑等一个回调，如果持有周期超过1年的话，现在决定是长线低位，近10年最低估值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;只推荐过证券指数和中证500指数基金，白马和权重可以放着，但别加仓。仓位低的，比如&amp;lt;40%的，中小创接下来有回撤其实可以考虑加一些，中证500，创业板指，证券指数都可以考虑，跌了三年了，现在才反弹15%，不算多的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;地产股：不能配置长线，起码这个位置我不建议你买地产，你明年春节后可以再来问我有没有改主意。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;分众：行业龙头地位本身就是靠竞争来的，所以我并不认为新潮会对它构成多大的威胁，但作为一条搅浑市场的鲶鱼，短线肯定会杀分众的利润空间。叠加股票解禁的利空和市场趋势，这一波股价有机会砸到5元附近。从长远看分众真正的竞争对手并不是新潮，而是其他平台的流量成本，即报纸广告、电视广告、互联网广告，这些渠道的单客价这几年一直在涨，我自己写自媒体也在第一线能感触到流量的价格一直在上升，所以我觉得楼宇线下这一块未来还是有成长。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;社会竞争就是这样，大人和大人拼，孩子和孩子拼，你坐着歇，别人就往上冲。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;未来子女教育学什么专业比较吃香？保底应该有英语，如果有余力的话再来一门艺术类的，有钱的学钢琴，没钱的学画画。并不是说你孩子长大后一定要当画家和设计师，其实就是培养一下基础美感。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;风投都是有退出时间期限的，一般都是5+2，7年周期，最长最长尾款也不会超过10年。你和我说每年分红，那对不起，告辞了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;急跌的时候由于锚定效应，大部分人会呆若木鸡，毫无应对。反倒是反弹的时候同样由于锚定效应，会忍不住纷纷割肉，这其实是最近几天最危险的操作，因为即便从中长线的角度来看，这波反弹后的大盘位置依然是相对低位。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;盈亏同源，你赢钱的理由，往往也是你输钱的理由。其实每一轮熊市探底对大多数人来说只是心灵上的煎熬，在底部割肉和在底部抄底的都是不到5%的少数派，想要成为抄底的5%很难，但只要你别心态爆炸，把装死贯彻到底，想成为5%的倒霉蛋也不容易。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;风格来回切换的这个度太难把握了，对于佛系股民来说拿着不动也是个不会错的选择。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;目前大城市的出租回报比通常都是低于2%，二三线城市的出租回报率也就3-4%，所以我觉得房市所谓的调整并不需要价格快速下跌，哪怕横在那里，连续3-4年不上涨，对投机资金的打击也是致命的。这一轮政府只要有决心继续坚持严控政策2-3年，不需要房价下跌，上杠杆炒房的都会熬到内出血。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20181104-20181110 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20181104-20181110%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20181104-20181110 股社区文章整理.html</id>
    <published>2018-11-11T02:14:11.000Z</published>
    <updated>2018-11-11T02:14:24.223Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- - 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2018-11-01 [原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>我觉得2449是有效底，后期再破新低的可能性小，其次大概率还会有一次回踩，踩到2600以下是大概率的，但不太会踩到2500以下，之后才会开始震荡上行，但也不是大家期待的那种暴力牛市。</li><li>熊市自保的第一守则就是不追涨，今年短线火过的概念不少，最后全被熊掌给安排明白了。</li><li>建议对选股不是很自信的尽量还是买指数基金，这个建议最近两年都是对的，未来几年很可能也是对的。日成交金额在3000万以下的ETF就别看了。</li><li>本来价值投资者买的是公司经营价值，是很稳定的东西，但却不可避免的要承受市值上的波动。所以炒A股你的心态真的要平和淡定一点，最好能做到账户里的钱上下波动30%都能坦然对待，否则你的心态真的很容易爆炸。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>这几天股市一直在横盘震荡，今天虽然空军占了点优势，但形势并未明显变坏。我这几天琢磨了一下，有以下预判，首先我觉得2449是有效底，后期再破新低的可能性小，其次大概率还会有一次回踩，踩到2600以下是大概率的，但不太会踩到2500以下，之后才会开始震荡上行，但也不是大家期待的那种暴力牛市。</li><li>中证500指数一旦进入4530+我就打算卖，证券公司指数一旦突破630+，我也打算减一些仓，这差不多也是我对这一波反弹的预期。之后应该会有一波回踩，就算不踩到2500以下，我觉得也会到2550-2600这个区间，这个波段是可以做一下的。科创板真正杀伤的是创蓝筹，100-300亿市值的中型股，对1000亿+的大白马其实没啥影响。长线来看，A股会越来越像港股和美股，所以大盘股还是应该持有。</li><li>整个市场的风格有些怪异，从指数上看是中小创涨的好，创业板指接近5%，但整个市场的中位数却只有+2.39%，而中证500指数和上证50指数都是+3.3%左右，也就是说资金在疯抢的主要还是那些指数权重大的股票，有点像是今年3月份的那波创蓝筹行情，但注意并不是小盘股整体普涨的行情，这里面差别是很大的。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>分众：分众并非权力垄断，它的行业龙头地位本身就是自己竞争出来的，我不信来个新来的就能挤垮分众。但是新潮是一个很好的鲶鱼，可以帮我们杀杀分众的价格。分众我觉得有机会在5.3-5元这个区间接到。分众传媒已经开始跌破底裤了，主要是明年初有485亿要解禁，分众有这个传统，就是解禁前都会暴跌，但解禁后往往表现强劲，我在等它。</li><li>ST 板块：我觉得投资ST的红利期已经结束，因为A股IPO排队的企业只剩200多家，后续还会上科创板，这一波壳反弹在逻辑上不具备持续性，用更长的周期看这条线已经不能玩了。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>一跌就想补仓绝对是个很坏很坏的习惯，请务必改掉。连续跌停后开板的股票，不要第一时间进去抢，十抢九亏。</li><li>针对业绩上诡异的巨变，表面上的解释理由各式各样，其实是怎么回事大家心里有数，冰冻三尺非一日之寒，前几年身子就在被逐渐掏空，只不过当时靠会计审计一直吃补药强撑，待到这一波历时三年的慢熊，终于是撑不下去了。</li><li>哪一天政府开始鼓励买房，房价还在跌那才是真正的大拐点。</li><li>要我说就玩一刀切得了，上市公司单次停牌不得超过5个交易日，一年累计停牌最多不超过20个交易日，一旦超时就强行复牌，你要来不及把裤衩穿上那是你的事，光着屁股去二级市场现眼得了。</li><li>这种不让人上车的概念我觉得也没必要后期参与，通常是该买的时候买不到，等能买到了就砸脸上了。当然最重要的一个大背景就是如今还是熊市，熊市自保的第一守则就是不追涨，今年短线火过的概念不少，最后全被熊掌给安排明白了。</li><li>比特币现在能进场了没？以拿一年为前提。我一直觉得在下一波行情启动前，有机会在5000美金附近捞到货，比特币不是非赚不可的钱，踏空了也不心疼。</li><li>之所以下午陆陆续续又拉起来，主要还是因为最近整个市场趋势向上，一些前期踏空的人趁机捞货进场。</li><li><strong>建议对选股不是很自信的尽量还是买指数基金，这个建议最近两年都是对的，未来几年很可能也是对的，我这里建立列一下几个重要的指数基金ETF。<br>创业板指 159915<br>创业板50 159949<br>中小板指 159902<br>沪深300 510300<br>上证50 510050<br>中证500 510500<br>证券板块 512880<br>这几个流动性都很强，注意，日成交金额在3000万以下的ETF就别看了。</strong></li><li>本来价值投资者买的是公司经营价值，是很稳定的东西，但却不可避免的要承受市值上的波动。所以炒A股你的心态真的要平和淡定一点，最好能做到账户里的钱上下波动30%都能坦然对待，否则你的心态真的很容易爆炸。</li></ul><a id="more"></a><p>2018-11-10 </p><blockquote><p>对牙龈的损害是不可逆的，牙缝会越来越大。<br>疼痛是身体给你的警告，不要不当回事。<br>老人的牙齿状况普遍很糟，牙周炎坏起来通常是一排牙齿，治疗的时候都是按颗收费的，你们可以去打听一下。医生说老人牙齿脱落，通常会自我安慰那是年龄大了导致的，即便真查出病因，也常常因高昂的治疗费用选择自暴自弃。<br>你嘴里的每一颗牙都比顶配的苹果手机贵，爱护它们就是省钱。</p></blockquote><p>2018-11-09 心直口快 喷几句<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/vSkrfz60NfvtC8Hze4bfTQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>这就是现代社会运行的规律，为了便于批量协作，大家在生活和工作中不断的被划到不同的阶层里，然后和你所在的阶层里的人们享受一样的社会服务，承担一样的社会成本。<br>我们说的人人平等是指人格上的平等，不能因为我有钱就看不起穷人，也不能因为我有权力就欺负白身布衣，但人的综合素质有高低之别，在社会协作中产生阶层差异是不可避免的。<br>作为新时代的社会人，既要努力提升自我，也要培养公德心，尽量让自己挤进更高一些的阶层，参与更高效的社会协作，享受更优质的社会服务，不用再为身边的负能量买单。</p><p>买房等于买邻，祝早日改善。<br><strong>一跌就想补仓绝对是个很坏很坏的习惯，请务必改掉。<br>连续跌停后开板的股票，不要第一时间进去抢，十抢九亏。<br>分众真的是很苦啊！一则消息就要被暴走一波！我肯定不看好百度投资的新潮，分众并非权力垄断，它的行业龙头地位本身就是自己竞争出来的，我不信来个新来的就能挤垮分众。但是新潮是一个很好的鲶鱼，可以帮我们杀杀分众的价格，你要知道，杀下来的每一分钱都是未来的利润。<br>明年7月之前建议先别投资任何p2p了。<br>分众我觉得有机会在5.3-5元这个区间接到。</strong></p></blockquote><p>2018-11-08 60亿大船沉了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/j9JaGLDnx1RvZvnlD3OVpw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>这是一份在最近两年特别常见的财务报表，特征就是2016年之前公司运行良好，然后突然在2017年、2018年连续亏出难以想象的巨额数字，通常是之前年均盈利的10倍以上，一下子就把公司的市值击毁了。<br><strong>针对业绩上诡异的巨变，表面上的解释理由各式各样，其实是怎么回事大家心里有数，冰冻三尺非一日之寒，前几年身子就在被逐渐掏空，只不过当时靠会计审计一直吃补药强撑，待到这一波历时三年的慢熊，终于是撑不下去了。<br>这样的公司连续、大面积的出现，开始导致了一种恶果，就是市场开始全面怀疑公开披露的财务报表的真实性，有很多财务报表显示都还是盈利的公司，也是莫名其妙突然就给你来六七个跌停。这是很致命的，因为财务报表是理性、科学投资的基石，如果财务报表失去信用，A股就真成一大赌场了。<br>一开始崩的都是小公司，逐渐的大公司也开始撑不住了，最近崩盘的二康，康美药业和康得新，此前都是市场公认的白马股，一个是中药龙头，市盈率12倍，一个是化工白马，市盈率17倍。其实一直到今天起码没有任何实锤公司的财务哪里真的有问题，但市场心照不宣，大家默默的用脚投票，跌就完事了。</strong><br>我早先做过ST小市值组合的投资，曾经一年盈利接近50%，不过后来也都吐回去七七八八了，<strong>我觉得投资ST的红利期已经结束，因为A股IPO排队的企业只剩200多家，后续还会上科创板，这一波壳反弹在逻辑上不具备持续性，用更长的周期看这条线已经不能玩了。</strong><br>之前爆料过欠债不还的东方金钰复牌后5个跌停了，这其实也是财务爆炸的公司，但在报表上你完全看不出来，连续12年赚钱的公司，突然连信托的几百万利息都付不出来了，这样的A股我就问你怕不怕。想起貌似是但斌说的一句话，说投资国企，坏是有底线的，因为国企领导在经营上没有造假作恶的动力，而民企一旦坏是没有底线的坏。<br><strong>这几天股市一直在横盘震荡，今天虽然空军占了点优势，但形势并未明显变坏。我这几天琢磨了一下，有以下预判，首先我觉得2449是有效底，后期再破新低的可能性小，其次大概率还会有一次回踩，踩到2600以下是大概率的，但不太会踩到2500以下，之后才会开始震荡上行，但也不是大家期待的那种暴力牛市。</strong></p><p>抱歉，这行情没啥要补充的，近期重新把分众收入自选，这股1月有巨额解禁，12月可能会出一个好的买点，最近几天暂无任何交易。</p><p>中型股人人自危，已经谈不上绝对安全，现在你别说，看到大股东是国企还是有一些些安全感，看到是个人大股东，如果质押率超过90%的，我都会有些怀疑。<br>连续跌停的那种缺口不算缺口，只有自然连续成交的价格出现缺口才算。</p></blockquote><p>2018-11-07 环京房价跌了有40%了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/7iQ9FF7nuNJgRpIcZLQUbg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>这样一说大家明白了么，特朗普的党在更高层的参议院那里赢了，但是在代表广大民意的众议院那里输了，可能是因为他老喷女权、喷移民，得罪了基层的一些美国人吧。<br>再简单点说就是白左开始反弹了，以后特朗普的民粹主义可能会受到牵制，但这并不代表以后美国针对中国的政策就会发生变化，因为民主党和共和党的分歧主要在美国内政，具体到对待中国的立场，这两党里都有不少主张遏制中国的。<br>万达电影已经连吃三板了，从目前的情况来看，本周有机会开板，具体概率我觉得是明天30%，后天65%，下周一5%。万达电影资产本身没问题，万达的问题在于老王的基本盘，就是商业地产那块。当初犯了政治路线错误，被抽贷抽掉了半层皮，割肉文旅给孙宏斌，现在已经挺过来了，最新的IPO列表排名万达大概在60多位的位置，我觉得再吃1-2个跌停就差不多了。<br>另外就是这股开板的时候肯定会有大量机构斩仓出局，根据以往类似股票惯例，开板后还会向下跌一波，最近的例子可以参见康美药业，别轻易接飞刀，毕竟熊市便宜货满地都是，兜里有钱的要慎重挑选购买。<br>成交量肯定是跌了，市场整体预期也在跌，但只要政府没有对限贷限购政策松绑，我觉得都不算真跌，<strong>哪一天政府开始鼓励买房，房价还在跌那才是真正的大拐点。</strong><br>股市这几天真的平淡，属实没啥可说的，唯一的热点创投我又不想去追别人封的一字板，就这样吧，等变局来了在看看有啥调整和应对。</p><p>这几天就是多空在互相试探，前两天是空军试探，今天是多头试探，但收盘都被干回来了。现在就是岔路口，之后的行情我也说不出啥来，硬要说就是可能涨也可能跌，但我个人倾向上涨的概率稍微大一点点，大概就是55VS45的样子吧。如果仓位特别重的最近可以考虑减一点点，但我不建议减到75%以下。</p><p>温氏你什么时候打算买回来？我觉得它在装逼，故意不回调，我也不着急。因为另一边的<strong>分众传媒已经开始跌破底裤了，主要是明年初有485亿要解禁，分众有这个传统，就是解禁前都会暴跌，但解禁后往往表现强劲，我在等它。</strong><br>伊利股份你能不能说一下，怎么就上不去了。乳业整体比较疲软，可能是进入到一个停滞期了，其实伊利还好，光明业绩都下滑3成，你去看看光明的股价，就会庆幸自己幸好是伊利的股东。<br><strong>你对楼市后面两年的预期吗？震荡，重心微降，但不会出现崩盘。<br>万达今年业绩没有增速，26倍的pe是撑不住的，2个跌停打到20倍以下也就是正经估值，现在蓝筹便宜的遍地都是，如果跌到15倍附近那就真的有吸引力了。</strong><br>尤夫是运气好，赶上政府专项资金舒困，不是每个财务爆炸的公司都有这么好的命，其余那些还在泥塘里挣扎。你如果觉得这就是价值投资，那肯定是有误会呢。</p></blockquote><p>2018-11-06 黑客敲诈上市公司2100枚比特币<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/OsuVVuNQZL1KrzZSWRV7og" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>时至今日停牌混乱已经是A股重大毒瘤之一，借口保护投资者，实际上就是对投资者谋财害命！监管层应该从严从速尽快拨乱反正，其实这种制度有什么好探讨的，<strong>要我说就玩一刀切得了，上市公司单次停牌不得超过5个交易日，一年累计停牌最多不超过20个交易日，一旦超时就强行复牌，你要来不及把裤衩穿上那是你的事，光着屁股去二级市场现眼得了。</strong><br>这两天主多的板块主要是创投，但涨的很快，比如鲁信这样的龙头品种都是昨天速板+今天封一字，<strong>这种不让人上车的概念我觉得也没必要后期参与，通常是该买的时候买不到，等能买到了就砸脸上了。当然最重要的一个大背景就是如今还是熊市，熊市自保的第一守则就是不追涨，今年短线火过的概念不少，最后全被熊掌给安排明白了。</strong></p><p>连续两天大V回来，已经在K线上做出了健康的调整，清洗了获利盘，如果节奏顺利的话明后天就该上下一根阳线向上进攻的时候了，<strong>我的目标还是和昨晚写的一样，中证500补缺，证券指数冲击年线，在这两个目标达成后就适当减仓，然后等二次探底，嗯，就这样。</strong></p><p>说一下康得新吧，60亿封单。这股问题很多，大股东二股东全仓质押爆仓，公司经营业绩下滑，再加上货币资金存疑，另外这一次还被调出了融资融券标的，但是里面还有30亿的融资盘这波要爆，我觉得这周都开不了板，下周再说。<br>牛猫，问一下，修真门派掌门路真的太监啦？看起来这次是真的太监了，作者已经一年半没更新了，看网络小说就有这个风险，容易遇到公公，不过结果不是最重要的，过程很好看就够了，这书我看过2遍。<br><strong>比特币现在能进场了没？以拿一年为前提。我一直觉得在下一波行情启动前，有机会在5000美金附近捞到货，比特币不是非赚不可的钱，踏空了也不心疼。</strong></p></blockquote><p>2018-11-05 我得抓点紧生二胎了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/6C-N6zZtmKQAldvLRSe52g" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>消息一出，创业板先跌为敬，直接从+1.7%滚落至-1.4%，这个反应很真实了，大概只有3岁半的孩子看不出来科创板是利好还是利空。本来家里吃用就挺紧巴的，爸爸妈妈（主板）大儿子（中小板）二儿子（创业板）这两年都饿的发育不良，现在突然还要面向社会广招义子分家里这点吃的，要说心里不方不可能的。<br><strong>之所以下午陆陆续续又拉起来，主要还是因为最近整个市场趋势向上，一些前期踏空的人趁机捞货进场。</strong>另外科创板毕竟目前只是个计划，具体落地最快也要到2019年中旬，此外还有50万的门槛作为保护，我之前查过数据，A股账户资产超过50万的只有总量的4%，剩下96%的韭菜科创板吃不到，算是为中小板和创业板留了点口粮。<br>具体最后影响如何，还是要看科创板注册上市的力度大不大，恕我直言，我不相信科创板的注册制行政上完全不干扰，看到时候ipo的速度就知道了。<br>真正的注册制是什么样的？就是现在新三板那样的。从2015年开始，新三板4年时间注册了10000多家上市公司，你们知道现在那里啥样么？全市场一天成交额1亿左右，绝大多数公司没有交易，稍微有点追求的公司纷纷主动退市，转去A排队，还有些被忽悠进来的公司心灰意冷，连规定的财报都懒得披露，挂牌费用都不交，玩不辞而别，导致交易所每年都要强制注销掉一批“死掉的”上市公司。<br><strong>今天市场风格偏向小盘股，中位数+0.44%，比大部分的指数表现都要好，白马和权重的回调比较多，这也是对上周风格的一个调整。整体看大盘回调的很强势，后续还有继续上行的空间，我觉得中证500指数有机会补4580附近的那个缺口。</strong></p><p><strong>中证500指数一旦进入4530+我就打算卖，证券公司指数一旦突破630+，我也打算减一些仓，这差不多也是我对这一波反弹的预期。之后应该会有一波回踩，就算不踩到2500以下，我觉得也会到2550-2600这个区间，这个波段是可以做一下的。现在这个时点最大的分歧，就是大盘是直接反转向上，还是会有回探，我个人倾向是后者。科创板真正杀伤的是创蓝筹，100-300亿市值的中型股，对1000亿+的大白马其实没啥影响。长线来看，A股会越来越像港股和美股，所以大盘股还是应该持有。</strong></p><p>陆金所竟然没盈利？而且是血亏….我也搞不明白，后面不少p2p公司都盈利了，它们作为行业龙头，资金成本最低，咋还亏钱。<br>A股账户资产超过50万的只有总量的4%？你以为呢，其实超过10万以上的账户都不多的，不到20%，80%都是10万以下的mini散…<br>国家为什么在这个节骨眼上搞个科创板分流资金，想让创业板破千点？政府一直想改规则，让那些亏损的新兴企业也上市，我就说几个简单的例子吧，陆金所、爱奇艺这些公司，一直想上A股，政府也想放他们进来，奈何规则一定要企业盈利，所以只能另设道场。<br>科创板其实还是利好很多股票的，比如上周的Al智能板块。你说呢？我忘记说了，这事利好创投板块，创投公司今天涨停潮，是啊，投资的公司马上就能来A估割韭菜了，涨停美滋滋。<br>科创会不会成为第二个新三板?肯定要比新三板好一些，新三板的准入门槛是500万，那估计连1%的账户都没有，而且我不信科创版敢玩的那么极端，我估计一年也就ipo个100来家企业。</p></blockquote><p>2018-11-04 厉害…徐翔坐牢也挣7000万<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/a4u_yV4qyAkd78pFJVxapw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>整个市场的风格有些怪异，从指数上看是中小创涨的好，创业板指接近5%，但整个市场的中位数却只有+2.39%，而中证500指数和上证50指数都是+3.3%左右，也就是说资金在疯抢的主要还是那些指数权重大的股票，有点像是今年3月份的那波创蓝筹行情，但注意并不是小盘股整体普涨的行情，这里面差别是很大的。<br>建议对选股不是很自信的尽量还是买指数基金，这个建议最近两年都是对的，未来几年很可能也是对的，我这里建立列一下几个重要的指数基金ETF。<br>创业板指 159915<br>创业板50  159949<br>中小板指  159902<br>沪深300   510300<br>上证50    510050<br>中证500   510500<br>证券板块   512880<br>这几个流动性都很强，注意，日成交金额在3000万以下的ETF就别看了。</strong><br>几只之前暴跌的白马股，4个交易日都从底部反弹了将近20%，我周五就感叹A股整体真的不成熟，哪怕是茅台、美的这么成熟的企业，股价也会在短期内受情绪的影响产生剧烈波动。你说这些公司上星期有突然变坏20%，又突然变好20%吗？并没有，变动的只是市场里的人心和信心。<strong>本来价值投资者买的是公司经营价值，是很稳定的东西，但却不可避免的要承受市值上的波动。所以炒A股你的心态真的要平和淡定一点，最好能做到账户里的钱上下波动30%都能坦然对待，否则你的心态真的很容易爆炸。</strong><br>连涨4天幅度有点大，周一可能会震荡调整，注意风险。</p><p><strong>上周五全市场普涨，比较弱的是金融地产以及煤炭，金融主要是前期抗跌，现在正好有资金流出抢抄底。</strong>地产感觉真的就是大家开始有些悲观，这轮民营企业大会，许家印、孙宏斌没去，房地产行业集体缺席，地产板块上周五的表现也很疲软，保利地产更是逆势下跌，我觉得这次房市的调整不会轻易的结束，这个冬天会看到一些实际的东西。至于A股的话周一可能会有回调，对于踏空的人来说是个补货的机会，但这一轮的反弹并不会就此结束。</p><p>吃苦是不会吃苦的，就算是个普通犯人，只要你身价9位数往上，在里面都会被优待，何况这哥们曾经是11位数。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2018-11-01 
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我觉得2449是有效底，后期再破新低的可能性小，其次大概率还会有一次回踩，踩到2600以下是大概率的，但不太会踩到2500以下，之后才会开始震荡上行，但也不是大家期待的那种暴力牛市。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;熊市自保的第一守则就是不追涨，今年短线火过的概念不少，最后全被熊掌给安排明白了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;建议对选股不是很自信的尽量还是买指数基金，这个建议最近两年都是对的，未来几年很可能也是对的。日成交金额在3000万以下的ETF就别看了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;本来价值投资者买的是公司经营价值，是很稳定的东西，但却不可避免的要承受市值上的波动。所以炒A股你的心态真的要平和淡定一点，最好能做到账户里的钱上下波动30%都能坦然对待，否则你的心态真的很容易爆炸。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;这几天股市一直在横盘震荡，今天虽然空军占了点优势，但形势并未明显变坏。我这几天琢磨了一下，有以下预判，首先我觉得2449是有效底，后期再破新低的可能性小，其次大概率还会有一次回踩，踩到2600以下是大概率的，但不太会踩到2500以下，之后才会开始震荡上行，但也不是大家期待的那种暴力牛市。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中证500指数一旦进入4530+我就打算卖，证券公司指数一旦突破630+，我也打算减一些仓，这差不多也是我对这一波反弹的预期。之后应该会有一波回踩，就算不踩到2500以下，我觉得也会到2550-2600这个区间，这个波段是可以做一下的。科创板真正杀伤的是创蓝筹，100-300亿市值的中型股，对1000亿+的大白马其实没啥影响。长线来看，A股会越来越像港股和美股，所以大盘股还是应该持有。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;整个市场的风格有些怪异，从指数上看是中小创涨的好，创业板指接近5%，但整个市场的中位数却只有+2.39%，而中证500指数和上证50指数都是+3.3%左右，也就是说资金在疯抢的主要还是那些指数权重大的股票，有点像是今年3月份的那波创蓝筹行情，但注意并不是小盘股整体普涨的行情，这里面差别是很大的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;分众：分众并非权力垄断，它的行业龙头地位本身就是自己竞争出来的，我不信来个新来的就能挤垮分众。但是新潮是一个很好的鲶鱼，可以帮我们杀杀分众的价格。分众我觉得有机会在5.3-5元这个区间接到。分众传媒已经开始跌破底裤了，主要是明年初有485亿要解禁，分众有这个传统，就是解禁前都会暴跌，但解禁后往往表现强劲，我在等它。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ST 板块：我觉得投资ST的红利期已经结束，因为A股IPO排队的企业只剩200多家，后续还会上科创板，这一波壳反弹在逻辑上不具备持续性，用更长的周期看这条线已经不能玩了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;一跌就想补仓绝对是个很坏很坏的习惯，请务必改掉。连续跌停后开板的股票，不要第一时间进去抢，十抢九亏。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;针对业绩上诡异的巨变，表面上的解释理由各式各样，其实是怎么回事大家心里有数，冰冻三尺非一日之寒，前几年身子就在被逐渐掏空，只不过当时靠会计审计一直吃补药强撑，待到这一波历时三年的慢熊，终于是撑不下去了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;哪一天政府开始鼓励买房，房价还在跌那才是真正的大拐点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;要我说就玩一刀切得了，上市公司单次停牌不得超过5个交易日，一年累计停牌最多不超过20个交易日，一旦超时就强行复牌，你要来不及把裤衩穿上那是你的事，光着屁股去二级市场现眼得了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这种不让人上车的概念我觉得也没必要后期参与，通常是该买的时候买不到，等能买到了就砸脸上了。当然最重要的一个大背景就是如今还是熊市，熊市自保的第一守则就是不追涨，今年短线火过的概念不少，最后全被熊掌给安排明白了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;比特币现在能进场了没？以拿一年为前提。我一直觉得在下一波行情启动前，有机会在5000美金附近捞到货，比特币不是非赚不可的钱，踏空了也不心疼。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;之所以下午陆陆续续又拉起来，主要还是因为最近整个市场趋势向上，一些前期踏空的人趁机捞货进场。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;建议对选股不是很自信的尽量还是买指数基金，这个建议最近两年都是对的，未来几年很可能也是对的，我这里建立列一下几个重要的指数基金ETF。&lt;br&gt;创业板指 159915&lt;br&gt;创业板50 159949&lt;br&gt;中小板指 159902&lt;br&gt;沪深300 510300&lt;br&gt;上证50 510050&lt;br&gt;中证500 510500&lt;br&gt;证券板块 512880&lt;br&gt;这几个流动性都很强，注意，日成交金额在3000万以下的ETF就别看了。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;本来价值投资者买的是公司经营价值，是很稳定的东西，但却不可避免的要承受市值上的波动。所以炒A股你的心态真的要平和淡定一点，最好能做到账户里的钱上下波动30%都能坦然对待，否则你的心态真的很容易爆炸。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20181028-20181103 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20181028-20181103%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20181028-20181103 股社区文章整理.html</id>
    <published>2018-11-04T03:48:47.000Z</published>
    <updated>2018-11-04T03:49:02.207Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- - 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2018-11-01 [原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>现在有没有什么预期目标。如果之后往下跌，我就再加仓中证500和证券，但如果涨上去了就目前76%的仓位不变了。</li><li><strong>A股的银行股和香港那边的乖离差的太大，如果后面大盘反弹起来银行板块一定死气沉沉，甚至有可能还要下跌。</strong></li><li>对于投资者来说，浮亏中的坚持从来都不是什么问题，但真正的问题是，你可以在-40%的绝境中不动如山，却禁不起4%浮盈的撩拨，请记住炒股不是为了解套。</li><li>如果我把趋势的阈值调大，可以降低被诱多的次数，但是这样一来真正的大行情来了反应也会变慢，很可能大盘反弹了20%才有买入信号，如果弹了不到30%反弹就结束了，到时候又是骂骂咧咧，为什么不早点买。任何交易体系都是有代价的，价投有价投的代价，投机有投机的代价。</li><li>慢熊最合适的就是空仓不做了，说说容易，做到难，从什么时候开始空，空到什么时候结束开始入场，有那么容易判断么。往回说总是易如反掌，往前看才是千难万难。对反抽阈值高的人固然不会被诱多，但更大的可能就是真的行情起来了也是后知后觉，永远记住盈亏同源就对了。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>三季报的披露期结束后市场会迎来一段稳定期，起码在明年2月份之前再也不会出现业绩不及预期之类的剧烈波动。现在有没有什么预期目标。如果之后往下跌，我就再加仓中证500和证券，但如果涨上去了就目前76%的仓位不变了。</li><li>反弹周期不要买前期的抗跌股，虽然最近白马股补跌比较多，但若以一年以上的周期来看，白马股依然强于大盘平均表现30%以上，大盘出现反弹时空间很受限。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>周期板块：看当下的业绩没有用，有一种策略是市盈率高的时候买，市盈率低的时候卖。</li><li>小天鹅：我今天把美的全部清仓，换入等量的小天鹅，因为1股小天鹅根据规则可以换1.21股美的，我算了一下还有超过5%的折价，于是就换了，回头等自动换股就完了，成本还能降低5%。换股且有段时间了，按照惯例可能都要等几个月，不着急的，反正我也是长期投资者，我拿格力美的都快2年了，不差这几个月。两家大股东是一样的，美的持有小天鹅超过50%的股份，没有通不过的可能性。</li><li>美的：轮动策略可能要发生变化了，因为小天鹅的加入，会对美的的估值产生负面影响。先别轮了。</li><li>券商：目前在半年线上，如果能向上突破，就有10%的空间，到640点，也就是年线附近。</li><li>茅台：业绩低于预期，然后重新在500-550区间达成平衡。现在市场预期是茅台年底20-23%，如果比这个预期还要低的话可能会继续下跌，如业绩反弹，那就涨回600+。只能说公司是好公司，股价之前确实炒高了，之前没人把年度15%的官方说辞当回事，大家觉得那是谦虚了，实际上应该有将近3成的成长，结果这一把确实是冷水浇头。</li><li>银行：A股的银行股肯定是被政府资金加持了，这个以前讲过，因为和香港那边的乖离差的太大，如果后面大盘反弹起来，我第一个换掉的就是农业银行，到时候银行板块一定死气沉沉，甚至有可能还要下跌。</li><li>万华化学：算是山东企业里的明珠吧，实力很强。但这种企业有一个问题，就是重资产运营，每年别看账目上盈利丰厚，但实际公司也没多少钱。每年分红的钱还没融资的钱多，它不像茅台、格力、美的，它的现金流没那么好。短线等反弹，中线还得悠着点。化工品的周期很难讲的。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>我拍脑袋随便说个数，比如不能超过其持有比例的60%。之前有500多家企业大股东质押比例超过90%，其中不少都是100%质押，这就是变相的减持套现离场。钱拿走了，现在股价跌下来爆了，就向政府哭穷喊救命，这种现象必须从源头上遏制。</li><li>可以看出央行对7的关口还是很在意的，只要人民币守住关口别尿，这波行情就还有向上的盼头。不过我觉得长线看还是要往7外面去，所以家里现金流好的还是应该趁机换些外汇。外汇的涨跌幅你要放大8-10倍来看，毕竟是政府货币，你不能按照股市的标准去衡量它。外汇要是一天涨跌5%，那多半是政府的信用快崩了。</li><li><strong>对于投资者来说，浮亏中的坚持从来都不是什么问题，但真正的问题是，你可以在-40%的绝境中不动如山，却禁不起4%浮盈的撩拨</strong>，其实即便证券公司指数涨上600点，也是将近4年来的低点。要知道国家队曾在去年4季度普遍加仓证券板块，然后今年又跌了21%（算上近期的反弹）。<br>如果仓位重的可以在浮出水面后可以适当减一点缓解压力，但不要轻易都被洗出去，<strong>请记住炒股不是为了解套。</strong><br>我本人很重视证券板块的先导作用，我觉得起码在心里上，这一波已经触底了，如果你持异见也不用争论，咱们看证券板块暴涨的后续影响吧。</li><li>最近后台老有人问我为什么鱼盆一直no就是不执行，因为我知道<strong>慢熊市鱼盆也会很难熬，来来回回的诱多，持续多次的慢刀割肉，最后算下来未必比拿着白马死扛好多少。<br>如果我把趋势的阈值调大，可以降低被诱多的次数，但是这样一来真正的大行情来了反应也会变慢，很可能大盘反弹了20%才有买入信号，如果弹了不到30%反弹就结束了，到时候又是骂骂咧咧，为什么不早点买</strong>。<br>我不是个不会变通的人，但也不是个善变的人。<br>我经常在文章里讲盈亏同源这个词，但很多人并没有领会精神，<strong>任何交易体系都是有代价的，价投有价投的代价，投机有投机的代价</strong>，不要吃肉的时候笑嘻嘻，支付代价的时候妈卖批。<br>当然如果你觉得自己可以靠本事择时投机，肉全吃，汤全喝，账单别人付，那祝你成功。我以前也试图做到那个境界，后来确信自己做不到，已经放弃了。<br>在大熊市趋势也没那么好做的，鱼盆虽然大部分时间都是no，但中间yes过好几次，都是被诱多了，把那几次加起来亏损也在15%左右了，再加上去年的震荡市，来回收割亏钱的体验比一直拿着白马股好不了多少。<strong>慢熊最合适的就是空仓不做了，说说容易，做到难，从什么时候开始空，空到什么时候结束开始入场，有那么容易判断么。往回说总是易如反掌，往前看才是千难万难。对反抽阈值高的人固然不会被诱多，但更大的可能就是真的行情起来了也是后知后觉，永远记住盈亏同源就对了。</strong>大的方向别错，小挫折忍一忍就好了。</li><li>看到连业绩翻倍的老白干也跌停，说明这次是信仰崩了，人人自危，已经谈不上价值和估值，大部分人都想早点从里面拿回自己的钱，怕卖晚了钱就缩水。</li><li>下跌趋势中是不可能加仓的。</li><li>价值投资不代表不回撤，之前几次熊市这些白马股也有比较大的跌幅，它们和渣票的区别，在于它们能用时间翻过之前的高度，而渣票只能等下一次牛市忽悠人来接盘。</li></ul><a id="more"></a><p>2018-11-03 蓝洁瑛去世了，IG夺冠了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/VbYyDU7aoOl-2LZKCiC_Aw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>微博上两个热门的话题，但人群几乎不交叉，这大概就是代沟吧。<br>你不懂我在感怀什么<br>我也不懂你在瞎乐个啥<br>代沟还会形成偏见和误解，年长的看到现在的孩子玩游戏，刷抖音，追星tfboy，心里面大都是满满的鄙视，玩的都是些啥玩意，毁了毁了。<br>其实反过头来想想，你们年轻时跳迪斯科，写情诗，追星小虎队，在更老的一辈的人眼里也都是不务正业，都是些被腐蚀掉的小布尔乔亚。<br><strong>我从小就听过各种版本的垮掉的一代，最早是说80后，再后来是90后，如今是00后，总结起来就是一代不如一代。但事实是谁也没跨掉，反而是一代比一代更有出息，你现在敢鄙视00后，不出10年，他们中的精英就会冒出来打肿你的脸。</strong><br>古代人以老为尊，是因为古代的知识结构非常稳定，年岁大的人阅历深经验多，很容易在认知上胜过年轻人。现代社会知识结构剧烈震动，日新月异，很多知识你学了不到5年就没用了，很多认知你三年不更新就过时了，年龄大已经没什么优势，相反很多时候还是个累赘。<br>这个时候年长者最好放下偏见，多用包容的心态去看待年轻人的世界。<br>所以看我文章的一些大龄读者，如果你正巧看到你的孩子为S8的世界冠军欢呼，别又开启说教模式，而是附和一句，王思聪的IG听说很厉害呢！<br>两代人之间的隔阂起码在这一刻就消失了。</p><p>既然你这么问那就怼一下吧，你可以去了解一下电子竞技顶级高手的收入，基本上你这辈子和下辈子的饭，他们一两年就挣出来了。<br>当年的电竞圈小的很，每次出去比赛，做活动，来来回回就是那些面孔，完事了一起出去吃喝玩乐，很容易就熟了。那个年代magicyang解说一场比赛要价50元，主办方还有嫌贵的，想想也是很惨。小仓当时也才刚毕业，现在都成行业大姐大了。</p></blockquote><p>2018-11-02 我乘公交车被美女搭过讪<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/dbrAvoLnDYuTd_Tvkdu6Ag" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>提醒诸位出门在外和谐友善，与陌生人发生摩擦要保持心平气和，冲动是魔鬼，惨剧和明天你永远不知道哪一个先来。</p><p>长油5：上交所同意公司股票重新上市交易 退市股又回来了！！！看到了，先恭喜一下在长油5里坚守的股民吧，第一次有退市三板回来的企业了，周日我再详细说说这事以及上市的应对。<br>想问下如果50米高一个人掉下去会如何？要看你入水的姿势，如果是垂直，像跳水运动员那样入水，或者脚入水，那还行。如果是平拍在水面上，别说50米，10米就能把你拍晕过去。</p></blockquote><p>2018-11-01 有利好，但标题不敢乱起<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/NC0QlHotwI3QW1gh746elg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我个人觉得监管层也应该在后续的政策上跟进，以防止部分无良民营企业家浑水摸鱼，借着政策支持肆意妄为。其实我很早就觉得对于任一大股东的股权质押比例应该有一个限制，<strong>我拍脑袋随便说个数，比如不能超过其持有比例的60%。之前有500多家企业大股东质押比例超过90%，其中不少都是100%质押，这就是变相的减持套现离场。钱拿走了，现在股价跌下来爆了，就向政府哭穷喊救命，这种现象必须从源头上遏制。</strong><br>坦率讲我觉得A股的交易成本是偏低的，因为我平时也炒港股和美股，交易成本都比A股高，所以真的要减免印花税会在短期内提振市场信心，但A股的核心问题不在这里。<br>其实前几天有个隐患我一直没好意思说，就是担心人民币失守7元关口，往下面崩，外汇的负面像我们这样的自媒体是不能乱说的，<strong>今天这一根粗壮的大阳线，起码在短期内缓解了破7的风险，同时也利好这两天港股开户的小伙伴们，等于成本直接降低了0.7%。<br>美的公告回购18亿，也就是说这次复牌后没有再买。我今天把美的全部清仓，换入等量的小天鹅，因为1股小天鹅根据规则可以换1.21股美的，我算了一下还有超过5%的折价，于是就换了，回头等自动换股就完了，成本还能降低5%。</strong></p><p>今晚人民币大涨正好对冲掉了今天冲高回落带来的不利影响，短线行情还是看升，不宜轻易减仓。目前美股的百度+3%，网易+6%，京东+3.6%，阿里+1.5%，起码明天早上的开盘没什么问题了。<strong>可以看出央行对7的关口还是很在意的，只要人民币守住关口别尿，这波行情就还有向上的盼头。不过我觉得长线看还是要往7外面去，所以家里现金流好的还是应该趁机换些外汇。</strong></p><p>不止是雪球，其实我看微博，其他论坛上对那个5岁孩子的简历也是喷的多，<strong>互联网上现在戾气大，刻薄的人多，尤其是底层屌丝，见不得别人努力向上爬。我觉得你可以不认可那对家长对孩子的培养，但尖酸刻薄的评价只会显得你low。<br>说到底还是中国证券市场确实不成熟，很多问题发生的时候都没意识到，等爆发出来了各种着急擦屁股。像360的周鸿祎，从美国回来一上市就把100%股权都质押了，现在股价跌了60%，有媒体报道可能要爆仓，当初就不应该允许那么高比例的质押变现。<br>外汇的涨跌幅你要放大8-10倍来看，毕竟是政府货币，你不能按照股市的标准去衡量它。外汇要是一天涨跌5%，那多半是政府的信用快崩了。<br>证券我觉得短时间内还是可以持有的？怎么刚接套就打算卖了呢？最早的时候就有底仓，最近又连续加，已经是我账户内第一大持仓标的，看到短线井喷，想稍微减一点，以便回落了也有捞回来的空间。<br>明天美的换小天鹅还来得及么？换股且有段时间了，按照惯例可能都要等几个月，不着急的，反正我也是长期投资者，我拿格力美的都快2年了，不差这几个月。<br>美的收购小天鹅会不会在股东大会上通不过？两家大股东是一样的，美的持有小天鹅超过50%的股份，没有通不过的可能性。</strong></p></blockquote><p>2018-10-31 贾老板工资都发不出来了…<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/7IPoOgHe9lBA9SgTHNy_yA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我还是那句话，目前的乐视网很难撑起120亿的市值，被寄予厚望的孙宏斌也没有下文，请持仓股东注意年度净资产为负，暂停上市的风险。<br>从三季报看国家队并没有为了回避下跌就减持，也确实在稳定市场上做了一定的贡献，不过主要集中中权重蓝筹，涉足中小创企业的极少，所以中小创跌的也格外的狠。<br>为什么同一家银行，港股要比A股便宜了，因为在A股你持股时间超过1年的话，免收红利税。所以对于那些长线持股吃股息的人来说，A股银行比港股银行贵20%是合理的。<br>我之所以最近琢磨这事是因为看到农行港股一直在跌，A股农行一直在涨，想换一下，结果最近港币（挂钩美金）一直在涨，最新的汇率是0.89：1，我算完以后折价是21%，没差多少，所以就没啥念想了。<br>顺便说一下，<strong>买港股的内地银行，人民币贬值会是一个额外的风险。</strong></p><p><strong>今天是全市场的普涨，反而没有太多可说的。之前跌的比较多的医药白酒今天大举反扑，三季报的披露期结束后市场会迎来一段稳定期，起码在明年2月份之前再也不会出现业绩不及预期之类的剧烈波动。<br>10月份结束后，创业板指和中证500都是连续7个月阴线，这在以往的历史上从未出现，我觉得11月大概率会有一个久违的阳线。</strong></p><p>说了这么多，大屁股还是预测一下后市的行情呢。11月看涨。<br><strong>说说美的吧，股价跌得比格力低不少了，是不是可以果断买入等新一轮5%的价差轮动？还是说一次重组后轮动也没有了呢？我最近在想这事，轮动策略可能要发生变化了，因为小天鹅的加入，会对美的的估值产生负面影响。先别轮了。</strong><br>买港股的内地银行为什么有贬值风险？没有理解，买其他港股的内地公司风险也是一样吧？因为你购买的公司资产本身是人民币啊，但港币挂钩的是没劲，所以人民币贬值股价也会下跌。说到这里要给你们说道一下，有人换外汇是为了平摊人民币风险，结果开了港股和美股，又买了内地公司。<br><strong>大屁股觉得券商接下来如何发展啊？目前在半年线上，如果能向上突破，就有10%的空间，到640点，也就是年线附近。<br>我就想知道后期你的加仓方向，现在有没有什么预期目标。如果之后往下跌，我就再加仓中证500和证券，但如果涨上去了就目前76%的仓位不变了。<br>港股打新别打出感情来，因为我看了大的数据统计，最近一年上市6个月还是跌的多。</strong>所以我打中的上市第一天就卖了。小米我卖的早，没赶上后面那波30%的涨幅，但也没吃到后面的腰斩。<br><strong>大牛猫，茅台下来是情绪主导吗？短时间还有回去的可能吗？不完全是，就是业绩低于预期，然后重新在500-550区间达成平衡。现在市场预期是茅台年底20-23%，如果比这个预期还要低的话可能会继续下跌，如业绩反弹，那就涨回600+</strong></p></blockquote><p>2018-10-30 吃肉笑嘻嘻，付钱妈卖批<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/H9ItAx5dG1li2jFbwMwtLQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>茅台公司今天的反应不平不淡，称公司在去年年报时制定的目标（增长15%）有能力超额完成，股价回购的事听大股东的安排。只能说公司是好公司，股价之前确实炒高了，之前没人把年度15%的官方说辞当回事，大家觉得那是谦虚了，实际上应该有将近3成的成长，结果这一把确实是冷水浇头。</strong><br>但无论如何我不建议这个时候去加仓茅台以及白酒板块，follow夜报的网友应该也知道我虽然坚持持有白马组合，但今年从未在白马股上加过仓，尤其是最近几个月，我只建议过抄底中证500和证券指数。<br><strong>反弹周期不要买前期的抗跌股，虽然最近白马股补跌比较多，但若以一年以上的周期来看，白马股依然强于大盘平均表现30%以上，大盘出现反弹时空间很受限。</strong><br>证券板块持续了近期的强势，大涨4.86%并再度创出反弹新高。我之前就有512880的底仓，最近也进进出出倒腾了一下，目前还套4%多一点，感觉解套就在眼前。<br><strong>对于投资者来说，浮亏中的坚持从来都不是什么问题，但真正的问题是，你可以在-40%的绝境中不动如山，却禁不起4%浮盈的撩拨，其实即便证券公司指数涨上600点，也是将近4年来的低点。要知道国家队曾在去年4季度普遍加仓证券板块，然后今年又跌了21%（算上近期的反弹）。<br>如果仓位重的可以在浮出水面后可以适当减一点缓解压力，但不要轻易都被洗出去，请记住炒股不是为了解套。<br>我本人很重视证券板块的先导作用，我觉得起码在心里上，这一波已经触底了，如果你持异见也不用争论，咱们看证券板块暴涨的后续影响吧。</strong><br><strong>最近后台老有人问我为什么鱼盆一直no就是不执行，因为我知道慢熊市鱼盆也会很难熬，来来回回的诱多，持续多次的慢刀割肉，最后算下来未必比拿着白马死扛好多少。<br>如果我把趋势的阈值调大，可以降低被诱多的次数，但是这样一来真正的大行情来了反应也会变慢，很可能大盘反弹了20%才有买入信号，如果弹了不到30%反弹就结束了，到时候又是骂骂咧咧，为什么不早点买。<br>我不是个不会变通的人，但也不是个善变的人。<br>我经常在文章里讲盈亏同源这个词，但很多人并没有领会精神，任何交易体系都是有代价的，价投有价投的代价，投机有投机的代价，不要吃肉的时候笑嘻嘻，支付代价的时候妈卖批。<br>当然如果你觉得自己可以靠本事择时投机，肉全吃，汤全喝，账单别人付，那祝你成功。我以前也试图做到那个境界，后来确信自己做不到，已经放弃了。</strong></p><p>现在回头看复星医药换工商银行是个失败的决定，我曾一度以为自己的换股挺灵性的，现在看来也未必不是靠运气。<strong>A股的银行股肯定是被政府资金加持了，这个以前讲过，因为和香港那边的乖离差的太大，如果后面大盘反弹起来，我第一个换掉的就是农业银行，到时候银行板块一定死气沉沉，甚至有可能还要下跌。</strong>我错就错在没想到复星在经历过一个完整周期的杀跌后，竟然还有地下室。短线可以指望一下反弹，但是28的成本肯定是买高了，烦。</p><p>既然选择了定五年投证券基金，从买第一天我就没再看过，只有每个星期短信买进确认信息。我觉得你这种没心没肺的股民反而容易挣钱。<br><strong>周期板块看当下的业绩没有用，有一种策略是市盈率高的时候买，市盈率低的时候卖，你多品位下就是了。</strong><br>不要放弃强势标的，尤其线上看势头并未衰竭，创业板etf短期内大概率涨不过证券，仓位重的话再涨你可以适当减一点，降低持仓成本，让自己心里舒服点，但这个位置证券还远没发挥出全部潜力。<br><strong>美的三季报怎么样？这个忘记写进夜报了，18%的增速，对应9倍pe是ok的，市场这一波是不满意美的收购了小天鹅这个累赘，小天鹅的收入增速很低，合并后会拖后腿。<br>定投中信证券还是东方财富比较好？这两个今年都没怎么跌，要我说的话都不好，低位尽量投弹性大的。</strong><br>三季度财报里，格力增速整整是美的的两倍，今日的格力股价也超过了美的，这个你怎么看?我认为格力也和去年的茅台有一些像，是透支了一些业绩的，这不是我个人的判断，市场的股价也给出了同样的判断，格力并没有因为盈利增速多一倍，估值就高一倍，格力pe是8，美的是9，市场认为美的的未来潜力还要再稍微大一点。</p></blockquote><p>2018-10-29 2018年最黑暗的一天<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/wIW82tPhWiLMO19_np0iSg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>这是时代的更替，是不可逆的…可以想见接下来的每一年，都会有和我童年回忆相关的故人离去，等到他们都走的七七八八了，就轮到我们80后站在最前排了。<br>今天是我2018年最沮丧的一天，因为我一直坚守的白马股真正意义上遭到了核打击，茅台封死跌停，不仅带崩了整个白酒板块，更是波及了大消费板块，以及全市场的白马股。<br><strong>看到连业绩翻倍的老白干也跌停，说明这次是信仰崩了，人人自危，已经谈不上价值和估值，大部分人都想早点从里面拿回自己的钱，怕卖晚了钱就缩水。</strong><br>恰逢今天复盘的美的也遭遇重锤，只能说公司高层太会挑日子，合并方案本身没太大问题，就算不是好消息，起码也不该被解读为坏消息，结果美的跌停，小天鹅暴跌，连带着格力也滚到沟里去。<br>再加上今晚公布的平安三季度业绩不及预期，增速下降6%，明天白马大概率还是会继续溃退。其实我看了一下平安业绩的细节， 保险科目的数据增幅喜人，金融科技这一项的增幅高达7倍，之所以业绩不好是受投资收益这一块所累，这是A股的大环境拖后腿，综合看平安已经表现很好了。<br>但搁眼下这形势估计也没人关心了，大家都是先砸为敬，但我相信平安的反应不会像茅台那么极端。<br><strong>有网友可能觉得你是基金管理者，反正亏的也是别人的钱，是，确实今年给客户亏了不少钱，但我自己的钱也在赌场里，按绝对值来算的话，我个人亏的钱比任何一个客户都要多好多倍。<br>但亏了钱不能把自己的情绪也搭进去，否则熊市侵蚀的就不止是我的账户，还有我的生活。<br>今天没操作，明天也没有补仓计划，下跌趋势中是不可能加仓的。后面的形势我要重新判断一下，白酒板块我之前就说过并不看好成长，只是我原以为茅台有释放隐藏利润的空间，可以挡住这波消费波动，现在看来我高估它们的实力了，看它后面会跌到哪，20倍以下pe的话感觉也没换股的必要。</strong></p><p>有人问我为什么今年不做趋势，但<strong>在大熊市趋势也没那么好做的，鱼盆虽然大部分时间都是no，但中间yes过好几次，都是被诱多了，把那几次加起来亏损也在15%左右了，再加上去年的震荡市，来回收割亏钱的体验比一直拿着白马股好不了多少。慢熊最合适的就是空仓不做了，说说容易，做到难，从什么时候开始空，空到什么时候结束开始入场，有那么容易判断么。往回说总是易如反掌，往前看才是千难万难。对反抽阈值高的人固然不会被诱多，但更大的可能就是真的行情起来了也是后知后觉，永远记住盈亏同源就对了。大的方向别错，小挫折忍一忍就好了。</strong></p><p><strong>价值投资不代表不回撤，之前几次熊市这些白马股也有比较大的跌幅，它们和渣票的区别，在于它们能用时间翻过之前的高度，而渣票只能等下一次牛市忽悠人来接盘。<br>在这轮熊市之前，我们家投在股市里的钱大概是30%的资产，35%是房子，还有35%是各类货币理财及股权投资，现在我打算把股市里的投资增加到50%以上。</strong></p></blockquote><p>2018-10-28 国家队基金赚233亿后，清仓解散走人<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/1G2fBV66WX7iVcye1MvTEQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>至此5只基金结束了3年的救市使命，带着233亿的盈利离开A股，也带走了2000亿的资金。<br>官方没有解释在9月底清仓退出的原因，我也想不明白，从时间截点上看应该和10月份的暴跌没有直接关系，中间隔了小半个月，而且国庆期间外盘的暴跌也是很难提前预测，应该只是个巧合吧，只是觉得这个时候政府军自己先跑了很影响士气。<br>腾讯周五继续下跌至260港币，段永平喊话开始买入腾讯，我周末也开始买了300股，约8万港币，我外汇账户里一共也才30多万港币，腾讯每往下跌一点我就开始加一点，钱买光的话就暂时不打新了。<br>养老金三季度成为多家公司十大股东，甘肃电投，岳阳兴长，黔源电力、九阳股份、联发股份、伊力特、浙江美大、元隆雅图、大博医疗、蒙娜丽莎、德赛西威、天源迪科、常熟银行。<br>我周五把温氏股份清仓了，仓位降至76%，原因我之前说过了，为了回避11月2日的原始股解禁。这个股是我今年位数不多挣过钱的个股，谢谢顽强的二师兄们。<br><strong>这两条K线是同一家上市公司，上面的农业银行A股，下面的是农业银行H股，同股同权，投票权分红权都一样，但最近的股价走势截然相反。不单农行，其他几个大银行的股价AH走势也出现巨大乖离。你们说还能有啥原因，当然是有超大规模的资金在拼命买A股的银行，稳住大盘，如果A股的银行股跟着港股股价走，我们现在已经在2300了。</strong></p><p>我拿港股的农业银行和A股的农业银行数据对比，发现考虑汇率的情况下，港股的农行现在比A股便宜了22%，而历史上最低也就便宜30%左右，所以这个时候比较明智的选择是卖空A股的农行，买入港股的农行作为轮动，这样万一A股后续银行这边撑不住了，港股那边的风险已经提前释放了。港股那边比较烦的就是要交税，你通过港股通买的话要交20%，如果是用外面的券商，比如利弗莫尔那也要交10%的税，但如果你用利弗莫尔买汇丰银行，就一分税都不用交。港股通虽然可以突破汇率的限制，但是在分红抽税上非常不厚道，很烦。</p><p>没作弊，你信吗。多少会有点，所以我一直不觉得社保啊、养老啊、国家队啊在市场里呆着是什么好事。<br><strong>重仓茅爷爷，明天如果开盘跌停，能不能买一点进去盘后盘中拉起来踢掉？不能，别做这种小聪明式的波段交易，为了降低2-3%的成本，有可能又摊进去不少仓位。</strong><br>我也觉得政府虽然基金这里退出了2000亿，但最近在护盘这里花了可能也差不多这个数，A股的银行股明显不正常的强势。<br>华大基因这事能聊聊不？三季度业绩增幅很小，公司经营质量平平，最近还摊上科技部的处罚，这种股我都没在自选里，你盯着它看干什么。别觉得跌的多就能抄底，ST锐电跌的更多。<br>微博上聊回购很火热，大屁股也分析分析呗。这不会起到很大的影响，事实你们也看到了，真正舍得拿钱出来回购的公司也就那么些。真要统计的话，减持的大股东也没比回购的少。<br>既然是信息公开的，那为啥不跟着这几只偏师操作呢。3个月更新一次持仓，另外就是他们买的都是大盘股，你三年前看到这些股也未必会跟。<br><strong>万华化学长期发展应该没问题吧？算是山东企业里的明珠吧，实力很强。但这种企业有一个问题，就是重资产运营，每年别看账目上盈利丰厚，但实际公司也没多少钱。每年分红的钱还没融资的钱多，它不像茅台、格力、美的，它的现金流没那么好。<br>万华化学怎么看已经亏了40%了。如果我是你，短线等反弹，中线还得悠着点。化工品的周期很难讲的。</strong></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2018-11-01 
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;现在有没有什么预期目标。如果之后往下跌，我就再加仓中证500和证券，但如果涨上去了就目前76%的仓位不变了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;A股的银行股和香港那边的乖离差的太大，如果后面大盘反弹起来银行板块一定死气沉沉，甚至有可能还要下跌。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对于投资者来说，浮亏中的坚持从来都不是什么问题，但真正的问题是，你可以在-40%的绝境中不动如山，却禁不起4%浮盈的撩拨，请记住炒股不是为了解套。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果我把趋势的阈值调大，可以降低被诱多的次数，但是这样一来真正的大行情来了反应也会变慢，很可能大盘反弹了20%才有买入信号，如果弹了不到30%反弹就结束了，到时候又是骂骂咧咧，为什么不早点买。任何交易体系都是有代价的，价投有价投的代价，投机有投机的代价。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;慢熊最合适的就是空仓不做了，说说容易，做到难，从什么时候开始空，空到什么时候结束开始入场，有那么容易判断么。往回说总是易如反掌，往前看才是千难万难。对反抽阈值高的人固然不会被诱多，但更大的可能就是真的行情起来了也是后知后觉，永远记住盈亏同源就对了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;三季报的披露期结束后市场会迎来一段稳定期，起码在明年2月份之前再也不会出现业绩不及预期之类的剧烈波动。现在有没有什么预期目标。如果之后往下跌，我就再加仓中证500和证券，但如果涨上去了就目前76%的仓位不变了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;反弹周期不要买前期的抗跌股，虽然最近白马股补跌比较多，但若以一年以上的周期来看，白马股依然强于大盘平均表现30%以上，大盘出现反弹时空间很受限。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;周期板块：看当下的业绩没有用，有一种策略是市盈率高的时候买，市盈率低的时候卖。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;小天鹅：我今天把美的全部清仓，换入等量的小天鹅，因为1股小天鹅根据规则可以换1.21股美的，我算了一下还有超过5%的折价，于是就换了，回头等自动换股就完了，成本还能降低5%。换股且有段时间了，按照惯例可能都要等几个月，不着急的，反正我也是长期投资者，我拿格力美的都快2年了，不差这几个月。两家大股东是一样的，美的持有小天鹅超过50%的股份，没有通不过的可能性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美的：轮动策略可能要发生变化了，因为小天鹅的加入，会对美的的估值产生负面影响。先别轮了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;券商：目前在半年线上，如果能向上突破，就有10%的空间，到640点，也就是年线附近。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;茅台：业绩低于预期，然后重新在500-550区间达成平衡。现在市场预期是茅台年底20-23%，如果比这个预期还要低的话可能会继续下跌，如业绩反弹，那就涨回600+。只能说公司是好公司，股价之前确实炒高了，之前没人把年度15%的官方说辞当回事，大家觉得那是谦虚了，实际上应该有将近3成的成长，结果这一把确实是冷水浇头。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;银行：A股的银行股肯定是被政府资金加持了，这个以前讲过，因为和香港那边的乖离差的太大，如果后面大盘反弹起来，我第一个换掉的就是农业银行，到时候银行板块一定死气沉沉，甚至有可能还要下跌。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;万华化学：算是山东企业里的明珠吧，实力很强。但这种企业有一个问题，就是重资产运营，每年别看账目上盈利丰厚，但实际公司也没多少钱。每年分红的钱还没融资的钱多，它不像茅台、格力、美的，它的现金流没那么好。短线等反弹，中线还得悠着点。化工品的周期很难讲的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我拍脑袋随便说个数，比如不能超过其持有比例的60%。之前有500多家企业大股东质押比例超过90%，其中不少都是100%质押，这就是变相的减持套现离场。钱拿走了，现在股价跌下来爆了，就向政府哭穷喊救命，这种现象必须从源头上遏制。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;可以看出央行对7的关口还是很在意的，只要人民币守住关口别尿，这波行情就还有向上的盼头。不过我觉得长线看还是要往7外面去，所以家里现金流好的还是应该趁机换些外汇。外汇的涨跌幅你要放大8-10倍来看，毕竟是政府货币，你不能按照股市的标准去衡量它。外汇要是一天涨跌5%，那多半是政府的信用快崩了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于投资者来说，浮亏中的坚持从来都不是什么问题，但真正的问题是，你可以在-40%的绝境中不动如山，却禁不起4%浮盈的撩拨&lt;/strong&gt;，其实即便证券公司指数涨上600点，也是将近4年来的低点。要知道国家队曾在去年4季度普遍加仓证券板块，然后今年又跌了21%（算上近期的反弹）。&lt;br&gt;如果仓位重的可以在浮出水面后可以适当减一点缓解压力，但不要轻易都被洗出去，&lt;strong&gt;请记住炒股不是为了解套。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;我本人很重视证券板块的先导作用，我觉得起码在心里上，这一波已经触底了，如果你持异见也不用争论，咱们看证券板块暴涨的后续影响吧。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最近后台老有人问我为什么鱼盆一直no就是不执行，因为我知道&lt;strong&gt;慢熊市鱼盆也会很难熬，来来回回的诱多，持续多次的慢刀割肉，最后算下来未必比拿着白马死扛好多少。&lt;br&gt;如果我把趋势的阈值调大，可以降低被诱多的次数，但是这样一来真正的大行情来了反应也会变慢，很可能大盘反弹了20%才有买入信号，如果弹了不到30%反弹就结束了，到时候又是骂骂咧咧，为什么不早点买&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;我不是个不会变通的人，但也不是个善变的人。&lt;br&gt;我经常在文章里讲盈亏同源这个词，但很多人并没有领会精神，&lt;strong&gt;任何交易体系都是有代价的，价投有价投的代价，投机有投机的代价&lt;/strong&gt;，不要吃肉的时候笑嘻嘻，支付代价的时候妈卖批。&lt;br&gt;当然如果你觉得自己可以靠本事择时投机，肉全吃，汤全喝，账单别人付，那祝你成功。我以前也试图做到那个境界，后来确信自己做不到，已经放弃了。&lt;br&gt;在大熊市趋势也没那么好做的，鱼盆虽然大部分时间都是no，但中间yes过好几次，都是被诱多了，把那几次加起来亏损也在15%左右了，再加上去年的震荡市，来回收割亏钱的体验比一直拿着白马股好不了多少。&lt;strong&gt;慢熊最合适的就是空仓不做了，说说容易，做到难，从什么时候开始空，空到什么时候结束开始入场，有那么容易判断么。往回说总是易如反掌，往前看才是千难万难。对反抽阈值高的人固然不会被诱多，但更大的可能就是真的行情起来了也是后知后觉，永远记住盈亏同源就对了。&lt;/strong&gt;大的方向别错，小挫折忍一忍就好了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;看到连业绩翻倍的老白干也跌停，说明这次是信仰崩了，人人自危，已经谈不上价值和估值，大部分人都想早点从里面拿回自己的钱，怕卖晚了钱就缩水。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;下跌趋势中是不可能加仓的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;价值投资不代表不回撤，之前几次熊市这些白马股也有比较大的跌幅，它们和渣票的区别，在于它们能用时间翻过之前的高度，而渣票只能等下一次牛市忽悠人来接盘。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20181021-20181027 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20181021-20181027%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20181021-20181027 股社区文章整理.html</id>
    <published>2018-10-28T03:27:46.000Z</published>
    <updated>2018-10-28T03:27:54.986Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2018-10-21 [原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>这次反弹证券板块的表现太异常，这是有资金看好A股未来整体回暖。你可能对证券的暴涨还不适应，第一时间没反应过来，没关系的，跟上后面那一波大部队就行了。</li><li>不要涨两天就得意忘形，持续3年的下跌趋势不是说笑的，逆转没那么容易。</li><li>网格交易最怕的就是一口气跌破最下格的底线，跌出表格之外，到时候只能满仓装死。所以你如果胆子小可以把表格画大一点，每一格的间距宽一点，但那样万一提前反弹了你的盈利也会变少，盈亏同源没办法的。我个人觉得A股极限也就是跌到2350-2400，所以我的网格计划就画的比较密。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>这次反弹不太一样，原因是证券板块的表现太异常了。之前历次反弹要么创业板领先，要么上证50领先，证券板块总是落后他两，但这一次证券板块的强度出人意料的爆裂，这是有资金看好A股未来整体回暖。天就补缺了…..当时美股还没崩盘，没想到直接开盘就补上了。这样在图形上的后患就解除了，之后可以放心的向上供给。证券板块这几天给人的信心十分强烈，完全是在领涨两市。春江水暖鸭先知，证券一直是A股的鸭，它是对市场最敏感的板块，它的连续暴涨会在很短的时间内恢复人气。就像2014年那样，你可能对证券的暴涨还不适应，第一时间没反应过来，没关系的，跟上后面那一波大部队就行了。</li><li>我觉得短期内中小创的爆发力更强，但是中长线看应该大盘风格还是倾向于大盘股。</li><li>我的判断是补完下面这个缺口后会做一个双底支撑，然后才能看看能不能真正的触底反弹，否则历史上的经验还没有说哪个底部是靠周末政府出消息就一举奠定的。</li><li>我的独立判断就是2500以下就值得买，最好能持续+快速的建仓，这次因为待的时间确实不长，我没满上，后面如有机会再跌回来我再买。<br>不要涨两天就得意忘形，持续3年的下跌趋势不是说笑的，逆转没那么容易。但这种暴力+急速的上涨，会对做空的人形成巨大的威慑。<br>普通投资者不容易挣到钱的原因是大家都在牛市扎堆入场，其实正确的姿势应该是熊市开户建仓，牛市来了再寻求退出。</li><li>仓位轻的目前这个形势不能再随便等，多少你得买一些了，仓位重的没啥好说的，继续熬，我对未来并不悲观，我觉得明年一季度我们起码就能弹回2700点那个平台，这个位置的装死不会太难受的。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>伊利：A股最像茅台的公司是伊利，但这几年两家公司的差距被拉开了。</li><li>洋河：这几年经营做的不行，已经被五粮液甩开差距了，去年白酒大年，它的表现是最差的，机构都跑了。海天是自己领域的王者，没有竞争对手，机构抱团也很紧密，但这种股它不跌我是不会追了。</li><li>沪深300：初学者建议还是沪深300吧，A股最重要的指数，目前也在多年来的低位，它的波动不会太大，向下最坏预期也就是亏10-15%。不需要天天看，不会影响工作学习。</li><li>证券板块：两大特点，一是爆发力极强，二是具有一定的先导性。2007年和2014年其实都可以这么操作，但券商来的太快，很多人反应不及吃不上，但是券商如果暴涨的话，是个信号，可以吃后面的主升。</li><li>中成药公司：我平时看医药板块都会回避主打中成药的公司，坑太多，指不定啥时候就炸。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>知乎，也是我高频使用的APP之一，经常在里面看一些文章几个小时就过去了，但是注意在知乎尽量别看“xxxxx是什么样的体验”，“如何评价xxxxx”，这两类常见问题，因为99%是废话，知乎真正的阅读价值需要深度挖掘。人多的地方不要去，我都是专门去搜一些有目的性的专业问题，知乎热榜那里全是故事会，或者都在讨论综艺节目。这是平台做大后的必然结果，没办法，但看那些话题纯属浪费时间。</li><li>如果你在2500附近加过仓，可以考虑明天冲高把那部分减掉，这样你的心态上会释放掉很多压力，之后持有会更自如。如果是高位筹码我不建议你卖，心态会失控的。人总是很难逃避成本干扰。</li><li><strong>正常股票跌是跟着大盘跌，而庄股崩盘大都是短期连续跌停，一两个星期就跌去50%，让人根本无法及时止损。这类股票还是有迹可循的：<br>1、股价要么匀速上涨，要么长期横盘，基本不受大盘涨跌影响。<br>2、成交萎靡，日内振幅小，且收盘价大都密集于某个区间之内。<br>3、K线中出现大量的下影线呈鱼刺状。<br>庄股崩盘还有一个特点，就是跌起来毫无底线，根本没有超跌反弹可做，所以遇到庄股崩盘，不要心存侥幸，第一个开板就止损。</strong></li><li><strong>有一个套利的小方法，证券板块的场内指数基金是512880，它和指数一样，上午不到11点就涨停了。这个时候如果你手里有512880的话，可以再去场外申购证券指数基金501016，即便涨停也是可以按照当天收盘价申购的，第二天这个指数肯定高开，你再卖掉手里等值的512880，等于无风险做了一个波段。</strong></li><li>万华问题就是前面跌太少了，同样的道理，国旅也是稍有利空立刻就暴跌。长江电力这样的股票如果有啥利空的话，马上就能跌20-30%。</li><li>明天如果补完下方缺口，再至2500点附近，我会再买回来。其实我这几天的思路有些类似于网格交易，就是把自己剩余的资金分成若干等分，然后把大盘的点位也划成一个个网格，每向下跌一格就加一份，往上反弹两格就出掉，回撤跌回来再重新买。<br>网格交易最怕的就是一口气跌破最下格的底线，跌出表格之外，到时候只能满仓装死。所以你如果胆子小可以把表格画大一点，每一格的间距宽一点，但那样万一提前反弹了你的盈利也会变少，盈亏同源没办法的。我个人觉得A股极限也就是跌到2350-2400，所以我的网格计划就画的比较密。</li></ul><a id="more"></a><p>2018-10-27 我录了一个4分钟的开奖视频<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/anMZXTZ29VI4bZ6-m5QTxQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>（没啥整理的）</p><p>橘子能保存多久。运到后尽快拆开，一直闷着容易烂，拆开干燥存放的话，吃20多天都没问题的。一般你10天左右就会把一箱吃完的，上瘾，不经吃。<br>这么多牛人存在，点数猜的这么准，你们股市不挣钱钱，就没天理了，楼主统计一下，有没有每次都特别准的人，以后让他门每天猜点数，我们跟买卖，说不定能发大财。你需要知道一个最基本的原理，叫做幸存者偏差。你找1万个6岁的小学一年级学生炒股，今年也会有几个盈利翻倍的。但是明年他们未必能赢钱。</p></blockquote><p>2018-10-26 我常用的51个app<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/gdGRgl-1AqmJJoyoMHk7Ow" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>斗鱼，娱乐的时候会爬上去看绝地求生和英雄联盟的直播，比较喜欢的主播有xdd和马老师。<br><strong>雪球股票，一些不熟悉的美股、港股，去雪球看帖子学习是最合适的，那里有深度的投资者比较多，A股的话就很少去看了，雪球的用户氛围不好，尖酸刻薄的人太多。<br>时光网，我看任何一部电影前都会上去查一下分数，只要低于6.5分的绝对不看，低于7的谨慎看，7.5以上的才能放心服用。<br>bilibili，我使用时间最长的视频网站，国内宅男集中营，和优酷腾讯不同，它有自己独特的群体属性。我虽然是35岁的大叔，但有空了也喜欢上去看二次元舞蹈、鬼畜。bilibili最舒服的就是没有广告，还有全网独一无二的弹幕文化。<br>知乎，也是我高频使用的APP之一，经常在里面看一些文章几个小时就过去了，但是注意在知乎尽量别看“xxxxx是什么样的体验”，“如何评价xxxxx”，这两类常见问题，因为99%是废话，知乎真正的阅读价值需要深度挖掘。</strong><br>小鸡模拟器，可以玩童年的一些游戏怀旧，我在上面重新打通了逆转裁判，圣火徽章，最终幻想2，封神榜。</p><p>豆瓣那边有一个特别不好的风气，就是国内电影普遍低分，国外电影普遍高分，所有国内电影都要+1，国外电影真实水平都要-1。另外豆瓣因为是第一大站，水军刷分也最严重，所以我喜欢用时光。<br>所以我会节约时间，比如我洗澡洗脸的时候听书，跑步机上的时候看脱口秀，玩游戏的间歇能去知乎刷刷贴。还有重要的是，我不用头条系的任何产品，因为它们的产品特别杀时间。<br>这种就属于偶然突发的垃圾人，防不胜防，现在幼儿园的安保很严的，我儿子的幼儿园父母没有证件都不能进园。但这次的神经病是在校门口突袭砍人，你说怎么防呢….没办法的，只能大家小心一点。<br><strong>人多的地方不要去，我都是专门去搜一些有目的性的专业问题，知乎热榜那里全是故事会，或者都在讨论综艺节目。这是平台做大后的必然结果，没办法，但看那些话题纯属浪费时间。</strong><br>苹果怎么下不到txt文本听书。这种软件可能比较low，上不了台面，但语音听书是我这么多年用手机的超高频app，我靠它大概听了上亿字了，我的知识入口起码有30%以上都考它。<br>为啥没有集思录。他们的app做的实在体验不行，集思录我都是在网页登录，而且集思录上的表格，手机看也不现实，他们只能pc浏览。</p></blockquote><p>2018-10-25 仲裁结果公布，贾跃亭输了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/TTkiAgLSlSQQZyV41DHxJw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>优点是他对市场的判断很敏锐，能迅速捕捉热点，执行力很强，个性很果断，推进项目快，另外就是对产品的审美一直挺好的。但他的缺点太致命了，就是财务几乎没有管理，做项目只看效果不看预算。<br>简单说就是货币资金存疑，存货有猫腻，收现能力差，母子公司合并报表时数据不严谨，所得税波动大，疑点多多。<br>今天房地产板块大涨，原因是最近房市又开始有松动的迹象。<br>首先是全国有多个城市开始下调首套房贷的上浮利率，从+20%跌为+15%。其次是目前对房贷的审批速度开始加快，部分城市一周即批，说明货币政策在这一块开始松绑了。<br>昨晚美股大跌，我们开盘大跌，趁机把本周一跳空的缺口给补了。根据我的网格计划撞到了第一根加仓线，就买了，具体的格线看周二晚上的文章。<br><strong>时至今日我比较确定的告诉诸位，这次反弹不太一样，原因是证券板块的表现太异常了。之前历次反弹要么创业板领先，要么上证50领先，证券板块总是落后他两，但这一次证券板块的强度出人意料的爆裂，这是有资金看好A股未来整体回暖。</strong><br>证券指数基金月初还套的我根本不想说话，没想到突然就炸了，从底部反弹已经22%，龙头国海证券已经4个涨停，我离解套已经在一天射程之内。那些定投的小伙伴只要能够咬牙坚持，这会应该也快浮出水面了，高贝塔板块就是刺激。</p><p><strong>昨晚我还说别着急呢….今天就补缺了…..当时美股还没崩盘，没想到直接开盘就补上了。这样在图形上的后患就解除了，之后可以放心的向上供给。证券板块这几天给人的信心十分强烈，完全是在领涨两市。春江水暖鸭先知，证券一直是A股的鸭，它是对市场最敏感的板块，它的连续暴涨会在很短的时间内恢复人气。就像2014年那样，你可能对证券的暴涨还不适应，第一时间没反应过来，没关系的，跟上后面那一波大部队就行了。</strong></p><p>其实房市是一个爬楼梯的过程。你以为买1000万+房子的人有1000万现金吗？没有的，他们肯定都是先卖掉600万的房子，加点钱还1000万的。600万的都是卖了300万的房子加钱换的。所以政府想把底层买300万房子的人打掉，这下所有人都爬不了楼梯了。<br><strong>证券基金要减仓么？涨了五天还套16%。如果你在2500附近加过仓，可以考虑明天冲高把那部分减掉，这样你的心态上会释放掉很多压力，之后持有会更自如。如果是高位筹码我不建议你卖，心态会失控的。人总是很难逃避成本干扰。<br>我觉得短期内中小创的爆发力更强，但是中长线看应该大盘风格还是倾向于大盘股。</strong><br>国海证券怎么没听你提过？这家券商在业内不是很突出，不是这波暴涨我都没注意到它，我猜有可能是它之前质押的烂账比较多，最近国家大面积排雷它受益了？</p></blockquote><p>2018-10-24 伊利狗血内斗拖累大盘<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/OgJ9UvjaIF7kvyWmWS8o9A" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>由于伊利是消费品板块的龙头，它的下跌直接带崩了整个板块，另外还小范围的引起了白马板块的恐慌，本来现在的市场就是人心惶惶，很多墙头草没搞清楚状况就先跌为敬。<br>公司这几年业绩疲软，不知道是不是和高层斗争消耗有关。<strong>我曾说过A股最像茅台的公司是伊利，但这几年两家公司的差距被拉开了，不知道这次举报会有啥结果，从稳健投资的角度来看，应该回避这类旋涡中的是非。<br>正常股票跌是跟着大盘跌，而庄股崩盘大都是短期连续跌停，一两个星期就跌去50%，让人根本无法及时止损。<br>这种其实也不能说是传统的庄股，由于监管层调整了举牌的相关规定，A股已经很难再像20年前那样由单一大股东坐庄操控股价。现在流行的叫法是市值管理，通常是公司控制人勾连第三方机构，承诺锁定股份+共享内幕消息+拉抬股价。这就相当于多个中型股东抱团成为一致行动人，表面上是看不出来的。<br>这类股票还是有迹可循的：<br>1、股价要么匀速上涨，要么长期横盘，基本不受大盘涨跌影响。<br>2、成交萎靡，日内振幅小，且收盘价大都密集于某个区间之内。<br>3、K线中出现大量的下影线呈鱼刺状。</strong><br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/7074287-1ffe5af7d0ca1028?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/7074287-d5d59aa923a118ca?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>有网友问我那这类市值管理的股票好不好呢？我觉得得分情况，首先市值管理不是谁都能成功的，因为今年行情这么差，熊掌拍下来很多机构也是抱头鼠窜，崩盘的案例都得有上百个了。所以一些高位死撑的个股，我建议大家还是回避一下，起码别买进去了。万一里面的兄dei扛不住撤退了，基本上2个星期就一半跌没了，你说你在熊市后期还要被腰斩一次，多亏啊。<br>至于一些一路且战且退的个股，本身股价已经在低位，或者公司市值已经跌到30亿以下，我觉得没必要再助推杀跌，最多就是陪着机构一起熬过熊市算了。<br><strong>机构抱团白马股，虽然和市值管理股听起来很像，但有本质的区别。前者公司通常经营业绩优异做基础，而后者公司股价完全脱离基本面，只靠内幕消息和资金驱动来护盘。</strong></p><p><strong>现在上下各有一个指数缺口，从趋势上来看，先补下面那个的概率比先补上面的那个概率要大，所以只要没补周一的跳空缺口，我建议就先别出手加仓。我的判断是补完下面这个缺口后会做一个双底支撑，然后才能看看能不能真正的触底反弹，否则历史上的经验还没有说哪个底部是靠周末政府出消息就一举奠定的。</strong>上周末的救市声势很大，但图形上太着急了，市场探底这事欲速则不达，这几天要有耐心，等等等等等。</p><p><strong>庄股崩盘还有一个特点，就是跌起来毫无底线，根本没有超跌反弹可做，所以遇到庄股崩盘，不要心存侥幸，第一个开板就止损。</strong><br>指标性的权重股、大行业的龙头，会对指数造成明显影响的。比如像中石油、平安、工行、茅台、格力美的这种股票如果暴跌，会影响同行业的其他公司也跌，就会对大盘形成冲击。<br><strong>洋河这几年经营做的不行，已经被五粮液甩开差距了，去年白酒大年，它的表现是最差的，机构都跑了。海天是自己领域的王者，没有竞争对手，机构抱团也很紧密，但这种股它不跌我是不会追了。</strong></p></blockquote><p>2018-10-23 凉，美股今晚大跌了…<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/8kDPQiPhD5_a1dTEwpspVw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>昨天的夜报里提到了对后市的判断，认为二次回踩的几率较大，所以趁着上午冲高把2500点以下加仓的部分全部都卖出去了。证券指数因为波动剧烈，这次进出的盈利空间较大，中证500波动值小，盈利空间小了一半。<br><strong>明天如果补完下方缺口，再至2500点附近，我会再买回来。其实我这几天的思路有些类似于网格交易，就是把自己剩余的资金分成若干等分，然后把大盘的点位也划成一个个网格，每向下跌一格就加一份，往上反弹两格就出掉，回撤跌回来再重新买。<br>网格交易最怕的就是一口气跌破最下格的底线，跌出表格之外，到时候只能满仓装死。所以你如果胆子小可以把表格画大一点，每一格的间距宽一点，但那样万一提前反弹了你的盈利也会变少，盈亏同源没办法的。我个人觉得A股极限也就是跌到2350-2400，所以我的网格计划就画的比较密。</strong><br>今天市场风格依然在中小创这一边，虽然都在跌，但创业板的跌幅要小于白马权重，部分前期超跌的壳股还在逆势上涨。这主要还是因为证监会之前放松了对壳资源的限制，再加上前面确实跌的太狠，所以超跌反弹的势能在陆续释放。<br>今天白酒板块罕见大跌，贵州茅台跌7.4%即便在股灾里也非常罕见。我觉得主要原因无非两个：<br>1、市场担忧政府对烟酒加税。<br>2、白酒板块前期一直保持强势，是白马中的代表，如今市场风格向中小创倾斜，部分机构开始撤退转换风格，部分机构则是打算趁年底前退出守住盈利。<br>白酒板块基本面我认为问题不大，所以它的暴跌是间歇性的，不太会是持续性的。我认为白酒板块适合那些长期持股的“懒股民”，只要中国经济不出大问题，你拿着它三年五年的没有问题。但短期它确实是鸡肋，食之无味弃之可惜。<br>无论这一波何时见底，如果你是打算抄一票搏个反弹，那就不要买权重白马，尽量买波动性大的板块。<br>这一波政府和金融体系算是彻底动员起来了，中小创如果再往下跌跌的就是政府的钱和券商的钱。</p><p><strong>最近几天股市波动大，其实顺着节奏撸一点波段还是不错的。我认为2500点由于政府力挺，所以不会直接跌破，可以在这个位置进行加仓，弹上去了就扔。明天如果锤到2500附近可以再买。比较麻烦的是现在各个板块的分化很严重，大家的节奏不协调，有可能主板跌，证券板块还在涨，这个在操作上就有些困难。具体风格上中小创已经持续3天强势，短期内我认为可能要收一收，但有一个大的原则大家记清楚了，就是下跌的话白马肯定抗跌，反弹的话中小创肯定力度更大，慢慢熬吧，我觉得四季度就会结束长达三年的慢熊。</strong></p><p>摸鱼小组的公众号里就前几天，有写过康美药业的财务问题，第二天就开启崩盘模式了….你如果好奇可以去看看，他老早就和我说过，A股二康，康得新，康美药业，只能中午出门，因为早晚药丸。<br>因为任性所以瞎搞，其实有很多股票，同时在A股和港股上市，结果一有啥事A股就停牌，但是港股那边不给停牌，继续交易，从没发生啥重大事故。所谓保护投资者的借口纯属脱裤子放屁，想起这事我就要骂人。<br>初入，不知道说什么，那就请问你如果钱不多，<strong>只能选一个指数买，选什么好？初学者建议还是沪深300吧，A股最重要的指数，目前也在多年来的低位，它的波动不会太大，向下最坏预期也就是亏10-15%。不需要天天看，不会影响工作学习。</strong><br>证券板块短线怎么看，这个出资对证券是利空吗？算不上好坏，等于是券商自己往A股里加仓了，如果涨起来就是双倍的好，如果跌了就是双倍的坏。</p></blockquote><p>2018-10-22 矮油，微涨4.09%<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/LN0hEP-cirwH5HjI9gQrbQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>有两处不同。<br>其一，今天领涨的是中小创板块，而前期强势的白马蓝筹退居二线断后，所以今天超跌反弹的意义更明显。证监会在周末修改的重组规定起了相当大的作用。<br>其二，很多人应该都注意到了，证券公司399975指数上午11点之前就封死涨停，这是此前所有反弹都出现过的特殊现象。众所周知证券板块是超强周期板块，公司业绩受市场行情的影响极大，所以很多时候都被视为市场的风向标。之前几次反弹证券板块的涨幅始终落后，今天突然爆发说明有大量资金看好这次反弹的力度。<br>所以<strong>证券板块的两大特点，一是爆发力极强，二是具有一定的先导性。</strong>证券板块也有可能凸凸两天就泄了，但如果后面持续强于大盘的话，这事就得重视起来。<br>不过证券板块套10%真的不算套，这种高贝塔板块凸凸起来分分钟的事，请定投的网友务必坚持。<br><strong>有一个套利的小方法，证券板块的场内指数基金是512880，它和指数一样，上午不到11点就涨停了。这个时候如果你手里有512880的话，可以再去场外申购证券指数基金501016，即便涨停也是可以按照当天收盘价申购的，第二天这个指数肯定高开，你再卖掉手里等值的512880，等于无风险做了一个波段。</strong><br>512880可以像股票一样直接在股票账户内买卖。<br>501016是场外申购，股社区定投的页面里就有它。<br>这事先记下来吧，万一下次证券指数再涨停的时候就能用上。<br>虽然现在多军欢欣鼓舞，形势一片大好，但我对行情就此逆转是有一些疑问的，<strong>明天若继续反弹，我打算把2500点以下抄的那部分先T出去，大概占总仓位的7%左右，主要是证券指数和中证500指数的指数基金。<br>原因是我觉得图形上不太支持直接逆势，可能需二次回踩。之前长线持有的底仓我不打算动，继续持有便是。</strong><br>炒股这事就是这样，下跌的时候永远有人往下看跌20%，2008年1664点的时候我逛的股票论坛上有人看低至1300点，2013年1849点的时候有人看低至1600点。<br>其实反过来也一样的，6124点和5178点的时候很多人都喊出过上证破万的口号，人的感性判断都是受趋势影响的，这种时候要让自己冷静，保持独立判断，别跟着节奏走。<br><strong>我的独立判断就是2500以下就值得买，最好能持续+快速的建仓，这次因为待的时间确实不长，我没满上，后面如有机会再跌回来我再买。<br>不要涨两天就得意忘形，持续3年的下跌趋势不是说笑的，逆转没那么容易。但这种暴力+急速的上涨，会对做空的人形成巨大的威慑。<br>行情出现重大转折，一直在围观的小伙伴们有没有心动，打算下场加入股民解放军？普通投资者不容易挣到钱的原因是大家都在牛市扎堆入场，其实正确的姿势应该是熊市开户建仓，牛市来了再寻求退出。</strong></p><p><strong>10倍股不知道，券商肯定涨4倍以上，所以不知道板块的时候，就买券商。其他行业都要看当时的社会形势。<br>理论上来说 牛市可以先吃券商一波再吃行情主流中军一波？2007年和2014年其实都可以这么操作，但券商来的太快，很多人反应不及吃不上，但是券商如果暴涨的话，是个信号，可以吃后面的主升。</strong><br>所有的全口都有95%以上的回补率，所有。但时间不一定，有可能是下周，有可能是明年。70%的都在10个交易日内回补。但今天这个这么强势，我觉得大概率是70%以外的。<br>什么高贝塔板块？你可以理解为波动更剧烈，股性更活跃的板块。</p></blockquote><p>2018-10-21 2500点就是政策底<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/JBEe7aRJ2TGxAWkKrCGBLQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>现在基本上可以确认，2500就是中国官方力保的政策底，后续就算市场底还要继续往下磨，也不太会出现大幅的深跌。<br>作为一个家庭成员在治牙上花费了十几万的人，我可以告诉诸位，牙龈出血主要牙龈炎引起的，请及时去医院找牙医治疗，通常做一次牙结石清理就能恢复。牙龈炎如不及时处理，到后期发展成牙周炎，极其痛苦，而且治疗又麻烦又费钱。<br>现在很多中成药都加入现代医药的成分，负责疗效，然后另一边靠中药在老百姓中的知名度去提升产品溢价，大致就是这个套路。<br><strong>我平时看医药板块都会回避主打中成药的公司，坑太多，指不定啥时候就炸。</strong><br>我个人对这个1元退市的政策持保留意见，我觉得任何一个可能明显影响股价的行政制度都有问题，我们当年深受熔断之苦，也是同样的原理。<br>意思就是你申请IPO失败，被否了，原先要3年以后才能参与上市公司重组，现在6个月就行了，这明显是利好借壳重组，给那些急于上市的资产弄了一条捷径，同时也会对A股的壳起到一定的刺激作用。<br>周五上午我加了点仓，至85%，如果不是涨的太快我本打算再买一点。后期感觉不会就这样直接上去，未来大盘还是有可能会到2500附近确认支撑，到时候再加吧。</p><p>最迟不超过周二下午，就能检验出这波反弹的成色，如果2500点以下的底部有效，那未来两个交易日无论如何不会再跌破2480以下，如跌破就说明是短抽，后面还有更低。<strong>仓位轻的目前这个形势不能再随便等，多少你得买一些了，仓位重的没啥好说的，继续熬，我对未来并不悲观，我觉得明年一季度我们起码就能弹回2700点那个平台，这个位置的装死不会太难受的，</strong></p><p>正常成年人每年必须看牙医洗牙一到两次，牙结石严重的三四次都是需要的，牙医在洗牙的过程中会告知你哪些牙有问题，需要及时补。翻一下，中国的新中产阶级真的要很认真的对待自己的牙齿健康，牙病尽量靠预防，省钱省事，等疼的受不了了在去看牙医，通常治疗费用都不低。<br>大牛猫，你觉得经济到底有没有问题？<strong>有一些问题，油价上涨，我们的是世界制造业老大，我们的成本增加了。外贸上面美帝持续打压，影响多大还不好说。我们国内前几年杠杆有点大，烂账有些多，房地产资金过度集中，但中国过去十年每年都被专家说药丸，一直也没完，所以我对这事早就皮了。</strong><br>老哥，散户玩超短行的通吗？少数天赋型高手能挣大钱，95%都是炮灰。<br>其实你挑选牙膏的话，只要成分含氟就够了，越便宜越好。真正那些精心护理牙齿的洁牙高手，他们甚至都不用牙膏的…..用牙线比较多。牙膏其实作用很有限，全靠广告。<br>p2p行业的雷潮已经过去了，到现在还没炸的，基本上也炸不了了。但是整个p2p行业的流动性很不好，很多人今年这一波被吓破胆，只出不进。所以回款只能等底层债权。我建议明年6月之前都别投，观望一下。银行理财4-5%先对付一年。<br><strong>往年经验政策底和市场底一般差多少百分点，我也好据此备好速效救心丸的药量。这个不太好参考，因为历史上的案例也不多，有的跌20-30%，有的跌10%，也有的政策突然来了就起来了，比如1664点，就是4万亿发布后没多久。</strong><br>明天够呛高开，周五涨太多了，我估计早盘就会回撤一点，检验市场反弹实力要看10点以后。<br>虚拟货币市场有周期吗？还要多久才会回暖啊？有的，周期还特别明显，比特币每4年产量缩减一半，所以两次行情都是产量减半后爆发的，下一次产量减半是在2020年上半年。<br><strong>谈谈跌停的万华吧？毕竟是上证50股。三季度业绩不好，马上就死给你看。过于抗跌的绩优股都别碰，万一业绩稍有变化，马上就崩。万华问题就是前面跌太少了，同样的道理，国旅也是稍有利空立刻就暴跌。长江电力这样的股票如果有啥利空的话，马上就能跌20-30%。</strong><br>应该有缩股合并制度。成熟市场，这都是正常操作。是，香港那边是有的，既然能拆，理论上也应该能合。我们现在很多人主要是对高送转过于厌恶反感，恨不得他们死死掉算了，但未来万一这事摊你头上就肉痛了。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2018-10-21 
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;这次反弹证券板块的表现太异常，这是有资金看好A股未来整体回暖。你可能对证券的暴涨还不适应，第一时间没反应过来，没关系的，跟上后面那一波大部队就行了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不要涨两天就得意忘形，持续3年的下跌趋势不是说笑的，逆转没那么容易。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网格交易最怕的就是一口气跌破最下格的底线，跌出表格之外，到时候只能满仓装死。所以你如果胆子小可以把表格画大一点，每一格的间距宽一点，但那样万一提前反弹了你的盈利也会变少，盈亏同源没办法的。我个人觉得A股极限也就是跌到2350-2400，所以我的网格计划就画的比较密。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;这次反弹不太一样，原因是证券板块的表现太异常了。之前历次反弹要么创业板领先，要么上证50领先，证券板块总是落后他两，但这一次证券板块的强度出人意料的爆裂，这是有资金看好A股未来整体回暖。天就补缺了…..当时美股还没崩盘，没想到直接开盘就补上了。这样在图形上的后患就解除了，之后可以放心的向上供给。证券板块这几天给人的信心十分强烈，完全是在领涨两市。春江水暖鸭先知，证券一直是A股的鸭，它是对市场最敏感的板块，它的连续暴涨会在很短的时间内恢复人气。就像2014年那样，你可能对证券的暴涨还不适应，第一时间没反应过来，没关系的，跟上后面那一波大部队就行了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我觉得短期内中小创的爆发力更强，但是中长线看应该大盘风格还是倾向于大盘股。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我的判断是补完下面这个缺口后会做一个双底支撑，然后才能看看能不能真正的触底反弹，否则历史上的经验还没有说哪个底部是靠周末政府出消息就一举奠定的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我的独立判断就是2500以下就值得买，最好能持续+快速的建仓，这次因为待的时间确实不长，我没满上，后面如有机会再跌回来我再买。&lt;br&gt;不要涨两天就得意忘形，持续3年的下跌趋势不是说笑的，逆转没那么容易。但这种暴力+急速的上涨，会对做空的人形成巨大的威慑。&lt;br&gt;普通投资者不容易挣到钱的原因是大家都在牛市扎堆入场，其实正确的姿势应该是熊市开户建仓，牛市来了再寻求退出。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;仓位轻的目前这个形势不能再随便等，多少你得买一些了，仓位重的没啥好说的，继续熬，我对未来并不悲观，我觉得明年一季度我们起码就能弹回2700点那个平台，这个位置的装死不会太难受的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;伊利：A股最像茅台的公司是伊利，但这几年两家公司的差距被拉开了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;洋河：这几年经营做的不行，已经被五粮液甩开差距了，去年白酒大年，它的表现是最差的，机构都跑了。海天是自己领域的王者，没有竞争对手，机构抱团也很紧密，但这种股它不跌我是不会追了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;沪深300：初学者建议还是沪深300吧，A股最重要的指数，目前也在多年来的低位，它的波动不会太大，向下最坏预期也就是亏10-15%。不需要天天看，不会影响工作学习。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;证券板块：两大特点，一是爆发力极强，二是具有一定的先导性。2007年和2014年其实都可以这么操作，但券商来的太快，很多人反应不及吃不上，但是券商如果暴涨的话，是个信号，可以吃后面的主升。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中成药公司：我平时看医药板块都会回避主打中成药的公司，坑太多，指不定啥时候就炸。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;知乎，也是我高频使用的APP之一，经常在里面看一些文章几个小时就过去了，但是注意在知乎尽量别看“xxxxx是什么样的体验”，“如何评价xxxxx”，这两类常见问题，因为99%是废话，知乎真正的阅读价值需要深度挖掘。人多的地方不要去，我都是专门去搜一些有目的性的专业问题，知乎热榜那里全是故事会，或者都在讨论综艺节目。这是平台做大后的必然结果，没办法，但看那些话题纯属浪费时间。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果你在2500附近加过仓，可以考虑明天冲高把那部分减掉，这样你的心态上会释放掉很多压力，之后持有会更自如。如果是高位筹码我不建议你卖，心态会失控的。人总是很难逃避成本干扰。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;正常股票跌是跟着大盘跌，而庄股崩盘大都是短期连续跌停，一两个星期就跌去50%，让人根本无法及时止损。这类股票还是有迹可循的：&lt;br&gt;1、股价要么匀速上涨，要么长期横盘，基本不受大盘涨跌影响。&lt;br&gt;2、成交萎靡，日内振幅小，且收盘价大都密集于某个区间之内。&lt;br&gt;3、K线中出现大量的下影线呈鱼刺状。&lt;br&gt;庄股崩盘还有一个特点，就是跌起来毫无底线，根本没有超跌反弹可做，所以遇到庄股崩盘，不要心存侥幸，第一个开板就止损。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;有一个套利的小方法，证券板块的场内指数基金是512880，它和指数一样，上午不到11点就涨停了。这个时候如果你手里有512880的话，可以再去场外申购证券指数基金501016，即便涨停也是可以按照当天收盘价申购的，第二天这个指数肯定高开，你再卖掉手里等值的512880，等于无风险做了一个波段。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;万华问题就是前面跌太少了，同样的道理，国旅也是稍有利空立刻就暴跌。长江电力这样的股票如果有啥利空的话，马上就能跌20-30%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明天如果补完下方缺口，再至2500点附近，我会再买回来。其实我这几天的思路有些类似于网格交易，就是把自己剩余的资金分成若干等分，然后把大盘的点位也划成一个个网格，每向下跌一格就加一份，往上反弹两格就出掉，回撤跌回来再重新买。&lt;br&gt;网格交易最怕的就是一口气跌破最下格的底线，跌出表格之外，到时候只能满仓装死。所以你如果胆子小可以把表格画大一点，每一格的间距宽一点，但那样万一提前反弹了你的盈利也会变少，盈亏同源没办法的。我个人觉得A股极限也就是跌到2350-2400，所以我的网格计划就画的比较密。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>220181014-20181020 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20181014-20181020%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20181014-20181020 股社区文章整理.html</id>
    <published>2018-10-21T14:00:16.000Z</published>
    <updated>2018-10-21T14:00:28.344Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2018-10-01 [原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>事到如今A股已经失控，我也不知道啥位置止跌，我就是根据自己之前预想的计划买，我觉得2500以下是值得播种的区域，那就上了。我给自己留的仓位余地已经不是很多了，2400点之前我估计就会买满，如果之后还继续往下跌，我也束手无策，到时候每天就和你们逗比讲段子，等下一波解放军来挖我。</li><li>别猜底，别上杠杆，别失去耐心，别失去勇气。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>事到如今A股已经失控，我也不知道啥位置止跌，我就是根据自己之前预想的计划买，我觉得2500以下是值得播种的区域，那就上了。</li><li>一些死扛了3年的杠杆账户终于撑不住，本金爆炸了。最近几天经常会有一些股票闪电崩盘，大都是强平的卖单，只有强行平仓才会那么不计成本的快速卖出。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>ppp类企业：未来吃政府支出的上市公司应谨慎回避，尤其是ppp类企业。包含且不限于园林环保、农业、补贴行业上下游、军工等行业。</li><li>我一直没把海康威视加到组合里，就是一直觉得市盈偏高，风险没释放，这一波调整到位了，下一阶段我打算把它换进来。它是大型白马里，少数还能快速增长的。</li><li>科大讯飞：我在公众号里起码唱空过这只股票不下3次，讲真，它的业绩这么平庸，估值那么高，这波熊市若还能扛得住才踏马见鬼了。现在很多好股都杀的稀里哗啦，讯飞崩盘了没啥好奇怪的。</li><li>海康威视：我一直没把海康威视加到组合里，就是一直觉得市盈偏高，风险没释放，这一波调整到位了，下一阶段我打算把它换进来。它是大型白马里，少数还能快速增长的。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>财政结构看似复杂，其实简化一下本质，就是政府要维持这个国家的运营，必须从老百姓身上收一个比例的钱。这边税少一点，那边地卖的贵一点，你该交多少还是得交。我们2017年财政收入17.3万亿，财政支出20.3万亿，这一进一出财政赤字还有3万亿。如果不在本质上明显的缩减支出，减税空间不是很大。最多是名义税率下降，但另一边征税力度加强，最后互相做个抵消。</li><li>其实中国受过本科教育的人口大概是5%左右，所以我们相对发达省份城市人接触到的社会阶层，并不是中国的全貌。</li><li>我不是一直教育你们，每天的交易都得独立分开吗，每一天都像是新的开始，这听起来有点难，但确实非常健康的交易者心态。</li><li>作为证券博主我这一波表现不及格，没有意识到杀跌的残酷性，也没想过要清仓回避风险，可能真的是白马组合价投时间太久了，以前做投机时那种警惕性没有了。别猜底，别上杠杆，别失去耐心，别失去勇气。</li><li>我也不知道说啥，跌到哪算哪，现在估值什么的都没有意义，全看市场信心时候反弹，按照之前的计划该买买，不要被下跌消灭了你的勇气。跌到2200就差不多了吧。再往下真没有预案了。我经历过十年前的熊市，从3000点往下，每天都有人说现在是底部。然后每天都有人说再往下跌几百点才是底部，包括1664点的时候，很多人说要跌破1000点。所以这事就别猜了，本着自己的计划去执行就完了，错了就认栽。</li><li>抄底不要抄个股，我最近陆续抄的都是指数基金。</li><li>我现在就希望大盘别墨迹，早点跌完，早点把那些用了杠杆的人爆完就踏实了，他们割掉最后一批血筹，自然会有狼进场捡尸体。而本金炒股的人可以趴下装死，静静看这血腥的一幕发生，只要你别站起来装逼，基本上没你啥事。</li><li>这种前期没怎么跌的，是里面的基金抱团抱不住了，有人开始抢跑了，注意回避，别砸脸上。</li><li>**大家都知道底部有三重，估值底，政策底，市场底。很明显目前已经是估值底，因为上面提到的4个指数都处于10年历史的绝对低位，分位都排在top0.3%以内。而且也应该是政策底，最近官媒一直在发声给市场打气。最后一个市场底目前还在磨，要等股价跌的大家都舍不得割了，跌到外面观望的资金纷纷下场哄抢血筹了，底就出来了。</li><li>卖空的主力无非是三类人，一类是成本极低的原始股东持有者，一类是被大面积赎回被迫砍仓腾现金的公募和私募，最后一类就是各种杠杆爆仓后的强平单，想来也只有他们在卖的时候可以克服锚定心里的障碍，在急跌中加速卖出。**</li><li>中小创卖的人确定了，但是谁在买？含泪咬牙拿最后一点积蓄补仓的投资者，以及陆陆续续进场抄底的人，但很明显，目前的买盘还太弱了.</li><li>市值反应的不是市场里金钱的数量，反应的是市场的信心。不要看到市值跌了就觉得钱没了，只是信心崩溃了。</li><li>只要别借钱，A股又跌不死你，这种经历也没啥可嘚瑟的，2011年熬过来的人那么多，要问他们当时都在干嘛，95%的人只有两个字，装死，并且体验极差。</li><li>大家看美股不要只看道琼斯和纳斯达克，这两个指数现在主要反映的都是美国权重股，和A股关联度更高的是一些中概权重股，比如阿里巴巴、百度、网易之类的，它们的表现更有风向标意义。</li><li>有钱人的格局，注重大周期的投资，而非日线涨跌的变化。</li><li>中国的房地产暴涨已经到头了，未来有可能小涨、横盘、小跌、大跌，但肯定没有暴涨。因为我们的房价即便拉到世界范围去对比也属于估值偏高的。</li></ul><a id="more"></a><p>2018-10-20 月薪低于5000的不用点进来看<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/V4kujteako0hO430Kh8dgw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>你月收入2万，个税起征点是5000，那么在不考虑缴纳三险一金的情况下，应税额就是15000，如果你有首套房贷可以免1000，那你的应税额还有14000。<br>实际减税大概就是几十块钱，相比起房贷月供的压力不算什么，但苍蝇腿也是肉，减了总比没减要好不是么。<br>根据这套新规则，城市里面有孩，有首贷，有退休老人的独生子女夫妻，基本上月薪10000以下的差不多就免税了，10000以上的根据你的收入不同，可以减税400-1000不等。<br>政策挺好的，就是手续上会有些麻烦，上面提及的任何一个免应税额的项目肯定都要提供各类申报材料，对公司的hr以及政府的行政审核都是成本，但若借鉴发达国家的税收制度来看，这样分门别类的报税从长远看更科学也更严谨。<br>中国个人所得税占财政收入的比重不高的，只有6%多一点，而美国的个人所得税占财政收入的比重高达47%。<br>我第一次看到这个数字的时候着实被惊到了，因为这通常意味着我们的6%还有巨大的增幅空间，一想起个人所得税未来若增加六七倍，简直是噩梦。<br>但后来查了一下中美财政收入对比，发现中国财政收入里有32%都来自于增值税，而美国没有增值税这个税种，就知道又被专家和媒体带节奏了…<br><strong>财政结构看似复杂，其实简化一下本质，就是政府要维持这个国家的运营，必须从老百姓身上收一个比例的钱。这边税少一点，那边地卖的贵一点，你该交多少还是得交。<br>我们2017年财政收入17.3万亿，财政支出20.3万亿，这一进一出财政赤字还有3万亿。如果不在本质上明显的缩减支出，减税空间不是很大。最多是名义税率下降，但另一边征税力度加强，最后互相做个抵消。</strong><br>所以我个人对税改这整件事的预期放的比较低，从来没奢望过老百姓的整体税负突然爆减，不现实的。我更关注的是老百姓中不同群体之间税负压力的转移。<br>从这次的调整来说，国家也意识到了5000-50000月收入的中产阶级承担的税负压力偏重了，所以制定了这个定向的政策来减压，至于减掉的这部分不太可能向下摊派，只能是向收入更高的阶层去征。<br><strong>未来吃政府支出的上市公司应谨慎回避，尤其是ppp类企业。包含且不限于园林环保、农业、补贴行业上下游、军工等行业。</strong></p><p>不是针对你这样低收入的稿手的，这个规定是冲着那些年入数百万的大神来的，而且和稿费一起被改的还有劳务费，我也中枪了，明年得多交几十万吧。<br>教育部那边有历年本科招生人数的统计，全部加一起也就六七千万。另外你可能不知道教育分流，一般初中毕业后，接着上高中的只有一半人，这不仅仅是落后省份，像我老家台州临海，公开可查的数据，有一半左右的初中毕业生没接着读高中。<br>很多人并不明白，<strong>对民企而言，减税从来不是重点，减企业社保费率才是关键，税上扣除项也就减个1000多，如果社保费率不变明年继续增加严征，很多30，40岁的中产们都去挤国企门口等招聘吧，身边已经开始失业蔓延了。</strong>这个大家都知道的吧，一个人工资1万，企业要为他付出的真实成本在14000-15000左右，社保养老压力现在也挺大，东北那边都要调转南边的资金去填空了。现在我们还没老龄化，几十年后才是压力山大。<br>看了看留言不少人抱怨，没办法，都对自己不满意。目前税确实太高，我们临时租船费以及临时工人的劳务费去税务所开发票就是实打实的20点。其实我觉得我们的税一般般，不是很高，主要是生活的其它成本太高了，如果你所在的城市房价五折，你马上就觉得生活好惬意，压力小。<br>企业老板的话要交企业所得税，一样的，中国的企业所得税是个人所得税规模的2.6倍，其实在中国做企业压力更大。<br><strong>其实中国受过本科教育的人口大概是5%左右，所以我们相对发达省份城市人接触到的社会阶层，并不是中国的全貌。</strong><br>两次减税都是实实在在的真金白银啊，少交了3万多的税。那恭喜你了，你是转移受益的对象，但这3万元会转移到其他人头上的…..有另一个人替你交了这笔钱<br><strong>在不影响服务的前提下有效减少行政开支就能实现减税，但是就目前的情况看，几乎没有可能，中国还有很长的经济下行期。</strong><br>美国那边把企业所得税从35%砍到了20%，我们中国如果不相应的给企业减税，竞争力就会有问题。所以政府后续肯定会减支，然后也给企业减税。就是原先政府统一收上来的钱，退回去让企业自己支配。</p></blockquote><p>2018-10-19  今晚聊聊天，发发红包，可好？<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/rIwZEE8LF85SV8niQ8xxVQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>结果一晃眼都快拖到10月下旬，大盘这才堪堪止住下跌，迎来了10月份第一个真正意义上的普涨反弹。<br>坦率讲我称不上有多高兴，对那些警告也懒得搭理，那么重视单日波动的人交易格局都不会太大。<strong>其实对绝大多数今年被深套的人来说，今天反弹个5%又不会卖，而对于那些能够从年初空仓一直忍到现在没下手的人来说，这么一个日内反弹也不会放在他们眼里。</strong><br>上蹿下跳的，无非都是每天进进出出，用短线交易来排解寂寞的券商小蜜蜂。<br>我今天上午又加了点仓，但因为涨的太快，只买了计划的一半就买不到了。我曾经撩过狠话说破2500就无脑满仓，但真跌破了我没那么猛，还是按照自己的习惯不紧不慢的加仓。<br>这大概是身为一个经历过两次熊市的老股民，对市场本能的敬畏，但我昨天文章的最后一句话是别失去勇气，所以哪怕心里面害怕，害怕过早满仓后的束手无策，害怕持续地亏钱，害怕把几十万读者带偏，怕这怕那，但最后还是坚持上了。<br>风险投机哪有万全，不承担风险何来利润。</p><p><strong>我不是一直教育你们，每天的交易都得独立分开吗，每一天都像是新的开始，这听起来有点难，但确实非常健康的交易者心态。</strong>所以今天一张我起码今天就觉得自己挣了不少钱，弱智儿童乐趣多。<br>市场不会因为你高兴就不跌，也不会因为你憋着就反弹，既如此，你何必要让自己不痛快。炒股炒的是心态，自己不平和的话，交易就会有情绪。</p></blockquote><p>2018-10-18 惨…券商首席分析师月薪9000元<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Bk_FM8v7AydlWJwhfVEyGg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今年我相熟的证券从业人员，无论是基金经理、分析师、销售还是卖软件的，收入基本上都跌了30-50%不等，熊市打击是没有死角的。<br>A股的熊市已经开始往外输出了。很多人觉得股市再怎么跌，不要影响我们的社会生活就好，怎么可能呢，金融市场只是比较敏感，实体经济是一家人，迟早都给你安排明白。<br>今天股价1.5以下的公司几乎全部跌停，证监会要好好想一下怎么应对处理，万一熊市进行下去，“1元死刑”引起恐慌，可能会导致烟蒂股集体崩盘，到时候真的来一个退一个？<br>经此一役，以后低价股公司可能没人敢再玩高送转。<br>今天2500点跌破了，主要是此前一直非常坚挺的中国石油终于崩了，它占上证指数的权重比较大，导致空军终于在下午攻陷2500关口。<br>我今天临收盘前加仓了5%，中证500指数基金，股票仓位升至82%，明天如果在跌，我再继续加。<br><strong>事到如今A股已经失控，我也不知道啥位置止跌，我就是根据自己之前预想的计划买，我觉得2500以下是值得播种的区域，那就上了。<br>我给自己留的仓位余地已经不是很多了，2400点之前我估计就会买满，如果之后还继续往下跌，我也束手无策，到时候每天就和你们逗比讲段子，等下一波解放军来挖我。<br>作为证券博主我这一波表现不及格，没有意识到杀跌的残酷性，也没想过要清仓回避风险，可能真的是白马组合价投时间太久了，以前做投机时那种警惕性没有了。但我错归错，没忽悠人也没骗人，仓位说的清清楚楚，组合成分股你们问我也都公开，亏钱是一起亏，面也是一起吃。<br>别猜底，别上杠杆，别失去耐心，别失去勇气。</strong></p><p><strong>我也不知道说啥，跌到哪算哪，现在估值什么的都没有意义，全看市场信心时候反弹，按照之前的计划该买买，不要被下跌消灭了你的勇气。</strong></p><p>你说的2000点有什么把握吗？如果很有把握，你敢不敢在这个位置开空单一直拿到2000点？观点说就说了，股市做错常有的事，事后翻出来讲没啥意义。要是大盘明天就反弹了，大逆转了，股民低位割肉踏空了，他们要找你负责，你又负不起。<br>没融资借钱炒股的都还好，我是7年前误伤巨额杠杆把自己吓破过胆了，自那以后我一直就挺谨慎的，我死不了的，最多就是倒下装死。<br><strong>抄底不要抄个股，我最近陆续抄的都是指数基金。个股熊市最后一跌是很致命的，当年2008那波熊市，2000点到1664点那300多点，有很多股票被腰斩了一次。</strong><br>别啊哥们，真跌破2400也别借钱，没必要，极端的情况说不准的，但情绪的恐慌总会过去，再极端也迟早会回归均值。我认为A股还是值3000点的，未来的某天会回去的。<br>每个月p2p都会有到账的资金，但我不打算加到股票账户，而是加仓期指，那样可以少许的借用一下杠杆。话说P2P这波流动性危机倒是被动的帮我控制了一下仓位，不然可能我买的会更早一点。<br><strong>跌到2200就差不多了吧。再往下真没有预案了。我经历过十年前的熊市，从3000点往下，每天都有人说现在是底部。然后每天都有人说再往下跌几百点才是底部，包括1664点的时候，很多人说要跌破1000点。所以这事就别猜了，本着自己的计划去执行就完了，错了就认栽。</strong><br>最近无论哪个月，白马股都跑赢大盘，白马组合现在还比8月底的位置要高一点，你自己拿笔去算一下吧。</p></blockquote><p>2018-10-17 死刑犯的最后一晚<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/U08CMAEIkAGqjAAAajhzxg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>其实这事前几天就有征兆，我在夜报里专门提到过证券时报的头版文章直接点名了中弘股份，不要钻制度的空子来躲避退市。这其实就是一个很强的政治信号，说明官方也对这种每隔20天摸一次1元的把戏感到厌烦。<br>其实我觉得中弘最大的问题是自己的股本太大了，84亿股，每股1元的话市值就是84亿，这很扯蛋。要知道现在A股市值在30亿以下的公司有1294家，凭什么一个负债50多亿，资金已经断链的公司还能值84亿？<br>中弘股份面临如今的绝境是自己作来的，最近5年这家公司进行过3次高送转，所以公司股本才会那么大，没想到拆股拆成退市了…<br>这次中弘触发退市有很多深远的意义。<br>1、它是历史上第一次由二级市场自发选择退市的公司。以前要么是经营亏损，要么是行政退市，基本上都不是由股民作主。而这次中弘因为股价触发退市，可以说是由全体投资者投票决定的。<br>2、它会刺激那些在1元附近徘徊的烟蒂股，使得投资者们重新评估退市的风险。<br>3、它会威慑那些妄图用高送转炒作股价的上市公司。<br>我这几天观察到融资融券余额，就是股民向券商借钱炒股的累计总数，之前几次股灾低点都维持在8000亿以上，这几天终于跌破8000亿，截止今天收盘只有7700亿了。<br><strong>这说明一些死扛了3年的杠杆账户终于撑不住，本金爆炸了。最近几天经常会有一些股票闪电崩盘，大都是强平的卖单，只有强行平仓才会那么不计成本的快速卖出。</strong></p><p>今天反弹的最高点也没超过5日线，说明形势还是绝对的空军压制，别轻易补仓，尤其是那些补跌的强势股，比如这几天的钴业、锂电池、还有某些医药，这种都是不能碰的。反倒是之前跌透了的小盘股，我觉得风险不那么大了，这两天A股的中位数都比指数强，说明小盘股整体在回暖。<strong>我现在就希望大盘别墨迹，早点跌完，早点把那些用了杠杆的人爆完就踏实了，他们割掉最后一批血筹，自然会有狼进场捡尸体。而本金炒股的人可以趴下装死，静静看这血腥的一幕发生，只要你别站起来装逼，基本上没你啥事。</strong></p><p><strong>你的勇敢和纪律性会在日后获得回报，现在因为下跌停止定投的以后会后悔。</strong><br>2638有一致心里预期，2500并没有，而且从2500往下抄底的力量会越来越强。<br>怎么看待未来海南的发展前景？好，除非中国整个衰败了，否则肯定有大发展，它确实有得天独厚的优势。<br>现在每天都有强势股补跌，哪有那么多为什么，轮到你了认栽就完了，国旅这个买盘挺猛的，闪崩后还撬开过一次跌停，这种不会连续崩的。<br>平安的业绩太好，它属于之前风险已经提前释放过了，根本就不该跌到54那么惨，平安的增速完全撑得起10倍pe，除非明年业绩下滑。<br>怎么看康美药业这样的优质白马开始断崖下跌？<strong>这种前期没怎么跌的，是里面的基金抱团抱不住了，有人开始抢跑了，注意回避，别砸脸上。</strong><br>乐视网目前这个财务状况，资产质量，确实撑不起100亿的市值。我文章里也提了，A股市值30亿一下的公司有将近1300家，里面起码有70%以上都比乐视网强。<br>白酒是否合适建仓？年末应该有一波行情吧。不适合，<strong>白酒板块算是比较抗跌的，这个时候买没意义。我拿茅台也就是惯性持仓，其实并没有觉得它现在是组合里比较好的。</strong></p></blockquote><p>2018-10-16 罚91亿，长生生物要破产了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/yLT_JSFit86Z8Hz9eoSJhw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>这一波中小创的下跌已经把2014年7月起来的那一波牛市所有涨幅都跌没了，创业板指，中小板指、中证1000、中证500，全部都跌回2013年底的位置，也就是上一轮熊市的平台。<br><strong>大家都知道底部有三重，估值底，政策底，市场底。<br>很明显目前已经是估值底，因为上面提到的4个指数都处于10年历史的绝对低位，分位都排在top0.3%以内。<br>而且也应该是政策底，最近官媒一直在发声给市场打气。<br>最后一个市场底目前还在磨，要等股价跌的大家都舍不得割了，跌到外面观望的资金纷纷下场哄抢血筹了，底就出来了。</strong><br>现在卖的量还是太多，我觉得应该大部分都不是中小投资者，这个位置的散户基本都冻结交易，<strong>卖空的主力无非是三类人，一类是成本极低的原始股东持有者，一类是被大面积赎回被迫砍仓腾现金的公募和私募，最后一类就是各种杠杆爆仓后的强平单，想来也只有他们在卖的时候可以克服锚定心里的障碍，在急跌中加速卖出。</strong><br>今晚跌过之后在技术上又一次形成了短线超卖，我说明天大概率是安全的，如果上午有急跌的话可以像上周五那样再次做个波段，但因为有之前的经历，所以我觉得明天上午不会再有那么快长的急跌。<br>我今天把组合里面的温氏股份卖了一半，并非看衰公司经营，而是下个月初有原始股东要解禁，虽然之前解禁的股东也没砸盘，但这兵荒马乱的，一点风险都不想冒。剩下那一半我后面看情况，最迟不超过11月2日之前卖出。<br>临收盘前加仓证券指数基金，所以虽然卖了一半的温氏，但整体的仓位还加了一些，大概77%左右的样子。我今年已经对扭亏没信心了，现在想的就是怎么撒种子布局，看2019年的了。</p><p>你的仓位有时是多数人的指导思想，所以我一直认为你的仓位偏高，导致粉丝大面积亏损严重。如果今年一直follow白马组合，虽然也亏钱，但我觉得亏幅是可以接受的，我没具体统计，大概-15%左右的样子。如果你75%的仓位一直拿着中小创那就亏大发了，这口锅一人背一半吧，不能全赖我。<br>很不理解所谓政府资金大清早疯狂拉指数是脑子不好使吗？可能是想一鼓作气把市场带起来？结果发现老乡们跑的更积极了，于是下午也就不再拉了。<br>中国的投资者当真是最强韧的，搁别的国家被股市这么虐，投资者早就绝望了。加油哥们，我也没放弃。<br>我觉得政府想挣钱完全能理解，如果高位接盘巨亏，最后还是要加税从我们身上捞回去。希望养老金这一波能抄个大底，多挣点钱补亏。<br><strong>海康威视完蛋了吗。我一直没把海康威视加到组合里，就是一直觉得市盈偏高，风险没释放，这一波调整到位了，下一阶段我打算把它换进来。它是大型白马里，少数还能快速增长的。</strong><br><strong>中小创卖的人确定了，但是谁在买？含泪咬牙拿最后一点积蓄补仓的投资者，以及陆陆续续进场抄底的人，但很明显，目前的买盘还太弱了<br>不打算说一下科大讯飞？！我在公众号里起码唱空过这只股票不下3次，讲真，它的业绩这么平庸，估值那么高，这波熊市若还能扛得住才踏马见鬼了。现在很多好股都杀的稀里哗啦，讯飞崩盘了没啥好奇怪的。<br>好奇怪，钱都去哪儿了。市值反应的不是市场里金钱的数量，反应的是市场的信心。不要看到市值跌了就觉得钱没了，只是信心崩溃了。</strong></p></blockquote><p>2018-10-15 最近每天都能听到崩溃的悲剧<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/YY6ZvKyI_vefzxEul-BLyQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>现在的市场已经到了不需要有什么坏消息，大家都习惯了每天自然下滑1个点，跌的麻木，套的麻木，割肉的我觉得也挺麻木的。要是A股也这么磨磨唧唧，冬天持续7年，二级市场怕没几个活人了。<br>我一直和你们说<strong>来股市炒股就是为了不劳而获来的，你唯一承受的代价是风险，所以亏了钱要认命，别觉得谁欠你的。但是对于自己能承受多大的代价一定要量力而行，冲动是魔鬼。</strong><br>我在9月初开始建仓股指期货的时候，心里给自己盘算的是形势判断出错的话死扛会赔200-300万，但这会还才赔了几十万，情绪就有些沮丧了，看来即便是提前做好风险管理的依然会难受。<br>绕了半天就是想说一句，别借钱炒股，别上杠杆。<br>我确实说过跌破2500点无脑上，但也就只敢用本金上，我其实也没把握大盘最终会跌到哪里。万一我全部子弹打完了，它还在往下跌，我也只能低头装死，反正被网友嘲笑讥讽辱骂又不会死人，熬一熬迟早会过来的。<br>到了那个时候，时间就成了我最后的翻本筹码。但对于加了杠杆的人来说，他们等于把这翻本筹码也打出去了，万一有个极端情况，赌桌的位置就没了。<br>今天的股市其实没太多可说的，图形技术上短线再次形成超卖，明天如果再有-2%以上的阴线我还是会出手捞的，等下午或者周三的反弹。</p><p>2500之前肯定有一波反弹，如果明天再继续中阴，那就是下午或者周三了。但这波反弹只是超跌反弹，最终2500能不能守得住我并无把握。珍惜舱内剩余的现金，做T谨慎一点，如果被套就当加仓了。</p><p>上周四虽然跌的多，但不知道为什么没那么难受，今天这才跌个1%，满满的无力感，可能最生气的是看到我A这条死狗连被人暴揍了都没个扑腾。<br>你以为做空就是闭着眼挣钱么，要我说的话，现在这个位置开空单需要的勇气，不比开多单的勇气小。<br><strong>只要别借钱，A股又跌不死你，这种经历也没啥可嘚瑟的，2011年熬过来的人那么多，要问他们当时都在干嘛，95%的人只有两个字，装死，并且体验极差。<br>业绩好的都在跌，你觉得还用问为什么吗，现在经历过了就记住了，熊市就是这个样子的。</strong><br>看你拿的是什么股了，不过你到现在还只套50%的话，其实还好，今年跌幅超过50%的股票也已经快600个了，说明你埋的不够深，还是有爬出来的机会。<br>想问下东方园林怎么了？公司资金链紧张，有人在网上追讨薪水，我问了下业内人士，说是下个月流动性会有缓解，但这股我卖掉以后就翻篇了，再也没回头看它。</p></blockquote><p>2018-10-14 政府救市了！<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/nocwNo4R-YdgcA01y5XgsQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>说白了就是深圳市政府觉得目前A股的市场风险已经有限，值得用政府资产维护中小企业的金融安全。事实上大部分的上市公司都会获得地方政府或多或少的支持，但是像深圳这次这么大规模的行动尚属首次，所以有很好的标杆效应。<br>除了地方政府出手外，昨日银保监会保险资金运营部主任任春生公开表示，险资股权投资行业限制未来或取消，鼓励保险机构以财务性和战略性投资的方式投资优质上市公司和民营上市公司，以更加灵活的方式更积极参与解决上市公司的股票质押流动性风险。<br>对明天A股开盘影响最大的还是周五美股大涨。<br>我建议<strong>大家看美股不要只看道琼斯和纳斯达克，这两个指数现在主要反映的都是美国权重股，和A股关联度更高的是一些中概权重股，比如阿里巴巴、百度、网易之类的，它们的表现更有风向标意义。</strong><br>周五白马组合上涨2.29%，把周四跌的大半涨回来了。这一波杀的惨的还是中小创，我之前在夜报讲过得有七八遍了，现在对指数涨跌的判断尚在其次，真正要命的是对市场风格的站队，站错了，指数上涨也没你份。<br>周五虽然几大指数都涨，但事实上下跌的公司比上涨的多942家，两市中位是-1%。</p><p>我认识的好几个资产8位数以上的朋友，最近都在往股市里搬钱，增加家庭配置的比例。<strong>我觉得这就是有钱人的格局，注重大周期的投资，而非日线涨跌的变化。</strong>其实这个点位预测周一涨跌没有什么意义，那些被套的，周一大盘涨2%你就卖吗？不会的，95%以上的人不会交易的，所以涨一点跌一点都没太大意义，也就影响你一天的心情。只有对那些盘外还有流动资金的人来说最近的行情变的有意义，可以继续增加财富配置，目前跌的每一个点都是未来几年的利润。</p><p>集权政府，政治干扰就是不可避免的一部分，有时候是坏的干扰，有时候是好的干扰，随机给你一张牌，不知道是3还是A。不过未来国家如果出现困难，或者你个人家庭经济遇到困难，也坚持政府不要救才是真有骨气。<br>综合判断风险的吧，如果现在是2800点估计就不救了，毕竟已经跌成这个样子，可以理解为深圳市政府拿500亿去抄底，政府贴息的话以后涨了是要分利润的。<br>那逻辑好像没啥问题，买房的人来说越来越贵，因为成本上升了，但毛利不见得就会上升吧？还可能下降。其实最大的逻辑bug就是觉得卖商品一定要保证利润，未必的呀，市场趋冷的话亏本卖的多了去了，成本只是决定价格的其中一个因素，更关键的还是看供需呢。<br><strong>我之前就有过观点，即中国的房地产暴涨已经到头了，未来有可能小涨、横盘、小跌、大跌，但肯定没有暴涨。因为我们的房价即便拉到世界范围去对比也属于估值偏高的。</strong><br>自由发展，自生自灭？美国自由市场，金融危机照样救两房。自由未必就是好的。嗨，<strong>其实和市场不市场的关系不大，无非是那位网友空仓或者轻仓，盼着再跌一点，仓位多的希望早些止跌反弹，屁股决定脑袋不丢人，这事就没必要深究了。<br>黄金现阶段有投资价值么。只有分散风险的价值，没有投资价值。</strong></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2018-10-01 
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;事到如今A股已经失控，我也不知道啥位置止跌，我就是根据自己之前预想的计划买，我觉得2500以下是值得播种的区域，那就上了。我给自己留的仓位余地已经不是很多了，2400点之前我估计就会买满，如果之后还继续往下跌，我也束手无策，到时候每天就和你们逗比讲段子，等下一波解放军来挖我。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;别猜底，别上杠杆，别失去耐心，别失去勇气。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;事到如今A股已经失控，我也不知道啥位置止跌，我就是根据自己之前预想的计划买，我觉得2500以下是值得播种的区域，那就上了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一些死扛了3年的杠杆账户终于撑不住，本金爆炸了。最近几天经常会有一些股票闪电崩盘，大都是强平的卖单，只有强行平仓才会那么不计成本的快速卖出。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ppp类企业：未来吃政府支出的上市公司应谨慎回避，尤其是ppp类企业。包含且不限于园林环保、农业、补贴行业上下游、军工等行业。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我一直没把海康威视加到组合里，就是一直觉得市盈偏高，风险没释放，这一波调整到位了，下一阶段我打算把它换进来。它是大型白马里，少数还能快速增长的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;科大讯飞：我在公众号里起码唱空过这只股票不下3次，讲真，它的业绩这么平庸，估值那么高，这波熊市若还能扛得住才踏马见鬼了。现在很多好股都杀的稀里哗啦，讯飞崩盘了没啥好奇怪的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;海康威视：我一直没把海康威视加到组合里，就是一直觉得市盈偏高，风险没释放，这一波调整到位了，下一阶段我打算把它换进来。它是大型白马里，少数还能快速增长的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;财政结构看似复杂，其实简化一下本质，就是政府要维持这个国家的运营，必须从老百姓身上收一个比例的钱。这边税少一点，那边地卖的贵一点，你该交多少还是得交。我们2017年财政收入17.3万亿，财政支出20.3万亿，这一进一出财政赤字还有3万亿。如果不在本质上明显的缩减支出，减税空间不是很大。最多是名义税率下降，但另一边征税力度加强，最后互相做个抵消。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其实中国受过本科教育的人口大概是5%左右，所以我们相对发达省份城市人接触到的社会阶层，并不是中国的全貌。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我不是一直教育你们，每天的交易都得独立分开吗，每一天都像是新的开始，这听起来有点难，但确实非常健康的交易者心态。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;作为证券博主我这一波表现不及格，没有意识到杀跌的残酷性，也没想过要清仓回避风险，可能真的是白马组合价投时间太久了，以前做投机时那种警惕性没有了。别猜底，别上杠杆，别失去耐心，别失去勇气。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我也不知道说啥，跌到哪算哪，现在估值什么的都没有意义，全看市场信心时候反弹，按照之前的计划该买买，不要被下跌消灭了你的勇气。跌到2200就差不多了吧。再往下真没有预案了。我经历过十年前的熊市，从3000点往下，每天都有人说现在是底部。然后每天都有人说再往下跌几百点才是底部，包括1664点的时候，很多人说要跌破1000点。所以这事就别猜了，本着自己的计划去执行就完了，错了就认栽。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;抄底不要抄个股，我最近陆续抄的都是指数基金。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我现在就希望大盘别墨迹，早点跌完，早点把那些用了杠杆的人爆完就踏实了，他们割掉最后一批血筹，自然会有狼进场捡尸体。而本金炒股的人可以趴下装死，静静看这血腥的一幕发生，只要你别站起来装逼，基本上没你啥事。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这种前期没怎么跌的，是里面的基金抱团抱不住了，有人开始抢跑了，注意回避，别砸脸上。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;**大家都知道底部有三重，估值底，政策底，市场底。很明显目前已经是估值底，因为上面提到的4个指数都处于10年历史的绝对低位，分位都排在top0.3%以内。而且也应该是政策底，最近官媒一直在发声给市场打气。最后一个市场底目前还在磨，要等股价跌的大家都舍不得割了，跌到外面观望的资金纷纷下场哄抢血筹了，底就出来了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;卖空的主力无非是三类人，一类是成本极低的原始股东持有者，一类是被大面积赎回被迫砍仓腾现金的公募和私募，最后一类就是各种杠杆爆仓后的强平单，想来也只有他们在卖的时候可以克服锚定心里的障碍，在急跌中加速卖出。**&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中小创卖的人确定了，但是谁在买？含泪咬牙拿最后一点积蓄补仓的投资者，以及陆陆续续进场抄底的人，但很明显，目前的买盘还太弱了.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;市值反应的不是市场里金钱的数量，反应的是市场的信心。不要看到市值跌了就觉得钱没了，只是信心崩溃了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;只要别借钱，A股又跌不死你，这种经历也没啥可嘚瑟的，2011年熬过来的人那么多，要问他们当时都在干嘛，95%的人只有两个字，装死，并且体验极差。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大家看美股不要只看道琼斯和纳斯达克，这两个指数现在主要反映的都是美国权重股，和A股关联度更高的是一些中概权重股，比如阿里巴巴、百度、网易之类的，它们的表现更有风向标意义。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有钱人的格局，注重大周期的投资，而非日线涨跌的变化。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国的房地产暴涨已经到头了，未来有可能小涨、横盘、小跌、大跌，但肯定没有暴涨。因为我们的房价即便拉到世界范围去对比也属于估值偏高的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20180930-20181006 股社区文章整理（国庆假期）</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20180930-20181006%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86%EF%BC%88%E5%9B%BD%E5%BA%86%E5%81%87%E6%9C%9F%EF%BC%89.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20180930-20181006 股社区文章整理（国庆假期）.html</id>
    <published>2018-10-15T00:52:22.000Z</published>
    <updated>2018-10-15T00:52:34.070Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2018-10-01 [原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>首先我要澄清一个公众常见的误会，就是把婚姻当做爱情的契约，不是的，婚姻本质是经济契约。结婚证书挽不回破碎的感情，它能关联的只有夫妻双方在法律上的经济权益和义务。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>其实就算让今天35岁的我换到当时的环境，除了离职，我也想不到有什么好办法。</li><li>其实如果不是全国放假，而是各自放假的话，很多人就休不到假了。只有全国一起放，很多公司业务开展不了，不得不放。</li><li>我的感受是保持分析和总结的能力，亏钱了都去回顾细节，避免重复。另外保持学习的动力，很多人亏钱了会习惯的归结于自己运气不好，懒得总结也懒得补漏。当然了，炒股这事你学的再多也不见的就一定能赢，比如今年我就还是亏的，但很少再犯低级错误了。<br>为什么10年股市不进步。因为机制有很多问题，导致A股长期处于病态之中，这个病态就是大家都把二级市场当韭菜，来收割股民，当然股民自己的投机心态也有很大的问题。<br>所以真的尽量选经营价值好的公司，投机概念真的有可能10年不进反退，时间有时候并不能解决问题。</li><li>首先我要澄清一个公众常见的误会，就是把婚姻当做爱情的契约，不是的，婚姻本质是经济契约。结婚证书挽不回破碎的感情，它能关联的只有夫妻双方在法律上的经济权益和义务。</li><li>我有一个拍脑袋的算法，就是结婚时用35岁减去女方的年龄，比如女方27岁，那35-27=8，男方补偿女方8年的收入。间中如果生育孩子，会对女性的职业生涯造成巨大的冲击，我个人建议一胎孩子起码应该补偿5年的收入（孩子抚养费另算）。<br>我的意思是关于婚姻补偿，双方最好能达成一个一致预期，如果婚姻美满自然不提，万一婚姻破裂了，双方在切割经济的时候能平和一些，女的别狮子大开口，男的别绝情赖账，夫妻散了也别为了钱撕破脸，彼此留份体面。<br>很早以前我在夜报里提过一个比较人性化的婚姻补偿方案，即结婚后，丈夫给妻子买一份长期的保险，丈夫每年交钱续保，妻子心里也踏实，虽然实质上是每年给钱，但又不那么赤裸裸，至少听起来还算温馨。</li></ul><a id="more"></a><p>2018-10-06 我被上司刁难的2个月<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/U7zqdyOBYcEFvh_56REWNA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>以上就是事情的经过，是不是挺窝囊的？<strong>其实就算让今天35岁的我换到当时的环境，除了离职，我也想不到有什么好办法。</strong><br>离职后我在家全职炒股，那是2009年的2月份，我在大盘没有大涨的情况下一个月靠短线全仓盈利10%，我当时有认真考虑过做一个职业股民，但女友则强烈反对，在傻娘们的认知里职业股民是不务正业，浪费生命，她隔三差五就催我去面试新工作。<br>最后拗不过她，我托人内推，在第三个月找到了一份外企的工作，工资还涨了25%，当时就觉得世事难料，祸兮福所倚。<br>当然最关键的还是北京的职场流动性好，在这座大都市里每天都在上演聚聚散散，分分合合，当你迈开了最迷茫的第一步后，发现也就这么回事。</p><p>全国人民统一休假，经济效果很好了，但问题也很多，到处拥堵，玩的体验也差，长假在家看书学习加补看电影。<strong>其实如果不是全国放假，而是各自放假的话，很多人就休不到假了。只有全国一起放，很多公司业务开展不了，不得不放。</strong><br>他就是老总招过来的，他虽然人土渣了，但是能吃苦，工作很勤奋，老总招他来也是看中这点吧，当然比我一个底层员工要倚重的多了。所以越级投诉也没卵用，我<strong>价值不够大就活该我得滚蛋。</strong><br>超喜欢迪卡侬，也不知道为啥。我喜欢它的原因就是布料很舒服，款式也还OK，当然还有就是真的太便宜了，往购物篮扔的时候都懒得看价格，而且买回来不喜欢，不穿浪费了也不心疼。</p></blockquote><p>2018-10-05</p><blockquote><p>（被删了）</p></blockquote><p>2018-10-04 </p><blockquote><p>（没啥整理的）</p></blockquote><p>2018-10-03 罚款8.8亿，不用坐牢了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Wvb-wdZ5Zt1I3BD4jOVvjA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>（没啥整理的）</p><p><strong>8.8亿用什么形容比较快速认知？每天中一次500万大奖，连着中半年。</strong><br>客观讲，她的颜还是很能打的，国内女艺人里顶级，你说多了去了是不对的。其次她还是有作品的，起码电视剧和电影，得奖的不少，大家看过的也不少。另外就是她这个人，包括她的团队都很能折腾，很会玩娱乐圈这套流量规则，即便从商人的角度看，范**也挺成功的。<br>这世道，以前唱戏的功夫深也没见现在艺人收入这么高，人的一生，一个天上一个地下。这就是时代的红利，20年前的有钱不算真的有钱，现在的有钱才是真的有钱，所以发财也要挑选在合适的年代。</p></blockquote><p>2018-10-02 </p><blockquote><p>（休息了）</p></blockquote><p>2018-10-01 没钱时，5000元都会留下遗憾<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/C0cvK4aM1XPInkW2H8MA9Q" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>当时一张开幕式的门票黄牛报价在4000-5000，一些位置好的甚至报价数万，我之所以记得这个行情是因为当时我纠结过要不要去现场看，如此盛会百年难逢，奈何囊中羞涩，5000元相当于我一个月的薪水，考虑再三还是决定放弃。<br>人生的很多遗憾，都是因为豁不出去。<br>说来讽刺，那一年的股市我亏了7张开幕式的门票。股民都这样，生活里省钱细针挑土，股市里亏钱急水冲沙。<br>然而对于A股来说，这10年是失落的10年。2008年8月7日上证指数2727点，10年后的今天上证指数2821点，这还是要感谢国庆节前的这波行情，要知道半个月前我们还在为防守2638点苦苦挣扎。</p><p>买股票就是买公司，就是买国家的经济，就是在买国运。你不认可这个国家，不热爱这个国，凭什么能在这个市场呆下去？像我们这些做金融行业的人，说白了90%都是靠国家富强的时代红利，中国要是衰败了，好日子也就到头了。所以无论平时对这个那个有多少不满，心里还是盼着国家一直很好，也算是屁股决定脑袋吧。<br><strong>我的感受是保持分析和总结的能力，亏钱了都去回顾细节，避免重复。另外保持学习的动力，很多人亏钱了会习惯的归结于自己运气不好，懒得总结也懒得补漏。当然了，炒股这事你学的再多也不见的就一定能赢，比如今年我就还是亏的，但很少再犯低级错误了。<br>为什么10年股市不进步。因为机制有很多问题，导致A股长期处于病态之中，这个病态就是大家都把二级市场当韭菜，来收割股民，当然股民自己的投机心态也有很大的问题。<br>所以真的尽量选经营价值好的公司，投机概念真的有可能10年不进反退，时间有时候并不能解决问题。</strong></p></blockquote><p>2018-09-30 婚前房产，准妻子要求加名（分一半），合理么？<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/BorxfK4nJ-pN_KfKx-A8Aw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>根据最新的婚姻法，即便房产归属夫妻共同财产，也不再像以前一样五五开对半分，法院会充分考虑男女双方对房产的贡献，做出倾向性的判决。<br><strong>我个人观点是支持女性在结婚的时候向男性提出经济补偿的要求的。<br>首先我要澄清一个公众常见的误会，就是把婚姻当做爱情的契约，不是的，婚姻本质是经济契约。<br>结婚证书挽不回破碎的感情，它能关联的只有夫妻双方在法律上的经济权益和义务。<br>他的原话是男女双方合开婚姻（公司），因为性别不同，彼此都投入了一些资源入股。</strong><br>比如身体，比如生育能力，比如金钱房产，比如未来的职业潜力。<br>女性的资源往往在婚姻前期的价值比较大，而男性的资源则在后期价值比较大，所以为了保障女性在婚姻后期的权益，提出一些经济补偿的要求是合理的。<br><img src="https://upload-images.jianshu.io/upload_images/7074287-53ee38be42cf1b73.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>是国外机构做的数据分析，红线代表女性的求偶竞争力曲线，蓝线是男性。<br>女性的巅峰在23岁，男性在38岁，双方的临界点是在30岁。<br>这张图还是靠谱的，它能解释为什么男人40是出轨的高危期的原因，因为这个阶段夫妻双方的竞争力往往差距是最大的。它能解释为什么丈夫的年龄通常都要比妻子大一些，因为这样双方的综合竞争力更均衡。<br>最纠结的就是30岁附近的男人和30岁附近的女人结婚，一个处于上升期，一个处于下降期，女方往往有很强烈的危机感。<br>写到这我的逻辑就成套了。<br>1、婚姻是男女签订的家庭经济契约。<br>2、女方提供的资源主要服务于婚姻前期，而后期比较弱势。<br>3、女方索要一定的婚姻补偿是符合经济原理的。<br>4、大城市房价贵，传统婚房逻辑不适用，得重新议价。<br><strong>我有一个拍脑袋的算法，就是结婚时用35岁减去女方的年龄，比如女方27岁，那35-27=8，男方补偿女方8年的收入。间中如果生育孩子，会对女性的职业生涯造成巨大的冲击，我个人建议一胎孩子起码应该补偿5年的收入（孩子抚养费另算）。<br>我的意思是关于婚姻补偿，双方最好能达成一个一致预期，如果婚姻美满自然不提，万一婚姻破裂了，双方在切割经济的时候能平和一些，女的别狮子大开口，男的别绝情赖账，夫妻散了也别为了钱撕破脸，彼此留份体面。<br>很早以前我在夜报里提过一个比较人性化的婚姻补偿方案，即结婚后，丈夫给妻子买一份长期的保险，丈夫每年交钱续保，妻子心里也踏实，虽然实质上是每年给钱，但又不那么赤裸裸，至少听起来还算温馨。</strong></p><p>也许很理智很先进，但我更觉得我们在谈论这个问题的时候其实已经是失败者。那你需要接受一下更先进的婚姻价值观，我没觉得这事有啥失败的。中国人很多还觉得身前立遗嘱很不吉利。结果意外死亡后家里争遗产争的鸡飞狗跳。有备无患，未雨绸缪这两个成语你感受一下。<br>然假设的前提是参考求偶竞争力曲线，直接让23女与38男配偶不就解决问题了。这个社会自发的就有很多老夫少妻的组合，但之所以还没有大面积普及，是因为大部分女性没有受过这方面的教育。很多都是23-28岁陪着男朋友傻兮兮谈恋爱，最后分后了以后才隐隐觉得自己亏大发了。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2018-10-01 
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;首先我要澄清一个公众常见的误会，就是把婚姻当做爱情的契约，不是的，婚姻本质是经济契约。结婚证书挽不回破碎的感情，它能关联的只有夫妻双方在法律上的经济权益和义务。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;其实就算让今天35岁的我换到当时的环境，除了离职，我也想不到有什么好办法。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其实如果不是全国放假，而是各自放假的话，很多人就休不到假了。只有全国一起放，很多公司业务开展不了，不得不放。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我的感受是保持分析和总结的能力，亏钱了都去回顾细节，避免重复。另外保持学习的动力，很多人亏钱了会习惯的归结于自己运气不好，懒得总结也懒得补漏。当然了，炒股这事你学的再多也不见的就一定能赢，比如今年我就还是亏的，但很少再犯低级错误了。&lt;br&gt;为什么10年股市不进步。因为机制有很多问题，导致A股长期处于病态之中，这个病态就是大家都把二级市场当韭菜，来收割股民，当然股民自己的投机心态也有很大的问题。&lt;br&gt;所以真的尽量选经营价值好的公司，投机概念真的有可能10年不进反退，时间有时候并不能解决问题。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;首先我要澄清一个公众常见的误会，就是把婚姻当做爱情的契约，不是的，婚姻本质是经济契约。结婚证书挽不回破碎的感情，它能关联的只有夫妻双方在法律上的经济权益和义务。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我有一个拍脑袋的算法，就是结婚时用35岁减去女方的年龄，比如女方27岁，那35-27=8，男方补偿女方8年的收入。间中如果生育孩子，会对女性的职业生涯造成巨大的冲击，我个人建议一胎孩子起码应该补偿5年的收入（孩子抚养费另算）。&lt;br&gt;我的意思是关于婚姻补偿，双方最好能达成一个一致预期，如果婚姻美满自然不提，万一婚姻破裂了，双方在切割经济的时候能平和一些，女的别狮子大开口，男的别绝情赖账，夫妻散了也别为了钱撕破脸，彼此留份体面。&lt;br&gt;很早以前我在夜报里提过一个比较人性化的婚姻补偿方案，即结婚后，丈夫给妻子买一份长期的保险，丈夫每年交钱续保，妻子心里也踏实，虽然实质上是每年给钱，但又不那么赤裸裸，至少听起来还算温馨。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20180923-20180929 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20180923-20180929%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20180923-20180929 股社区文章整理.html</id>
    <published>2018-10-15T00:51:20.000Z</published>
    <updated>2018-10-15T00:51:36.966Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2018-10-01 [原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li><p>市场：</p></li><li></li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li><p>观点/经验：</p></li><li></li></ul><a id="more"></a><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>感觉这一波上证50的目标是涨回2700的那个平台，向上估计还有4-5%的空间，但有可能不是一口气涨到，节后看样子会小调整一下。现在对涨跌的判断尚在其次，更重要的是对市场风格的站队。接下来一段时间次新股的低收益会是个常态。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>所以最近指数涨了，你却没赚到钱，不要觉得很意外，A股有一半多的股票都没涨。如今的行情结构化特征已经不止是明显，我觉得都可以称的上是极端。还是那句话，现在对涨跌的判断尚在其次，更重要的是对市场风格的站队。接下来一段时间次新股的低收益会是个常态。</li><li>我们以前习惯的A股行情结构是，蓝筹搭台，小盘股唱戏。现在蓝筹自己搭台+唱戏，小盘股只能买门票坐下面听个响。</li><li>感觉这一波上证50的目标是涨回2700的那个平台，向上估计还有4-5%的空间，但有可能不是一口气涨到，节后看样子会小调整一下，至于国情节前，按照目前市场上的士气，是不太可能出现大调。逼空的氛围正在形成，持股的人是不会轻易给出回撤上车的机会的，很多人可能因为踏空，会去考虑哪些滞涨的小盘股，我建议不要贪这便宜，马太效应越来越明显，弱势股可能会一直弱势。</li><li><strong>大盘这波涨这么猛，中小创的指数还在趋势的寒侧，这就是我之前提到的大势。就是无论市场本身涨跌如何，长周期的市场风格还是偏好盘子更大的权重股和白马股，这个周期的持续时间，有可能会超出我们现在的想象，一如2009年我们也想不到小盘股的风格周期会持续7年。今年白马组合虽然也是赔钱的，但我觉得年初从小盘股切换过来的读者应该也不会后悔，因为坚守中小创大概率更难熬。</strong></li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>科大讯飞：我不太明白支撑科大讯飞将近百倍pe的逻辑是什么，这个股我一直是敬而远之的，尽管我是它们输入法的忠实用户，用了六年，体验极好，但一分钱也没消费过。看分析报告它们一直赚的都是B端的钱，但B端的生意很容易遇到天花板，而且历年业绩增速也就那样了。</li><li>房地产和银行：虽然回撤比较多，但我觉得这两依然会是下阶段上涨的主力，拿住了，别轻易被洗出去。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>像我这样的普通人，第一个100万就是靠买房挣来的。股市大概在炒到7-8年的时候才借行情挣到第一个100万。再有就是写自媒体，前面3年一个铜板都没见到，后来莫名其妙踩到了新媒体的风口，在第四年挣到了第一个100万。这几年内容创作确实是大大大大风口，拍电影的、演戏的、做综艺的、唱歌的、写小说的、编段子的、画漫画的、玩游戏的，只要你有一项技能能够娱乐大众，你马上就能挣到钱。比特币，我坚信未来还是有成长空间。</li><li>外贸红利正在消退，中国的财富结构趋于成熟，而作为最重要的财富锚的房地产，也将趋于稳定，也许还能再涨一点，但不可能再现过去20年这样的增速。股市我觉得是机会最大的，原因很简单，A股离成熟还差的远，不成熟的市场才有机会挣大钱。</li><li><strong>这一波熊市让很多行业的估值都已经跌到了10年来的低点，堪比2008</strong>，如果能全仓压到目前市值在100亿以下，未来新兴行业的大牛成长股，还是挺有机会在下一波牛市到来的时候涨个5-8倍的，15万左右的本金就有机会斩获人生第一个百万。5-8倍的大牛股，我选不准行业，但我有预感大概率会出现在次新股板块。原因是这几年的新股审核是历史上最严的，企业质量有保障，而次新股的估值杀跌又是最狠的，起点低才有可能向上爆发的空间。但我现在不会买次新，时机未到，还需要等拐点。</li><li>炒股这事，知识懂的多未必能挣钱，但多懂点知识可以让自己避祸。</li><li>想买房的人可以再等等看，我感觉到春节前还有调整。</li><li>2015年A股从2000点涨到5000点，结果跌到4000点的时候几乎要造成金融系统危机，因为有杠杆啊。跌幅超过20%，就会有一些人首付亏光了，断供，然后银行借出去的钱拿不回来，多米诺骨牌效应，持续下去就会出大事。</li><li>确认下新股操作手册，开板卖一半，剩下的一半是跌破5日线还是10日线再卖？行情不好的时候跌破5日线就走，行情好的时候10日线，如今算是不好的时候。</li><li>路径依赖，人都是有惯性的，如果所有散户都能一下子转变思路，股市就不会是现在这个样子。我怀疑很可能有些人要大盘股像这样强势五六年才能慢慢转过弯来….</li><li>我打港股的新股，有一个原则，就是第一天上午就卖，因为我观察过大面上的数据，上市后大概70%都是下跌的。</li><li>如果取消预售，房地产商的项目成本会激增6-13%，6%是大国企的融资成本，下午我还看兽爷的文章说泰禾和融创现在融资的利率都已经涨到12.5%了，对于那些高杠杆运营的房地产商来说，没有预售制度很危险，一个没玩好可能就崩了。</li><li>-我判断了一下目前踏空的风险比套牢的风险大。<strong>长阳之后，很多人踏空会有一些焦虑，一旦低开会有人趁机捞货填仓，但之后行情能否继续演绎上去还是有考验的。</strong>这种长阳线后的低开我觉得不是很危险，会有踏空的人着急填仓的，这周考验在后面两天。</li></ul><!-- more --><p>2018-09-29 </p><blockquote><p>（没啥整理的）</p></blockquote><p>2018-09-28 怎么挣到第一个100万<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/w126wgJl5Sa4qsgfm-YjjA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>像我这样的普通人，第一个100万就是靠买房挣来的。<br>股市我比较怂，一直炒的比较保守，很长一段时间我的本金投入都在20-30万区间，直到后来现金流变好起来，加大了投入，大概在炒到7-8年的时候才借行情挣到第一个100万。<br>再有就是写自媒体，前面3年一个铜板都没见到，后来莫名其妙踩到了新媒体的风口，在第四年挣到了第一个100万。<br>所以我判断外贸红利正在消退，中国的财富结构趋于成熟，而作为最重要的财富锚的房地产，也将趋于稳定，也许还能再涨一点，但不可能再现过去20年这样的增速。<br>股市我觉得是机会最大的，原因很简单，A股离成熟还差的远，不成熟的市场才有机会挣大钱。</strong><br>这一波熊市让很多行业的估值都已经跌到了10年来的低点，堪比2008，<strong>如果能全仓压到目前市值在100亿以下，未来新兴行业的大牛成长股，还是挺有机会在下一波牛市到来的时候涨个5-8倍的，15万左右的本金就有机会斩获人生第一个百万。<br>我多次推荐的白马组合是一个熊市偏重于防守的策略，就算有牛市3.0，咱们手里的农行万科茅台美的复星也绝对不可能涨5-8倍，能涨100%就谢谢了。<br>想在股市以小博大，还是要在行情起来以后迅速转换持仓风格，至于5-8倍的大牛股，我选不准行业，但我有预感大概率会出现在次新股板块。原因是这几年的新股审核是历史上最严的，企业质量有保障，而次新股的估值杀跌又是最狠的，起点低才有可能向上爆发的空间。<br>但我现在不会买次新，时机未到，还需要等拐点。<br>这几年内容创作确实是大大大大风口，拍电影的、演戏的、做综艺的、唱歌的、写小说的、编段子的、画漫画的、玩游戏的，只要你有一项技能能够娱乐大众，你马上就能挣到钱。<br>文化行业的马太效应很极端，赢者通吃，顶层10%的人赚走了90%的钱，大部分想来赚100万的人都成了90%的炮灰。<br>最后说一下比特币，我坚信未来还是有成长空间，我的逻辑很简单。比特币根据2100万枚的总量和目前的单价，估算出来的总市值是1100亿美金左右。</strong><br>而黄金目前全世界的储量总市值是8万亿左右，两边差了80倍。<br>当然比特币和历经上千年的实物货币黄金肯定是有差距的，但我个人觉得差距不应该在80倍，随着人们对互联网和数字货币的认知改变，这个差距有缩小的空间。</p><p>一个公司收费推荐股票算违法吗？如果这个公司有证监会下发的投资咨询牌照，就可以合法合规的收费荐股，但这个牌照比较少，限量的，全国不多，不到100家，你最好让对方出示一下。<br>我并不认这几年的新股审核是历史上最严的，企业质量有保障，低成长性新股其实不少。通过率差不多是史上最低，枪毙率接近30-40%，这已经很严了，起码我觉得造假的比例会很低。</p></blockquote><p>2018-09-27 真skr惨…3分钟跌36%<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/h1DBS16z8F49QwqJRP6rqg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>炒股这事，知识懂的多未必能挣钱，但多懂点知识可以让自己避祸。</strong>长时间停牌后重新上市的股票，背后都有复杂故事，冒失往里冲等同作死。<br>今天两市整体回调，我依然习惯的看了一下中位数，-1.7%，跌幅比所有大盘指数都大，说明市场风格继续在大盘股这一边。<br>自9月17日反弹以来，中位数是零。<br>1706只股票上涨，下跌+没涨的股票有1843只。<br><strong>所以最近指数涨了，你却没赚到钱，不要觉得很意外，A股有一半多的股票都没涨。如今的行情结构化特征已经不止是明显，我觉得都可以称的上是极端。<br>还是那句话，现在对涨跌的判断尚在其次，更重要的是对市场风格的站队。<br>接下来一段时间次新股的低收益会是个常态，像前几年那样一个签赚5万以上的好事很难再有了。</strong><br>今天的回撤还好，并未破坏上升的趋势，我依然是75%仓位，明天应该也没啥交易计划，就这么过节吧。</p><p>计划是持股过节，国庆休市这么多天，虽然有被美帝盲狙一枪的风险，但<strong>我判断了一下目前踏空的风险比套牢的风险大</strong>，就这样吧。个股方面没啥好说的，我对自己的组合目前比较满意，复星这次换股后持续跑赢工行，心情愉悦。短期内我没有调仓的计划，但我会持续关注猪肉行情的走势，如果周期有变可能会换一下温氏，但应该是年底的事了，起码近期是不会动的。其他几个白马股近期表现都满意，就先这么着了。</p><p>新开一个综艺节目就新开一家公司，让明星入股，通过分红补偿限薪，这个方案可行醒如何？互联网上果然都是人才，你这方案非常可以，而且我怀疑很快就有人这么干了。讲真，<strong>限薪真的傻，以前足球场也限薪令，最后搞得鸡飞狗跳。<br>全国房地产都在收缩，厦门这一波也跌了快20%，想买房的人可以再等等看，我感觉到春节前还有调整。我虽然有房，但心里面是盼着房价下跌的，因为我的财富中心不在房产上，屁股决定脑袋。<br>2015年A股从2000点涨到5000点，结果跌到4000点的时候几乎要造成金融系统危机，因为有杠杆啊。跌幅超过20%，就会有一些人首付亏光了，断供，然后银行借出去的钱拿不回来，多米诺骨牌效应，持续下去就会出大事。</strong><br>次新连续吃屎三年不是应该该翻身了嘛。。物极必反，逆向思维一下。去年年底肯定就有人也是这么想的….<br><strong>确认下新股操作手册，开板卖一半，剩下的一半是跌破5日线还是10日线再卖？行情不好的时候跌破5日线就走，行情好的时候10日线，如今算是不好的时候。</strong></p></blockquote><p>2018-09-26  接近30%的人中奖<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/6lw01vR7TDzCvkIPp1ih7g" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今天行情有点小意外，我本以为会小幅回调整理，没想到盘中突然暴起，继续上涨逼空。<br>但<strong>和指数的欣欣向荣不同，今天A股的中位数……只涨了0.09%，也就是说有1770多只股票涨幅还不到0.1%，整个市场的风格依然在权重和白马那边。</strong><br>这个时候比看错涨跌更可怕的是，押错市场的风格。我说一个数字可能会惊到一些人，这波上涨的行情是从9月17日开始的，持续时间已经超过1个星期，但A股有1364只股票在此期间的涨幅不到1%，占所有A股的1/3以上。<br><strong>我们以前习惯的A股行情结构是，蓝筹搭台，小盘股唱戏。现在蓝筹自己搭台+唱戏，小盘股只能买门票坐下面听个响。<br>我也清楚一个股民对市场风格的固有看法是很难改变的，所以我建议过可以分批转换，如果你觉得我格力美的平安买的早，成本低，那我在调换成分股的时候你可以考虑也一起换一部分。</strong><br>比如最近换的猪肉和医药，其实也还凑合，怎都能跑赢绝大多数的小盘股。<br>猪肉没啥好说的，就是整个禽肉市场都在景气周期，这话我唠叨了几个月了，只不过之前俄罗斯猪瘟把市场里的一部分人吓尿了，我一直咬牙坚持自己的判断，终于熬到雨过天晴。</p><p><strong>感觉这一波上证50的目标是涨回2700的那个平台，向上估计还有4-5%的空间，但有可能不是一口气涨到，节后看样子会小调整一下，至于国情节前，按照目前市场上的士气，是不太可能出现大调。逼空的氛围正在形成，持股的人是不会轻易给出回撤上车的机会的，很多人可能因为踏空，会去考虑哪些滞涨的小盘股，我建议不要贪这便宜，马太效应越来越明显，弱势股可能会一直弱势。</strong></p><p>流量竞争太激烈了，而且确实网友们受标题的影响很大，一个好的标题有可能提升阅读量30%-40%。你们想啊，<strong>写一篇文章要1-2个小时，想一个标题只要4-5分钟，标题党的性价比太高了，所以大家节操都没了。</strong><br><strong>路径依赖，人都是有惯性的，如果所有散户都能一下子转变思路，股市就不会是现在这个样子。我怀疑很可能有些人要大盘股像这样强势五六年才能慢慢转过弯来….</strong><br>你可以去他们的官网，或者京东、天猫上面买，基本不会是假的，但那里好像是要排队+限售的，不是你想买几瓶就能买的到。<br><strong>我打港股的新股，有一个原则，就是第一天上午就卖，因为我观察过大面上的数据，上市后大概70%都是下跌的。港股那边的炒新接盘侠今年也很苦….</strong></p></blockquote><p>2018-09-25 京东老板娘说话了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/6WjEgWheBJ4rjYjEd7FUdg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>新股必涨是A股多年的潜规则，但最近3年次新股一路暴跌，炒新族大面积血亏。去年给张家港行70多倍pe抬轿的，今年给富士康50多倍pe站岗的，基本都死绝了。连续的亏钱效应倒逼市场回归理性，所以现在打中新股的盈利空间越来越小。<br>但无论如何，我认为短期内还不会出现新股上市直接破发的悲剧，一签新股的收益保底还是能换台新手机的，只不过瘦签换小米，肥签换苹果。<br><strong>讲真，我不太明白支撑科大讯飞将近百倍pe的逻辑是什么，这个股我一直是敬而远之的，尽管我是它们输入法的忠实用户，用了六年，体验极好，但一分钱也没消费过。看分析报告它们一直赚的都是B端的钱，但B端的生意很容易遇到天花板，而且历年业绩增速也就那样了。</strong><br>富时罗素将在本月27日把A股纳入指数，这家和MSCI指数是一样的，只不过影响力没有MSCI大一些，但也会吸引上百万美金的外资来配置A股。话说真的可惜，本来洋大人进场是明牌，可以拱高了让他们接盘，但A股不争气，硬给砸出黄金底让洋大人捡漏抄底，节约建仓成本上百亿，痛心。</p><p>这个周四如果再出现中阳，可以考虑进一步加入仓位，因为基本上就确立了这次的探底有效。空军现在其实已经有点慌了，要搁以前像周末这种贸易谈判失败的利空，直接上来就崩了，但今天只是小幅低开，盘中回调十分克制，一有下跌就有人抄上来。市场的信心和月初的时候完全不一样，这个时候只要再来一根阳线，持币的人肯定会感受到压力。<strong>今天虽然房地产和银行回撤比较多，但我觉得这两依然会是下阶段上涨的主力，拿住了，别轻易被洗出去。</strong></p><p>我中了一个长沙银行，也会两三天开板吗，牛猫根据经验给个预测。也就是10倍左右pe就开了，你们没赶上博傻的好时候，要是前几年中签，都能涨到40倍以上的pe，那个时候傻子多，还没收割干净。</p></blockquote><p>2018-09-24 强硬，这次是咱们主动离开谈判桌<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/JwqUmuipW5Q-NhV1sek-dA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>外媒消息，中国主动退出原本计划于近日举行的部长级贸易谈判。受此影响离岸人民币继续下跌，同时今天香港恒生指数下跌1.62%，国企指数下跌1.81%。所以大家最好有些心理准备，明天肯定会低开，幅度大概在1%左右，至于后面怎么走不太好说，我个人比较偏向于收盘阳线。<br>我觉得急兵不言和，只有在两边都打疲了，战线达成长时间稳定状态后，彼此的心理预期才会接近，才有达成共识的基础。大家最好有心里准备，这次织毛衣眼瞅着年内悬，大概率要织到2019年。<br><strong>如果取消预售，房地产商的项目成本会激增6-13%，6%是大国企的融资成本，下午我还看兽爷的文章说泰禾和融创现在融资的利率都已经涨到12.5%了，对于那些高杠杆运营的房地产商来说，没有预售制度很危险，一个没玩好可能就崩了。</strong><br>我觉得这事政府一定会审慎考虑，即便现在是吹风，也离最后执行还差很远。真把预售取消了有可能会刺激房价小涨，但买房的人也等于晚贷了一年款，彼此抵消掉后影响不是很大。但可以想象未来楼盘的品质会大幅提高。<br>这些股权卖掉虽然解了乐视网的燃眉之急，但这差不多也是最后有价值的筹码了，都卖完了，也就切割干净，只剩个壳了。而作为主营的乐视网，早就和废品无异。<br>上周五白马组合+4.16%，而大盘的中位数只有1.1%。其实你们应该也发现了，<strong>大盘这波涨这么猛，中小创的指数还在趋势的寒侧，这就是我之前提到的大势。就是无论市场本身涨跌如何，长周期的市场风格还是偏好盘子更大的权重股和白马股，这个周期的持续时间，有可能会超出我们现在的想象，一如2009年我们也想不到小盘股的风格周期会持续7年。<br>今年白马组合虽然也是赔钱的，但我觉得年初从小盘股切换过来的读者应该也不会后悔，因为坚守中小创大概率更难熬。</strong></p><p>虽然明天肯定低开，但是我对明天的行情不是特别担心，因为<strong>长阳之后，很多人踏空会有一些焦虑，一旦低开会有人趁机捞货填仓，但之后行情能否继续演绎上去还是有考验的。</strong>所以这周比较关键的是周四，因为那个时候基本上已经把上周五的阳线给消化掉了，如果该涨的话就会继续涨，如果周四还没出现中阳，市场上的鬼故事又要开始了。</p><p>影视剧里不是都说过一个名句吗，能战方能和，得让美国看到我们能和他们打一打，对方才有诚意和我们谈。现在他们觉得我们就是一只软柿子，谈不出啥的。<br>不，我其实是支持适当对最大的贸易甲方，也就是美国，适当让步。但现在对方兵势正盛，你让也满足不了他们的胃口，只有打一架，再坐下来才能谈。<br><strong>这种长阳线后的低开我觉得不是很危险，会有踏空的人着急填仓的，这周考验在后面两天。</strong><br>明天农行是不是惨了?会吐点涨幅出来，但绝对不可能把上周五的涨幅都跌回去，放宽心便是。倒是有些中小创，本来上周就涨的少，可能还不够明天跌的。</p></blockquote><p>2018-09-23</p><blockquote><p>我个人觉得，十一是最不该出门旅游的时间，成本最高体验最差，但我也理解上班族的无奈。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2018-10-01 
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20181007-20181013 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20181007-20181013%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20181007-20181013 股社区文章整理.html</id>
    <published>2018-10-14T13:23:31.000Z</published>
    <updated>2018-10-14T13:23:43.944Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2018-10-01 [原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>2638被击破以后，可能会在下面盘亘一段时间，就算收复了，我估计也就能涨到2850附近，3000作为长期的中枢，除非有主力行情来，否则是不太容易能回去的。这波熊市已经3年了，马上就要进入第四年，慢慢熬，留够耐心。前几次的拐点都是在把人熬的快死光了才出现的。</li><li>提前做好交易计划和情绪管理，这样即便遇到不好的行情也能调整过来，很多人都是冲动交易，买的决定是临时脑子一热做的，没仔细想，等到买完以后才发现自己承受不了这个压力，就会很难受。今年的行情完全超出我的想象，但并没超出我的承压范围。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>美股暴跌只是个诱因，本质还是A股市场又没流动性，又缺信心，除了大盘股有一定的交易量去稳住股价，承接力弱的小盘股直接就被按死在跌停板上，要说市场恐慌程度，我觉得已经超过2011年，接近2008年了。</li><li>中证500指数作为A股的胸部指数，目前是17.8倍，比2011年的熊市更低，比2008年的17倍略高一点，在过去10年历史上只有0.4%的交易日估值比今天收盘还低。</li><li>2638被击破以后，可能会在下面盘亘一段时间，就算收复了，我估计也就能涨到2850附近，3000作为长期的中枢，除非有主力行情来，否则是不太容易能回去的。这波熊市已经3年了，马上就要进入第四年，慢慢熬，留够耐心。前几次的拐点都是在把人熬的快死光了才出现的。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>腾讯：流量红利遇到天花板，再加上游戏业务受挫，所以开始杀估值，但腾讯是一家很好的企业这个逻辑是没问题的，这个位置我建议你可以抗一下。</li><li>腾讯、阿里：腾讯跌破300港币，阿里跌破150美元，这两其实挺同步的，从前期高点回撤都接近1/3的样子。这两只股对整个TMT行业有着巨大的示范效应，基本上也体现了外资对中国公司的信心，因为同期美股一直在涨，所以阿里的下跌其实就是老外对咱织毛衣这件事的担忧。</li><li>农业板块：北大荒被追缴3亿所得税，这事有两个点，一是补税已经开始涉及到上市公司，以后肯定会对资本市场有冲击。二是农业板块往往是偷逃税款的重灾区。农资产品有政策免税啊。所以会刺激造假，所有免税或补贴的行业，都有大量造假。</li><li>消费板块：请问洋大人们都布局抄底哪些股票？消费类股票啊，我以前贴过一个列表，主要就是茅台、美的、格力、平安、五粮液、长江电力、招行这些为主。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li><strong>人到中年新陈代谢变慢，身材特别容易走形，没有毅力对抗身体本能的食欲，没有一定的自律，肥胖就是难免的。</strong></li><li>虽然暴跌次日计算超跌反弹成功率很高，几乎很少失手，但炒股这种事没有什么情况是100%确定性，总会有意外，时不时会翻车，所以无论经历过几遍，下一次还是要面对未知的恐惧。</li><li><strong>我的个人体验就是提前做好交易计划和情绪管理，这样即便遇到不好的行情也能调整过来，很多人都是冲动交易，买的决定是临时脑子一热做的，没仔细想，等到买完以后才发现自己承受不了这个压力，就会很难受。今年的行情完全超出我的想象，但并没超出我的承压范围。</strong><br>只有没计划、没自制力的人才会被平仓，有计划，提前做好仓位管理的话最多赔钱，爆仓不至于的，我现金流还是蛮好的。</li><li>四个行业的大佬最多：房地产、互联网、金融、医药。</li><li><strong>他其实也代表了很大一类股民，他们有很强的韧性，可以在自己看好的标的长线坚持。都说守股比守寡还难，但他们确实就可以长相厮守，怎么洗都洗不出去，甚至自己隔三差五还往里加码。<br>但当拐点or风险到来，股价大幅回撤的时候，基本上也很难躲得过去。这其实也是慢牛市做定投的困惑，坚持可以，账户有浮盈也很舒服，但什么时候退出是个问题？<br>退出的阈值设小了，很容易被洗出去。<br>退出的阈值设大了，跌残了才感到痛。</strong></li><li>我觉得之所以能淡定的长线投资，一个核心的必备条件就是你得有一份高收入的体面工作，维持家庭充沛的现金流。</li></ul><a id="more"></a><p>2018-10-13  </p><blockquote><p>跑步减肥其实没什么效果，因为我舔一根冰棍大概相当于我慢跑2公里，舔冰棍的速度可比跑2公里快多了，很多人运动完后食欲特别好，稍微多吃几口，刚才几公里就白跑了。所以说到最后还是要管住嘴。<br><strong>人到中年新陈代谢变慢，身材特别容易走形，没有毅力对抗身体本能的食欲，没有一定的自律，肥胖就是难免的。</strong></p></blockquote><p>2018-10-12  今天上午刺激吗？<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/7tnamjwgpQNjs691sdZtsg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>其实我当时也很紧张，<strong>虽然暴跌次日计算超跌反弹成功率很高，几乎很少失手，但炒股这种事没有什么情况是100%确定性，总会有意外，时不时会翻车，所以无论经历过几遍，下一次还是要面对未知的恐惧。</strong><br>我昨晚做了抄底计划，今天执行的有些早，10点40左右就买下去了，之后又急跌了20分钟，真的是煎熬。当时也没什么可做的，就是托着脑袋坐电脑前发呆。<br>一遍又一遍的看K线，心里面默算乖离率，然后给自己打气，已经超跌了，一定会弹的，一定会弹的。<br>间中最沮丧的时候在桌子上趴了一会，但不到半分钟又会忍不住抬头看看屏幕，哈哈哈，好歹也是个11年股龄的成熟投资者了，面对压力时依然有些弱鸡。<br>好不容易等到11点钟那一下向上凸凸，我吁了口气，知道这一次又涉险过关了。<br>你们看我夜报可能会觉得我是个抗压能力强，生性乐观的人，其实那只是我作为公众人物情绪管理比较好，实际上这两天心事重重，睡眠都受影响。</p><p>暂时看像是巧合，其实现在A股IPO排队的压力已经不大了，只有不到300家，既然都坚持到这会了，也别停了，该发发，早点发完了历史包袱就没了。<br>我有自己的加仓计划，今天地买高抛是计划外的，就是为了降低整体持仓成本的，后续再跌下来我会买入并持有。</p></blockquote><p>2018-10-11  奈丝，979个跌停<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/YQ3yopyJ55im-Mx8RF7_Cg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我复盘的发现流通市值排在前100名的上市公司跌停只有2家，洛阳钼业和中兴通讯，这100只股的平均跌幅4.47%，远远低于今日市场平均水平。<br>今天A股的中位数是-8.88%，还挺吉利。<br><strong>美股暴跌只是个诱因，本质还是A股市场又没流动性，又缺信心，除了大盘股有一定的交易量去稳住股价，承接力弱的小盘股直接就被按死在跌停板上，要说市场恐慌程度，我觉得已经超过2011年，接近2008年了。<br>流动性好的大盘股有更强的抗跌能力。</strong><br>我的最终目标是要加到1000万市值以上，是以家庭财富配置的角度去买的，所以不是短线，计划会滚动持仓2-3年，除非突逢牛市暴涨，否则不会提前退出。<br>我的判断是国内目前的大类资产都不便宜，p2p雷潮之后流动性不好，房产我2-3年内是看衰的，理财收益太低，现金拿在手里不合适，所以加仓A股就是一次值博率比较高的冒险。<br>中证500指数作为A股的胸部指数，它不像上证50那么失真，其实挺能反映A股目前的真实位置。<strong>它最近10年的12个月滚动市盈率走势是这样的</strong>：<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/7074287-455249a2c7e7292b?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br><strong>目前是17.8倍，比2011年的熊市更低，比2008年的17倍略高一点，在过去10年历史上只有0.4%的交易日估值比今天收盘还低。</strong><br>当然投资不是简单的倒推历史就完事了，有一个比较恐怖的可能性，就是中国40年国运就此拐点，2008年的17倍未必是底，经济倒退加上估值下滑，未来有可能会跌到15倍，13倍，甚至11倍，如果那样的话我现在抄底的仓位就会被腰斩。<br>到明天，我觉得暴跌次日公式这一下肯定用的上。前15分钟无论涨跌都是虚的，我判断上午肯定会有一波恐慌性的杀跌，因为今天跌的太多，会有一部分惊弓之鸟惯性自残，但这个急跌没事的，因为技术上已经超卖，就算后续要跌也得等下周，明天安全的。<br>所以上午的急跌如有，我打算捞一点，下午反弹起来做个T也行。<br><strong>如果做T失败就当加仓了，反正我本来也打算在2500点附近分批把股票账户剩余的25%仓位买起来。具体买的目标会是创业板指数或者证券指数，</strong>前期抗跌的白马组合不会再买了。<br>我经历过08年的熊市和11年的熊市，事后都有点郁闷当初自己没什么钱，那么多便宜的股票买不了，轮到这3次熊市我终于有点钱了，我打算用力赌一下，成功的话就要提前好多年当个混吃等死的废人了。</p><p>本来昨晚不是美股的暴跌，今天按照节奏是有机会向五日线反攻的，但很多事情就像安排好的剧情一样，涨了几个月的美帝正好在这个时候暴跌一波，算是间接助攻了A股的空头。今天有个客户问我，3000点未来一年内能回去吗，我感觉了一下觉得够呛，<strong>2638被击破以后，可能会在下面盘亘一段时间，就算收复了，我估计也就能涨到2850附近，3000作为长期的中枢，除非有主力行情来，否则是不太容易能回去的。这波熊市已经3年了，马上就要进入第四年，慢慢熬，留够耐心。前几次的拐点都是在把人熬的快死光了才出现的。</strong></p><p>这个点位了，都是那些人还在卖？装死的人很多，到底谁在卖。觉得大盘会跌到2000点的人在卖，你别说，持这个观点的人有不少呢，谁也没必要说服谁，想买的想砸的都用钱说话，逼逼没意义。<br>全市场都在吃面，不是你一个人，不用难过，大熊市和大牛市都是一小搓人爆亏和爆赚，大部分人都是情绪上坐过山车，等以后涨起来你就没事了。<br><strong>我的个人体验就是提前做好交易计划和情绪管理，这样即便遇到不好的行情也能调整过来，很多人都是冲动交易，买的决定是临时脑子一热做的，没仔细想，等到买完以后才发现自己承受不了这个压力，就会很难受。今年的行情完全超出我的想象，但并没超出我的承压范围。<br>只有没计划、没自制力的人才会被平仓，有计划，提前做好仓位管理的话最多赔钱，爆仓不至于的，我现金流还是蛮好的。</strong><br>你在错误的时间买了正确的股票，这一波拿着白马股其实还好了，没那么惨，买中小创真的就刷到沟里去了。</p></blockquote><p>2018-10-10 我离中国top500富豪榜也就只差不到80亿<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/vEaUUx3GVyqy_gUs8l-fJg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>整个榜看下来，<strong>四个行业的大佬最多：房地产、互联网、金融、医药。</strong><br>今天的行情没太多可说的，上午11点那一下杀跌是个考验，不过很快就被拉了起来，在那之后我就知道今天大盘基本没啥事了。最后收盘差不多是平收，对于多军来说这样的结果应该感到满意，因为暴跌之后的T+2日是最危险的，很容易再次出现大跌，今天能横的住就是盘面信心转暖的标志，明天只要坚持到下午，我觉得就会有人蠢蠢欲动要向上反攻。</p><p>市场上没发现有啥好机会，耐心等转机，我老觉得国庆节的跳空缺口是有机会在短期内反攻的，希望不是错觉。另，我今天临收盘钱买了8万多港币的腾讯，我港币不是特别多，也就换了30多万，等于是1/4仓位买进去了，之后如果跌到260左右我会再买的。</p><p>我在夜报里起码看衰过锂电池行业3次以上，补贴行业的下游，得搂着点呢，你看钴业股这几天也跌惨了。</p></blockquote><p>2018-10-09 有个朋友腾讯400万+浮盈，快跌没了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/lK1AWs8JztMAIxy9d6XHig" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我明白盈亏同源的道理，如果是存了赚钱就走的念头，这五年间多少次波动早给洗出去了，有这耐心和毅力的，肯定都有自己的信仰和立场。<br>我之所以说他的事，觉得<strong>他其实也代表了很大一类股民，他们有很强的韧性，可以在自己看好的标的长线坚持。都说守股比守寡还难，但他们确实就可以长相厮守，怎么洗都洗不出去，甚至自己隔三差五还往里加码。<br>但当拐点or风险到来，股价大幅回撤的时候，基本上也很难躲得过去。这其实也是慢牛市做定投的困惑，坚持可以，账户有浮盈也很舒服，但什么时候退出是个问题？<br>退出的阈值设小了，很容易被洗出去。<br>退出的阈值设大了，跌残了才感到痛。</strong><br>牛5年，熊1年，往往结果是浮盈5年，突然给你来这么一下，一把吐出去。<br>相比之下我觉得还是像A股这样的慢熊市更容易操作一些，熊5年，牛1年，前面5年你可能一直是浮亏浮亏浮亏，但最后凸凸那一下，你有比较明显的退出信号，不用追求卖在山顶，哪怕卖个山腰也很好了。<br><strong>我觉得之所以能淡定的长线投资，一个核心的必备条件就是你得有一份高收入的体面工作，维持家庭充沛的现金流，</strong>否则生活所迫哪还有什么闲情逸致在哪里谈价值投资？<br>万科给楼盘降价立了模范标杆，但万科有钱，它们退的起，别的中小开发商退不起，如果降价敢退款，以后万科的房子肯定会越来越好卖，而其他开发商不跟进的话压力山大。</p><p>明天是比较重要的一天，最起码也得横住，横不住的话又是下探的开始。板块上我打算认真看一下煤炭行业和有色行业，有合适的个股我打算扔到组合里换一下成分股。目前还没有目标，之前直播的时候有人问过我有色板块行不行，当时其实趋势还没那么明显，但这波回调能源三熊表现都很强劲，确实有些不一样了。</p><p>每个人格局不一样，同学你一挣钱就想走，这辈子都很难挣大钱，你迟早会明白这个道理的。<br>你们现实点，你觉得不去股市还有哪些去处？p2p今年炸成这样，很多人都被吓破胆了，银行理财确实太差，房市流出10%的资金，就够股市在来一波。<br><strong>今天按照技术节奏肯定是没事的，至于周三慌也没用，投资不可能总靠老天保佑，万一跌了到时候能应对就行。不过我所谓的应对也不是多高明的策略，就是装死呗。<br>这种就要看大环境了，卖方市场你可以涨价去库存，如果是买方市场，开发商回不了现金流他们压力也很大的。这次杀多就看政府有没有决心了，如果稍微跌一下马上又各种宽松刺激政策，那到时候形势又复杂了。只要政府咬紧牙关，我觉得很多开发商抗不下去。<br>流量红利遇到天花板，再加上游戏业务受挫，所以开始杀估值，但腾讯是一家很好的企业这个逻辑是没问题的，这个位置我建议你可以抗一下。</strong><br>上市公司的可转债迟早会踩出大雷子，今年其实有很多上市公司的债权已经还不出来了，不过分散投资的话我觉得还OK，一定要很分散，单只不要超过10%。<br>公司本身有可能会被ST，暂停上市，退市，可能都熬不到转股的那一天….以前我们之所以觉得安全是因为，上市公司有壳保底，现在没了。</p></blockquote><p>2018-10-08 微跌-3.7%<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/30G3alddNKXYizHJE5-kwQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今天往下砸的主力是港资，单日流出96亿，是2018年的第二高。<br>平安、海康、茅台的单日流出都在10亿以上，这种情况比较罕见，过去一年半权重白马之所以强于大盘，主要是因为外资持续增持，今天他们反手卖出，股价自然就兜不住，一路下泄。<br>另外随着中美摩擦升级，部分外资可能打算撤出一些仓位防御风险。<br>和基本面应该没啥关系，因为今晚格力预告了三季度的业绩，同比增长29-46%，此外1-9月同比增长33-40%，依然强劲的增速，今天也莫名其妙被砸了5.65%，恐慌发酵的时候没什么道理可讲，就是砸。<br>明天可以套用暴跌次日公式，如果早盘再有-2%以上的急跌，可以考虑日内做个小波段，收盘反弹起来再T出去。但我觉得明天继续大跌的概率不大，很可能是横盘磨一天，等均线下来。<br>周三会比较关键，到时候最起码也得横住，如果再往下插一根中阴就凉了。<br><strong>腾讯跌破300港币，阿里跌破150美元，这两其实挺同步的，从前期高点回撤都接近1/3的样子。这两只股对整个TMT行业有着巨大的示范效应，基本上也体现了外资对中国公司的信心，因为同期美股一直在涨，所以阿里的下跌其实就是老外对咱织毛衣这件事的担忧。</strong><br>碧桂园澄清华东多个楼盘降价为谣言，碧桂园前三个季度是地产行业的销售冠军，也是目前房地产公司里杠杆放的最大的企业之一，如果出现行业回撤，他们的风险相当大。<br>继续75%仓位，就这么着吧，今天之前其实有看到年内扭亏的希望，这一重锤下来今年怕是凉了。</p><p>明天早上白马继续急跌的话，可以捞一手，下午拉起来后卖出，日内有机会做一下3-4%的波段，但有我这个想法的人一定不少，所以大概率是没机会抄的。今天港资的砸盘有些突然，逛外网的时候看到26国南海联合军演，形势是越来越不好，而中国则打算加强对出口企业的补贴，这事本来就是美国政府最反对的，一直指责我们补贴企业干扰市场竞争，我们还坚持这么做，这就没打算好好谈，就是要和美帝干。这次政府的态度之强硬挺出人意料的，因为我一直觉得我们还没准备好，但看起来政府觉得已经准备好了。</p><p>万科节前不是喊活下去么，这算求锤得锤吧。。。万科的管理层就是一群脑残，这家公司整天想着隐藏利润，整天想着让公司的股价下跌，我今年最后悔的组合成分股就是选了这么一帮垃圾。<br>只想问闭眼等明年过完国庆再看账户能好点么？我觉得大概率会比现在要好一些，如果连这点盼头都没有，那还炒个鸡儿的股….<br>通货膨胀老百姓怎么反抗一下。这两年cpi一直在2%左右，我觉得算不上通胀吧，不知道你担心啥，政府都还打算进一步货币宽松呐。<br><strong>a股打开和港股的通道是不是自掘坟墓？我之前算过账，我们整体是吃亏的，因为南下抄底港股的资金，比港股北上的资金要多，但从结构上有助于我们成熟，两边打通了以后我们的小盘概念股就彻底凉了。</strong></p></blockquote><p>2018-10-07 惊！贾跃亭竟与许家印撕破脸，要踢恒大出局！<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/fRKbrIRf_uJmJdG6JC6z9Q" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>冷静下来后我会思考这背后到底发生了啥，事出反常必有妖，当然不能轻信恒大的一面之词。<br>第二种解释是我假想的，就是贾跃亭之前举债运行，年初就要支付5亿美金的债务，所以实际上这8个亿一到手就只剩3亿，花了半年用光了，想让恒大再给点。恒大掐住这一点，希望贾跃亭让出公司控制权，双方在这件事上发生不可调和的矛盾，一个要钱，一个要权，彼此都不退让，终于彻底决裂。大家注意仲裁的诉求是剥夺恒大有关融资的同意权，我猜贾老板有后手，有可能是找到下一个有入股意向的接盘侠了。<br>这个长假有3件大事是需要首先知晓的。<br>1、港股大跌，其中和A股关联度最高的国企指数本周下跌4.43%，我再随便举几个个股的例子，平安下跌3.77%，农行下跌5.47%，复星医药下跌5%。这个肯定会对A股明天的开盘价带来很消极的影响。所以周一低开没啥悬念，不用心存侥幸，但我们绝对不至于低开4%，我估计幅度在1-2%之间。<br>2、央行下调存款准备金1%，这是昨天出来的利好消息，之前下调都是0.5%一次，这回算是下了双倍剂量的猛药对冲外围下跌的利空，粗算一下会解放将近7800亿资金，但这7800亿并不是直接来买A股，只是间接会有一点作用，对银行是直接利好，对房地产也间接利好。<br><strong>北大荒被追缴3亿所得税，这事有两个点，一是补税已经开始涉及到上市公司，以后肯定会对资本市场有冲击。二是农业板块往往是偷逃税款的重灾区。<br>我也琢磨过明天低开高走的可能性，感觉了一下不是很大，20-30%的样子，因为早盘跳空的缺口估计比较大，日内回补的难度不小。具体到早盘应该关注市场风格，是否依然向大盘股倾斜，如是，则向上逆转的可能性就很小。如果是中小创强势，那就还有翻盘的机会。</strong><br>总的来说不用很慌，就算明天跌了，本周后半个星期还有机会。</p><p>明天早盘我估计会有一个小幅反弹，但大概率弹不红，真正的考验在明天下午，如果中小创不能雄起，单靠白马股和蓝筹股是补不了这个跳空缺口的。这周如果要反转，机会也在下半周，明天跌了先别着急，周二周三再看。港股那边腾讯一直刹不住车，本周创了本轮回调的新低，会对整个大势都有打压，阿里巴巴也从高峰回调了1/3。我看了一下腾讯的股价，大概率要回调到295-298这个区间，寻找月线级别的支撑才有可能结束调整，其实也没多少路了。</p><p>还有个利好没说。财政部部长刘昆：抓紧研究更大规模的减税、更加明显的降费措施。<strong>然后在征税力度上继续加强，最后的结果是总量不会发生大的变化…..<br>农资产品有政策免税啊。所以会刺激造假，所有免税或补贴的行业，都有大量造假。<br>请问洋大人们都布局抄底哪些股票？消费类股票啊，我以前贴过一个列表，主要就是茅台、美的、格力、平安、五粮液、长江电力、招行这些为主。</strong><br>只要资金宽松，房地产肯定利好。但政府最近几次降准一直是定向投放到实体，对房地产控制的比较严，最多是间接利好。<br>抬高的有些是为了市值管理，抬一下市值。常见于庄股，这个A股还挺多的。最后一秒打压的情况比较复杂，很难一两句说清楚。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2018-10-01 
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2638被击破以后，可能会在下面盘亘一段时间，就算收复了，我估计也就能涨到2850附近，3000作为长期的中枢，除非有主力行情来，否则是不太容易能回去的。这波熊市已经3年了，马上就要进入第四年，慢慢熬，留够耐心。前几次的拐点都是在把人熬的快死光了才出现的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;提前做好交易计划和情绪管理，这样即便遇到不好的行情也能调整过来，很多人都是冲动交易，买的决定是临时脑子一热做的，没仔细想，等到买完以后才发现自己承受不了这个压力，就会很难受。今年的行情完全超出我的想象，但并没超出我的承压范围。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;美股暴跌只是个诱因，本质还是A股市场又没流动性，又缺信心，除了大盘股有一定的交易量去稳住股价，承接力弱的小盘股直接就被按死在跌停板上，要说市场恐慌程度，我觉得已经超过2011年，接近2008年了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中证500指数作为A股的胸部指数，目前是17.8倍，比2011年的熊市更低，比2008年的17倍略高一点，在过去10年历史上只有0.4%的交易日估值比今天收盘还低。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2638被击破以后，可能会在下面盘亘一段时间，就算收复了，我估计也就能涨到2850附近，3000作为长期的中枢，除非有主力行情来，否则是不太容易能回去的。这波熊市已经3年了，马上就要进入第四年，慢慢熬，留够耐心。前几次的拐点都是在把人熬的快死光了才出现的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;腾讯：流量红利遇到天花板，再加上游戏业务受挫，所以开始杀估值，但腾讯是一家很好的企业这个逻辑是没问题的，这个位置我建议你可以抗一下。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;腾讯、阿里：腾讯跌破300港币，阿里跌破150美元，这两其实挺同步的，从前期高点回撤都接近1/3的样子。这两只股对整个TMT行业有着巨大的示范效应，基本上也体现了外资对中国公司的信心，因为同期美股一直在涨，所以阿里的下跌其实就是老外对咱织毛衣这件事的担忧。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;农业板块：北大荒被追缴3亿所得税，这事有两个点，一是补税已经开始涉及到上市公司，以后肯定会对资本市场有冲击。二是农业板块往往是偷逃税款的重灾区。农资产品有政策免税啊。所以会刺激造假，所有免税或补贴的行业，都有大量造假。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;消费板块：请问洋大人们都布局抄底哪些股票？消费类股票啊，我以前贴过一个列表，主要就是茅台、美的、格力、平安、五粮液、长江电力、招行这些为主。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;人到中年新陈代谢变慢，身材特别容易走形，没有毅力对抗身体本能的食欲，没有一定的自律，肥胖就是难免的。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;虽然暴跌次日计算超跌反弹成功率很高，几乎很少失手，但炒股这种事没有什么情况是100%确定性，总会有意外，时不时会翻车，所以无论经历过几遍，下一次还是要面对未知的恐惧。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;我的个人体验就是提前做好交易计划和情绪管理，这样即便遇到不好的行情也能调整过来，很多人都是冲动交易，买的决定是临时脑子一热做的，没仔细想，等到买完以后才发现自己承受不了这个压力，就会很难受。今年的行情完全超出我的想象，但并没超出我的承压范围。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;只有没计划、没自制力的人才会被平仓，有计划，提前做好仓位管理的话最多赔钱，爆仓不至于的，我现金流还是蛮好的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;四个行业的大佬最多：房地产、互联网、金融、医药。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;他其实也代表了很大一类股民，他们有很强的韧性，可以在自己看好的标的长线坚持。都说守股比守寡还难，但他们确实就可以长相厮守，怎么洗都洗不出去，甚至自己隔三差五还往里加码。&lt;br&gt;但当拐点or风险到来，股价大幅回撤的时候，基本上也很难躲得过去。这其实也是慢牛市做定投的困惑，坚持可以，账户有浮盈也很舒服，但什么时候退出是个问题？&lt;br&gt;退出的阈值设小了，很容易被洗出去。&lt;br&gt;退出的阈值设大了，跌残了才感到痛。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我觉得之所以能淡定的长线投资，一个核心的必备条件就是你得有一份高收入的体面工作，维持家庭充沛的现金流。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20180916-20180922 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20180916-20180922%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20180916-20180922 股社区文章整理.html</id>
    <published>2018-09-23T03:34:19.000Z</published>
    <updated>2018-09-23T03:34:32.243Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2018-09-12 [原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>这说明A股的行情依然在向权重、蓝筹、白马倾斜，这个趋势已经延续了一年半，今年白马股虽然也是下跌的，但跌幅烈度远远小于市场平均水平。2009-2016年，连续7年都是小盘股强于权重股。那说不准，从2017年到2024年，都是权重股强于小盘股。</li><li>大部分人炒股其实炒的是自己的心态，只要你的生活质量还需要用钱来改善，你就很难对市值的波动泰然自若。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>这说明A股的行情依然在向权重、蓝筹、白马倾斜，这个趋势已经延续了一年半，今年白马股虽然也是下跌的，但跌幅烈度远远小于市场平均水平。我有一种预感，就是这个趋势未来延续的时间会比我们想象的久的多。<br>2009-2016年，连续7年都是小盘股强于权重股。<br>那说不准，从2017年到2024年，都是权重股强于小盘股。<br>都说炒股看大势，什么是大势，我觉得这才是大势，这个层面的站队如果错了7年，那才是重大悲剧。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>证券：至于为什么买证券指数基金，其实我也想不好未来的股市是什么样的，是继续权重白马，还是中小创雄起，是消费升级，还是消费降级，都是一片迷雾看不清楚。想来想去只要A股变好起来，买券商总是个不出错的选择。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>如果你们中的有些人这个时候还在低头狂奔，我建议也该换个思维方式。<br>1、首先没必要对财富阶级坠落过分焦虑，原因我前面说了，未来30年不可能再像过去30年那样财富波动那么剧烈。<br>2、不必过度参与大风险的投机，保守一点防御没问题的，有些人已经赚了几亿几千万，还在用杠杆赌我觉得没必要。<br>3、不要过于集中资产，分散配置即可，注意观察社会财富锚的转移和变化。</li><li>我之前算过在中国财富自由的最低标准，大城市1600万左右，三四线城市550万左右，注意是最低标准，就是不上班，过普通生活。</li><li>我以前写过怎么暴富，简言之观察社会资源流向的变道，找到新的通道，然后借钱加杠杆投资进去。</li><li>每个人做交易，都是有路径依赖的。我举个例子，如果一个人能从年初空仓一直忍到2650，那即便这几天的上涨他大概率也是不会买的，很可能要涨回3000点他才愿意改变观点。如果这几天一涨就想买的人，大概率上半年在半山腰抄底被埋，如今坟头荒草一丈高。<br>股市大起大落，只有极少数人能高抛低吸，对应的是极少数人低抛高吸，大部分人就是蒙着眼睛，捂住耳朵，坐过山车。这就是 A 股的常见生态。<br>换言之，现在对上涨极力看空，冷嘲热讽的，都不太可能是从年初就空仓的，大概率就是这个月刚卖掉的人。</li><li>大部分人炒股其实炒的是自己的心态，只要你的生活质量还需要用钱来改善，你就很难对市值的波动泰然自若。</li><li>我其实一直在想，下一波牛市会是什么样的驱动。2007年那一波是靠大量开户，韭菜入场驱动的。2015那波是靠大量开户+融资杠杆驱动的，还真想不出牛市3.0是靠啥，我觉得有一种可能就是大盘股估值逻辑变化驱动的。还有一种可能，就是房市陷入多年的滞涨期，赚钱效应消退，里面的资本开始大量流出，进入股市布局。</li><li>资产配置有两个特点，一个是奔着长周期去的（1年以上），一个是对净值的波动容忍度高。</li><li>加仓，大致有以下几个原因。<br>1、估值确实低，这个就不多解释了，市盈率历史低位，分红率历史高位。<br>2、成交量暴缩，今天上证指数的成交金额只有870亿，再创数年来的新低。<br>3、第三个原因可能有点好笑，我就是想调整一下自己大方向上的心态。其实我心里认为2638超过50%的概率会跌破，但真跌破了，就我现在这么猥琐的心态也不可能一下子就敢买满仓，人都是有路径依赖的，我不信我有魄力和能力正正好把剩下的30%仓位全部都买在最低点。</li><li>量缩的越厉害，越安全，如果这个位置还有1500亿左右的成交量我就再等等，成交量低迷说明市场的绝望程度，避开主流人群的买入，即便被套，将来反弹回来也会比较快，因为这个区间的套牢盘比较少。</li><li>说来好笑，现在很多人炒股怕亏钱怕套牢，而我最近这些天想的最多的，是怎么确保之后如果有反弹，自己不要因为惯性思维，过于保守而踏空。</li><li>小散亏钱，耗不起是一个重点，当然心态更重要。我觉得确实有一些因素，有些人来股市是迫切希望改善生活，他们肯定承压能力比较低。如果炒股是来做资产配置，涨了跌了都不影响生活，承压能力就会强。只要别借钱炒股，过量上杠杆，或者把家庭所有流动性都注入A股，这个位置我也想不出能有啥灾难性的后果。比较遗憾的是那些之前就把钱买光的朋友，这个时候只能干着急。</li></ul><a id="more"></a><p>2018-09-22 对1000+万资产的家庭说几句<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/UUat-tKlxbZpYpnTBtix-A" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>成功很重要，在合适的时间成功更重要。<br>好了，铺垫了这么多，我就是想说，以前的有钱不算有钱，现在的有钱是真的有钱。<br>何出此言呢？我的逻辑很简单，30年前有10万就算是有钱人，但当时这样的人在全世界并没有什么优势。后来中国积极参与贸易，参与全球化，财富暴增。现如今在中国有1000万可以算是有钱人，重要的是即便走出国门，你依然是有钱人。<br>所以我觉得中国的财富状态正在趋于成熟和稳定，不用担心再过30年又出现剧烈的变化，换个角度说，这大概也算是一种阶级固化。<br>这个阶段的财富领跑者，我觉得不应该再向过去30年一样只顾低头往前冲，因为前面很可能就快撞到墙了。这个时候更应该停下来往左右两边看看，往身后看看，观察一下周围的地形。<br>怎么去保持自己的领先优势<br>如果前面有墙，能不能换个跑道绕开，绕不开也争取在墙面前停下来，别撞。<br><strong>如果你们中的有些人这个时候还在低头狂奔，我建议也该换个思维方式。<br>1、首先没必要对财富阶级坠落过分焦虑，原因我前面说了，未来30年不可能再像过去30年那样财富波动那么剧烈。<br>2、不必过度参与大风险的投机，保守一点防御没问题的，有些人已经赚了几亿几千万，还在用杠杆赌我觉得没必要。<br>3、不要过于集中资产，分散配置即可，注意观察社会财富锚的转移和变化。</strong></p><p>之前看过一个数据说一线城市要有2E以上才能算是比较安稳的，1000W在一二线城市还真不算能够完全承担人生中的风险，还是有很不少压力的。等你挣到2e了，他又会告诉你挣到10e才是上了岸的，因为这种人贩卖的就是焦虑，你没焦虑了他们还混个鸡儿。<br>能对10-万资产的说几句安慰下广大小散吗。万一出现剧烈的系统性风险，光脚的是最不受伤的，因为没啥可以失去，没啥可以损失。我怀疑互联网上整天叫嚣跟日本、跟美国打仗的，大都是这个心态。<br>我这篇文章就是想说给你听的姑娘，你这种焦虑没必要，中国财富大洗牌的过程已经逐渐尾声，只要国家别剧烈变动，上海3套房可以保证你始终是这个国家财富最top的那5%人群里面，你应该停下来享受一下生活，别整天琢磨怎么能进到3%，1%。<br>意思是阶级已经固化了，靠资产收益已经能保证自己的生活水平了，现在形势复杂，不要冒险？好，今晚课代表就是你了，但第二句并不是保证自己的生活水平，而是不用过于焦虑自己的财富阶级下坠，掉队。<br><strong>我之前算过在中国财富自由的最低标准，大城市1600万左右，三四线城市550万左右，注意是最低标准，就是不上班，过普通生活。</strong>你要买豪车豪宅+世界旅游，那是不够的。<br>未来十年，千万都会变成一个普通，谁能在千万市场中保持不掉队就已经很不错了。能理解，人都是有惯性思维的，会觉得未来10年是过去30年的延续，我觉得你肯定也相信未来十年房价起码还要再涨2倍以上。<br>无论如何我认为现金不应该大量、长期的持有，还是应该尽量的转换成资产，拿着现金无论在什么年代都是不划算的。<br>现在教育也开始分层了，还有就是互联网的格局也在逐渐固化，以前小公司还有爆发的机会，现在小公司往上的出路就是被BAT收编，很难再出巨头。<br>你只要别上杠杆投机，我觉得向下也没那么容易。我就举个例子，拆迁户分了3套安置房，人家就每个月收收租金，有空了上街开开滴滴，你觉得他能往下掉到哪呢？<br>点击查看是因为想知道如何才能挣到1000万。<strong>我以前写过怎么暴富，简言之观察社会资源流向的变道，找到新的通道，然后借钱加杠杆投资进去。</strong>比如智能手机兴起，大家把很多原先花在电脑和看电视的时间都用在手机上，这就是亿万人的资源变道了，很多人砸钱到APP上，就暴富了。还是要有很敏锐的观察力。<br>我们未来30年不太可能再像过去30年那样大发展，也不可能再像过去30年那样货币大贬值。</p></blockquote><p>2018-09-21 白马纽币~这届中秋苏服了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/wyxdI6MACVyhfP_xdcP-Uw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>如今的多军，其实也是一群残兵败将，熊了三年，哪个心里没有点阴影面积。<br>只有连续的、快速的冲锋，才可以压制住内心的惶恐，互相壮胆，一路向上，越涨士气越旺。这个时候不能再去考虑技术k线的合理性，就必须靠不合理的冲锋才能摆脱这股压了你三年的趋势。<br>前几天坑里割肉的现在心态肯定已经爆炸了。<br>那些之前一直习惯在做T+0的这几天很容易T飞，接下来他们也不敢轻易操作。<br>说三根阳线改变三观那是开玩笑的段子，但三根阳线肯定会在交易层面起到很多影响。<br><strong>每个人做交易，都是有路径依赖的。我举个例子，如果一个人能从年初空仓一直忍到2650，那即便这几天的上涨他大概率也是不会买的，很可能要涨回3000点他才愿意改变观点。如果这几天一涨就想买的人，大概率上半年在半山腰抄底被埋，如今坟头荒草一丈高。<br>股市大起大落，只有极少数人能高抛低吸，对应的是极少数人低抛高吸，大部分人就是蒙着眼睛，捂住耳朵，坐过山车。这就是 A 股的常见生态。<br>换言之，现在对上涨极力看空，冷嘲热讽的，都不太可能是从年初就空仓的，大概率就是这个月刚卖掉的人。</strong></p><p>你这大概就是传说中的，<strong>套30%老僧入定，赚3%上蹿下跳</strong>，炒股不是为了解套的啊兄逮。<br>格力涨多少，美的出来只多不少，这种还有什么好慌的，现在压力在空军那一边了。<br>显而易见的区别，是今天这一涨，突破了60日线的压制，而且接下来K线就要呈多头排列。</p></blockquote><p>2018-09-20 房贷利息抵扣个股，看来要空欢喜一场<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Wy0D_y8dXGLxhsIw6b-Q3g" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>第一财经消息，明年1月执行的房贷月供利息抵扣部分个人所得税一事有最新进展，能够享受这一政策的范围可能被限定为普通住房，非普通住房被排除在外。<br>总结起来就是一句话，房贷利息抵税很赞，但有可能大部分人享受不到。<br>其实我今晚本来想用标题《明天狠重要》，因为两连涨之后收了个小阴，多空博弈现在就在十字路口，明天如果再来一根阳线市场的风向马上就会变，但如果明天依然磨磨唧唧，横向震荡，那下周一就挺危险的。左传里面不是都教过大家么，夫战，勇气也，一鼓作气，再而衰，三而竭。涨的连续且快速才会真正刺激到观望的资金，只要升势一停滞，内心的恐惧就又来了。之所以没用这个标题是觉得不吉利，万一明天上涨受挫后面跌了，这口锅又要我来背。</p><p>现在市场倒是有一个小小的机会，我不方便在夜报那边大面积的说，可以在这里给大家一个参考。就是市场会对一些股票进行事件上的分类，比如中弘股份和乐视网，明明是完全不一样的两只股票，但是因为同时在退市这个话题中被讨论，所以最近走势趋同，连停牌事件都一样。还有就是攀钢钒钛和重医控股，这两因为前后脚恢复上市，虽然公司行业和基本面不一样，但也被扔到一个概念里炒。前几天攀钢钒钛连续大涨，重医控股没动静的时候我就想过会不会也跟一下，结果今天真的涨停了。这些都是已经发生的事情，但其实可以关注的是还没发生的事情，比如ST炸雷板块的ST尤夫，最近快涨翻倍了，那就可以关注一下，当初和它差不多被炸下来的个股，有没有能捡漏的。</p><p>一个普通年轻人如何买第一套房的可能性大？1、有个有钱的父母。2、在大城市挣钱攒钱，在小城市买房。3、家里努力凑一凑，在环京环沪先买套便宜的房子上车，之后慢慢置换。4、做梦买。<br>这个要给大家补充一下，这里说的价格，不是大家的成交价，是政府给的官方指导价，每个区域每个楼盘都有相关的指导价，会比实际成交价便宜个20-30%，未来要交房产税的话也是按这个来。</p></blockquote><p>2018-09-19 难受…今晚生病了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/KPUsykYDoIrvSHCtit84_g" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>现在其实就是关键时期，连续快速的上涨是恢复信心的最好办法。<br>很多人都发现了，大量的股票创了历史新低却依然跌跌不休，明明在割肉，那些人为什么还要卖呢？因为长时间的下跌形成了心里惯性，持股的人一直被惩罚，而卖出的人一直被奖励。<br>但这种投机操作的心理压力是很大的，深套死扛特别符合人性，是那种让人感到不难受的选择，而低位先割后抄会承受巨大的压力，卖出后只要股价连续上涨，很快就会心态爆炸。<br><strong>大部分人炒股其实炒的是自己的心态，只要你的生活质量还需要用钱来改善，你就很难对市值的波动泰然自若。</strong><br>我每天复盘时都会关注一个数据，就是大盘的中位数涨幅，和各大指数涨幅的对比。比如今天A股的中位数是0.78%，而几乎所有的指数涨幅都大于0.78%。<br><strong>这说明A股的行情依然在向权重、蓝筹、白马倾斜，这个趋势已经延续了一年半，今年白马股虽然也是下跌的，但跌幅烈度远远小于市场平均水平。我有一种预感，就是这个趋势未来延续的时间会比我们想象的久的多。<br>2009-2016年，连续7年都是小盘股强于权重股。<br>那说不准，从2017年到2024年，都是权重股强于小盘股。<br>都说炒股看大势，什么是大势，我觉得这才是大势，这个层面的站队如果错了7年，那才是重大悲剧。</strong><br>我之所以有这个判断，是因为国外的多个市场都是流动性强的大盘股享受更好的估值，而中小盘股一旦基本面转恶，下跌将毫无底线。以前A股有壳红利支撑小市值股票的下限，如今没有了，大的逻辑可能也要变了。</p><p>今天一天都在昏睡，也没在电脑前交易，比较意外的是房地产板块凸凸，这个板块在技术层面有反弹要求，但是消息面又有房产税的事情压着，我听到不止一个消息源，说11月前肯定会一审。还有大家发现没一个事情，很多房地产公司都改名了，万科、保利、龙湖、万达，都已经把公司名称里的地产两字给取消掉了，改为发展、控股之类的字样，这应该是业务转型的一个信号？盘面我没啥好说的，其实趋势还没彻底扭转，也谈不上安全，明天压力就不小，指数会承压，比如创业板的20日线，就不是很轻易能过去。</p><p>牛市3.0：养老金+炒房资金。对了，你提醒我了，<strong>还有一种可能，就是房市陷入多年的滞涨期，赚钱效应消退，里面的资本开始大量流出，进入股市布局。<br>我其实一直在想，下一波牛市会是什么样的驱动。2007年那一波是靠大量开户，韭菜入场驱动的。2015那波是靠大量开户+融资杠杆驱动的，还真想不出牛市3.0是靠啥，我觉得有一种可能就是大盘股估值逻辑变化驱动的。</strong></p></blockquote><p>2018-09-18 私人饭局手机偷拍，真的LOW<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/PMwGt18XS4mjRvS3gjZsRQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>真正让我觉得恶心的是Z女的偷拍扩散行为，自己绝对不愿和这样的人有人际来往，更别说坐同一张桌吃饭。身边有这种人会让你的个人隐私毫无安全感，而这是作为社会人最不可被侵犯的底线。<br>我虽然爱八卦，但从不爆朋友隐私，而且即便是陌生人的瓜，我也会曝事不曝人，给对方存一份体面。<br>文明吃瓜，诸君共勉。<br>自中美织毛衣以来，股市确实受到了很明显的冲击，3月开织，创业板月线6连阴，而此前那么多年的历史上最长也只出现过4连阴。我一介布衣在这件事上什么也做不了，希望双方早日达成协议，也给资本市场喘口气。<br>克强总理讲话，在社保征收机构改革到位前，各地一律保持现有社保政策不变。<br>昨天加仓今天就涨，纯属巧合，我没这号召力，也不具备短线判断涨跌的水平，否则昨天就不是加仓而是满仓。但我确实打算在心态上从战略防御转向战略进攻。<br>人很容易受趋势影响，越涨越想买，越跌越胆小，但我觉得目前这个位置的值博率很高了。另外我昨晚也强调了，我是抱着家庭资产配置的角度去买的。p2p流动性差，不想再投了。房产全国限购，贷款政策特别差。我倒是有心想布局一点海外资产，但政策上不允许。在目视能及的范围，我觉得眼下的A股是理想的选择，总不能手里捏一把现金，慢性自杀对吧。<br><strong>资产配置有两个特点，一个是奔着长周期去的（1年以上），一个是对净值的波动容忍度高。</strong>我不仅仅是现在乐观，哪怕上证跌到2000我也不会心态爆炸。<br>我不知道底在哪里，但我有耐心熬，那些因为害怕在这里逃跑的朋友你们慢走，你们的岗我来站。后面我被套了你们可以幸灾乐祸，但若我接了你们的筹码挣钱了，希望你们也能心平气和的认栽。</p><p>新财富是什么来头，一个评级都能决定行业从业人员收入？卖方分析师的奥斯卡，基本上就是这样，由于是基金经理投票，所以得奖也说明分析师的机构号召力强。</p></blockquote><p>2018-09-17 买了，今天加仓<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/f86QcRYgoNumkKGyleLMzQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>即便是如此恶劣的环境，如此绝望的市场氛围，我还是打算加仓，大致有以下几个原因。<br><strong>1、估值确实低，这个就不多解释了，市盈率历史低位，分红率历史高位。<br>2、成交量暴缩，今天上证指数的成交金额只有870亿，再创数年来的新低。</strong>说实话，这让我想起了2012年那会，当时我也在微博上截图吐槽股市低迷，那是我第一次经历慢熊市，没经验，不敢在绝望的氛围中买入，但这次我有经验也有胆去加仓。<br>我的看法是<strong>量缩的越厉害，越安全，如果这个位置还有1500亿左右的成交量我就再等等，成交量低迷说明市场的绝望程度，避开主流人群的买入，即便被套，将来反弹回来也会比较快，因为这个区间的套牢盘比较少。<br>3、第三个原因可能有点好笑，我就是想调整一下自己大方向上的心态。其实我心里认为2638超过50%的概率会跌破，但真跌破了，就我现在这么猥琐的心态也不可能一下子就敢买满仓，人都是有路径依赖的，我不信我有魄力和能力正正好把剩下的30%仓位全部都买在最低点。<br>说来好笑，现在很多人炒股怕亏钱怕套牢，而我最近这些天想的最多的，是怎么确保之后如果有反弹，自己不要因为惯性思维，过于保守而踏空。</strong><br>我觉得现在这个位置，如果手里还有钱的话，踏空的风险比套牢的风险大，于是一咬牙今天就先来5%，算是心态转变的开始。<br><strong>至于为什么买证券指数基金，其实我也想不好未来的股市是什么样的，是继续权重白马，还是中小创雄起，是消费升级，还是消费降级，都是一片迷雾看不清楚。想来想去只要A股变好起来，买券商总是个不出错的选择。</strong><br>有网友和我说他每天亏损，心情极差，问我咋每天感觉都没心没肺的挺乐观。<br>我想了一下，大概有以下几个原因。<br>1、作为还打算炒几十年股的人，我比较在乎相对盈亏。我现在更关心的是明年如果大盘反弹29%，我一定想办法跟住这个涨幅。<br>2、我的计划是建立1000万以上的股指期货头寸，作为家庭资产未来2年的配置。<br>3、我没有用杠杆，没借钱投资，甚至都没满仓，股市里的资金完全不影响家庭日常用度，所以挺洒脱的没啥压力。<br>你们看，好的坏的我其实都想的通透的很，最差日子也过的下去，最好的话没准就是一波暴富，也就没什么好愁的。<br>仓位升至75%，如近期有急跌，会考虑继续买。</p><p>老婆那里的p2p又回款200万，我又加了100万的期指，目前已经500万，不着急，我的目标是加到1000万以上。今天比较逗比的是发现西安旅游逆势涨了5%，我这一把迟钝了，要是走之前买一单的话，旅游费用都找股市报销回来了，可惜了。为了不误导网友，期指和股票的仓位是分开的，股市我就不往里增加现金了。我这几个月会陆续有p2p的钱回来，炒房是不可能炒房的，我都会拿来抄底，有种就把我活埋了，我不是被吓大的。</p><p>所以越是有钱有实力的人，就越有机会赚钱，赚大钱。一个是算的清，一个是耗的起。<strong>小散亏钱，耗不起是一个重点，当然心态更重要。我觉得确实有一些因素，有些人来股市是迫切希望改善生活，他们肯定承压能力比较低。如果炒股是来做资产配置，涨了跌了都不影响生活，承压能力就会强。</strong>10年前的我要是股市一天亏3000，难过的上班都没心情。现在账户跌3万，都不够让我难过5秒钟。<br><strong>只要别借钱炒股，过量上杠杆，或者把家庭所有流动性都注入A股，这个位置我也想不出能有啥灾难性的后果。比较遗憾的是那些之前就把钱买光的朋友，这个时候只能干着急。</strong><br>说说P2P目前的风险现状吧，炸雷比较多。小平台别投了，现在前30的平台资金流入都很少，30名开外的平台几乎流动性枯竭。政府要求拆标，其实就是延期兑付，只要底层债务是真的，慢慢等吧。</p></blockquote><p>2018-09-16 连滚带爬写出来的夜报<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ZpnYd7pJAb5j2Ell5d0eSA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>中美贸易战3月开始，人民币的汇率从6.3跌到了6.9，跌幅将近10%，几乎对冲掉了增加的10%关税。<br>特朗普这次没有强硬的执行25%的税率，有可能是受到了国内部分企业的一些反弹，也为中美贸易的这一轮谈判，流下了一点空间。<br>管理规模达到2.8万亿的平安资管，放弃主动管理团队，彻底转型智能投顾和量化投资。平安转型量化投资和智能投顾以后，会更加注重投资指数，减少甚至放弃对一些中小盘个股的押注。所以未来这2.8万亿资金会更加倾向于投资权重股，撤离中小盘。<br>平安公司前8个月保费收入5064亿，去年同期是4247亿，同比上涨19%，所以三季度的业绩基本上也不用过于担心。这种大公司每个月都披露数据，就会让机构感到放心，不用非等到3个月一次的季报去赌风险。<br>创业板跌的特别惨，主要是互联网、软件、军工、次新股板块惨遭暴击，指数每天都在创新低。上证指数之所以能守住2638，全因资金托住权重股，但我觉得这种病态的结构化分歧难以持续，下周2638破守的可能性比较大，大家最好有一点心理准备。</p><p>早破早见底啊兄弟，就这么一直耗着大家才难受，跌下去会长回来，股市最大的成本是等待的时间。<br>这种大公司肯定都是按照规矩给的，N+1吧，这些岗位基本上都是年薪几百万的，他们不差钱，但如果长时间找不到工作的话，现金流就会有些危险。另外最可怕的是，万一别的大机构也效仿，这个行业的从业人员就惨了。<br>趣头条、拼多多、蔚来汽车，感觉都是消费降级..概念呢，不过美股最近一直是在牛市，整体比较繁荣，和我们不搭边。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2018-09-12 
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;这说明A股的行情依然在向权重、蓝筹、白马倾斜，这个趋势已经延续了一年半，今年白马股虽然也是下跌的，但跌幅烈度远远小于市场平均水平。2009-2016年，连续7年都是小盘股强于权重股。那说不准，从2017年到2024年，都是权重股强于小盘股。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大部分人炒股其实炒的是自己的心态，只要你的生活质量还需要用钱来改善，你就很难对市值的波动泰然自若。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;这说明A股的行情依然在向权重、蓝筹、白马倾斜，这个趋势已经延续了一年半，今年白马股虽然也是下跌的，但跌幅烈度远远小于市场平均水平。我有一种预感，就是这个趋势未来延续的时间会比我们想象的久的多。&lt;br&gt;2009-2016年，连续7年都是小盘股强于权重股。&lt;br&gt;那说不准，从2017年到2024年，都是权重股强于小盘股。&lt;br&gt;都说炒股看大势，什么是大势，我觉得这才是大势，这个层面的站队如果错了7年，那才是重大悲剧。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;证券：至于为什么买证券指数基金，其实我也想不好未来的股市是什么样的，是继续权重白马，还是中小创雄起，是消费升级，还是消费降级，都是一片迷雾看不清楚。想来想去只要A股变好起来，买券商总是个不出错的选择。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;如果你们中的有些人这个时候还在低头狂奔，我建议也该换个思维方式。&lt;br&gt;1、首先没必要对财富阶级坠落过分焦虑，原因我前面说了，未来30年不可能再像过去30年那样财富波动那么剧烈。&lt;br&gt;2、不必过度参与大风险的投机，保守一点防御没问题的，有些人已经赚了几亿几千万，还在用杠杆赌我觉得没必要。&lt;br&gt;3、不要过于集中资产，分散配置即可，注意观察社会财富锚的转移和变化。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我之前算过在中国财富自由的最低标准，大城市1600万左右，三四线城市550万左右，注意是最低标准，就是不上班，过普通生活。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我以前写过怎么暴富，简言之观察社会资源流向的变道，找到新的通道，然后借钱加杠杆投资进去。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;每个人做交易，都是有路径依赖的。我举个例子，如果一个人能从年初空仓一直忍到2650，那即便这几天的上涨他大概率也是不会买的，很可能要涨回3000点他才愿意改变观点。如果这几天一涨就想买的人，大概率上半年在半山腰抄底被埋，如今坟头荒草一丈高。&lt;br&gt;股市大起大落，只有极少数人能高抛低吸，对应的是极少数人低抛高吸，大部分人就是蒙着眼睛，捂住耳朵，坐过山车。这就是 A 股的常见生态。&lt;br&gt;换言之，现在对上涨极力看空，冷嘲热讽的，都不太可能是从年初就空仓的，大概率就是这个月刚卖掉的人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大部分人炒股其实炒的是自己的心态，只要你的生活质量还需要用钱来改善，你就很难对市值的波动泰然自若。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我其实一直在想，下一波牛市会是什么样的驱动。2007年那一波是靠大量开户，韭菜入场驱动的。2015那波是靠大量开户+融资杠杆驱动的，还真想不出牛市3.0是靠啥，我觉得有一种可能就是大盘股估值逻辑变化驱动的。还有一种可能，就是房市陷入多年的滞涨期，赚钱效应消退，里面的资本开始大量流出，进入股市布局。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;资产配置有两个特点，一个是奔着长周期去的（1年以上），一个是对净值的波动容忍度高。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;加仓，大致有以下几个原因。&lt;br&gt;1、估值确实低，这个就不多解释了，市盈率历史低位，分红率历史高位。&lt;br&gt;2、成交量暴缩，今天上证指数的成交金额只有870亿，再创数年来的新低。&lt;br&gt;3、第三个原因可能有点好笑，我就是想调整一下自己大方向上的心态。其实我心里认为2638超过50%的概率会跌破，但真跌破了，就我现在这么猥琐的心态也不可能一下子就敢买满仓，人都是有路径依赖的，我不信我有魄力和能力正正好把剩下的30%仓位全部都买在最低点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;量缩的越厉害，越安全，如果这个位置还有1500亿左右的成交量我就再等等，成交量低迷说明市场的绝望程度，避开主流人群的买入，即便被套，将来反弹回来也会比较快，因为这个区间的套牢盘比较少。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;说来好笑，现在很多人炒股怕亏钱怕套牢，而我最近这些天想的最多的，是怎么确保之后如果有反弹，自己不要因为惯性思维，过于保守而踏空。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;小散亏钱，耗不起是一个重点，当然心态更重要。我觉得确实有一些因素，有些人来股市是迫切希望改善生活，他们肯定承压能力比较低。如果炒股是来做资产配置，涨了跌了都不影响生活，承压能力就会强。只要别借钱炒股，过量上杠杆，或者把家庭所有流动性都注入A股，这个位置我也想不出能有啥灾难性的后果。比较遗憾的是那些之前就把钱买光的朋友，这个时候只能干着急。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20180909-20180915 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20180909-20180915%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20180909-20180915 股社区文章整理.html</id>
    <published>2018-09-16T02:15:59.000Z</published>
    <updated>2018-09-16T02:16:13.222Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2018-09-02 [原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>2638已经成为全市场的焦点，感觉政府还是不希望2638被直接击破，但目前不知道他们是不想跌破，还是不想快速跌破。</li><li>想卖的人会停下来想看看支撑有没有用，想买的人看到跌不下去怕弹起来踏空，就提前买了。随着熊市的推进，资本市场的心理防线一道接一道被冲破，再好的业绩也拦不住恐慌逃窜的溃兵。</li><li>如今中证500指数的历史估值处于最低的5%区间，你说非要吓唬我永远也回不去之前的95%，我是不信的，我不是吓大的。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>2638已经成为全市场的焦点，在这样的情况下，这个点位附近的多空分歧会更加激烈，这样会造成两个结果，1就是它会有很强的阻力，比较难以跌破。2就是一旦它被跌破，可能会引发一波急跌。我感觉政府还是不希望2638被直接击破，所以最近大概率是在买金融股。但目前不知道他们是不想跌破，还是不想快速跌破，2638能否守住这事还是悬念。</li><li>现在欠缺的就是还没有形成板块的联动效应，暂时还只是个别股票的单打独斗，但无论如何在目前这个位置卖空的人，他们要承担的风险肯定比买多的人大多了。卖空的收益空间非常窄，就算真跌破2638也就2个多点的收益，但是一旦暴力反弹就是血亏。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>科技股：A股就没什么好的科技股，好的科技股都在境外上市，还有就是A股的科技股估值都太高太高了，比美股和港股的贵3-5倍是常态。我有港股和美股账号，我为什么非要买A股的？</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>为什么最近每每到了2650附近就开始挣扎的原因，想卖的人会停下来想看看支撑有没有用，想买的人看到跌不下去怕弹起来踏空，就提前买了。两边的纠结心态莫过于此。这个时候需要有个利好或者利空来打破僵局。</li><li>甲醛是要挥发很久很久的，10年都挥发不完，但确实前3个月特别多。另外就是闷热的环境中特别能挥发，干冷的环境会好很多。所以最好装修是在4-5月份结束，然后整个夏天让它彻底挥发一波。</li><li>大概是从2014年7月行情起来以后才算是认真开始写，你若真有耐心，可以从2015年开始慢慢看。</li><li>随着熊市的推进，资本市场的心理防线一道接一道被冲破，再好的业绩也拦不住恐慌逃窜的溃兵。像格力业绩这么惊艳的公司也能被砸到8倍pe，只能说这个市场病了。</li><li>如今中证500指数的历史估值处于最低的5%区间，你说非要吓唬我永远也回不去之前的95%，我是不信的，我不是吓大的。</li><li>2638之所以还没破，是因为从7月初以来金融权重一直被托着，如果不是有国家队救盘，大盘的实际指数早就跌到2550附近了。对于中小创来说，股灾3.0的低点早就破了。所以从这个角度来看，我认为2638被破是大概率的，但没必要有太多的心理包袱，破了可能不是坏事，寻底的速度就更快了。但别信那些会跌回2000点的鬼话，不可能的，2500以下我觉得都够呛，反正我打算跌破2600以下就开始慢慢买，A股跌了3年都没个像样的反弹，这本身就是一件极不正常的事情。</li><li>政府在不裁减人员机构的情况下，对收入是有刚性需求的。名义上的税减了，总量刚需又没减，那势必就要加强征税力度，总之一句话，总量不会降的。</li></ul><a id="more"></a><p>2018-09-15 西安的房价…真心便宜<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/GqQioHwX8_vkeIuCn0xZVg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>房价起不来的重要原因，主要是高新产业起来不，就业资源落后，吸引不了人才流入。<br>这一切直到王永康2016年赴任西安市委书记后开始有所改观，高新产业区先后引进了华为、阿里、京东、百度、腾讯等一线企业，另外在这一波的二线城市抢人大战中奋勇争先，入籍门槛降低，给房给钱招纳高学历人才。<br>于是这两年人口流入速度翻倍，2017年西安同时在建17条地铁，都在为这座城市打鸡血，终于终于，横了多年的房价开始涨了，但即便是最新的成交价其实也挺厚道的。</p><p>文物展示区恒温恒湿，用一种国外进口的3层密封玻璃保护，导游mm说这个玻璃特别贵，一平米要好几万。<br>不和北京比，和我老家临海小县城比，那里的新盘也是15000往上，好一点的都是20000多。咱西北名城这个价格，确实算蛮厚道的。<br>已经有好些网友告诉我长沙的房价也很便宜，这个我确实没想到，因为湖南卫视还挺有名的，我一直以为长沙房价也挺繁荣的，后来才知道和武汉差了一截。<br>但确实有很好的旅游资源，我查了一下，兵马俑一年门票能收8亿，相关的旅游产业带动起码80亿。其他的景点也能开发一下，但要想真的富起来，还是要搞高新产业。<br>全陕西只有3000万人，西安已经接近1000万了，陕南人还更愿意去四川工作和置业，西安极度缺少接盘侠哦。本地民营资本弱势，外资及私营经济弱势，房子买了容易，砸到手上更容易。要想办法，把每年在211和985毕业的外地大学生留下，这本来就是西安的天然优势，应该好好把握。</p></blockquote><p>2018-09-14 看到有人在千年文物上刻自己名字<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/0JNG6sd7dAMTygmXp87svA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我建议普通人逛博物馆最好聘请导游讲解，否则就是去那里看一堆石头，枯燥乏味，难知其趣。有个青春可人的妹子给你熟练的讲解那些石头、文字背后的历史故事，整个游览体验都会更加生动。<br>囧+月是什么鬼？中唐时期，明字的写法，那时左边就是囧，后来才逐渐演变成今天的样子。</p><p>去这种有历史的城市，肯定是看博物馆最划算，而像广场这些早就被现代商业改的一塌糊涂，很多所谓的古玩一条街，全是义乌和我们台州批量生产的手工艺品，专门收割傻子，怎么可能真有古玩。<br>大家去北京，一定要去故宫博物馆，和首都博物馆，确实都是国之重器，是北京最值得玩的地方。至于王府井、南锣鼓巷就别去了，全是坑爹外地人的。</p></blockquote><p>2018-09-13 一条恶意的谣言<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/GdgBZwZLtHkBau0vQC1S0w" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我觉得目前由于媒体反复提及，<strong>2638已经成为全市场的焦点，在这样的情况下，这个点位附近的多空分歧会更加激烈，这样会造成两个结果，1就是它会有很强的阻力，比较难以跌破。2就是一旦它被跌破，可能会引发一波急跌。<br>这就是为什么最近每每到了2650附近就开始挣扎的原因，想卖的人会停下来想看看支撑有没有用，想买的人看到跌不下去怕弹起来踏空，就提前买了。<br>两边的纠结心态莫过于此。这个时候需要有个利好或者利空来打破僵局。</strong><br>这几天私营经济退出的话题特别热，连人民日报都刊发了专门的社评去抨击这个看法，说明无论之前只是政治试探，抑或是别的目的，起码在目前的中国，官方还是认可私营经济为国家繁荣做出的贡献。<br>我觉得也没必要抱怨价格高还是低，别说12000，就是15000都照样有大批的人买，这就是龙头溢价效应。</p><p>今天医药板块再度大血崩，上半年的大牛股恒瑞医药这一波被杀的有些狼狈，我的复星也受到了一些波及，但总的来说复星由于之前被举报信无端杀过一波，消灭了一部分的泡沫，今次的下跌还算可以接受的范围。<strong>金融股维持强势是这一波2638跌不下去的原因，比如平安，就一直在半年报跳空的缺口上面居高不下，银行最近也非常稳健，我感觉政府还是不希望2638被直接击破，所以最近大概率是在买金融股。但目前不知道他们是不想跌破，还是不想快速跌破，2638能否守住这事还是悬念。</strong></p><p>苹果在国内的占有率已经连着跌了很久了，你还没看出来吗，他们已经放弃中低端市场了，6000元以下的市场不要了，就赚有钱人的钱。<br>看到北京公积金新政的新闻了吗。看到啦，认房认贷，而且降低了贷款额度，说明政府不但打压高端住房，其实也打算打一下低端的刚需。就是不想让大家买房。300万以下的房子的需求被掐灭了，就等于把最底下的箱子抽走了。<br>我们那边确实都是小企业比较多，但并不垃圾，我编过台州企业的走势，远远跑赢大盘。我老家最有名的两家企业是伟星股份、伟星新材、华海药业，都是业绩很稳定的公司。</p></blockquote><p>2018-09-11 又有人出23亿买公众号<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/hyklOBKEyXN_64xZcU02gA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>我今年白马组合最大的失误就是高位加入了万科，觉得业绩好，减持也能扛得住，结果稀里哗啦套了我30%多，把当年跟着宝能投机赚的钱全吐出去了，这个教训够深刻的。</strong><br>这300亿背后是千千万万个普通家庭的血本无归。不过像他这样的人其实也没带着钱跑出境，所以这300亿其实是流转到了另一波之前跑的快的人手里，从国家的角度看财富没有流失，但贫富差距扩大了。<br><strong>甲醛是要挥发很久很久的，10年都挥发不完，但确实前3个月特别多。另外就是闷热的环境中特别能挥发，干冷的环境会好很多。所以最好装修是在4-5月份结束，然后整个夏天让它彻底挥发一波。</strong><br>股市太平淡了，就是整体重心又往下移动了一点。白马组合微涨0.02%。</p><p>我今年白马组合的几次调仓现在想想都还挺明智的，把国电南瑞换成了茅台，中间放弃了东方园林，我18元割肉的，割了以后涨到20元+，一度还被笑为反指，结果现在跌到10元了。再有就是12元多的时候卖光了分众传媒，换成了温氏股份，也是卖了以后一度又涨了10%，这边温氏股份因为瘟疫跌了10%，一度非常难受。如今温氏股份慢慢涨回来了，分众比我卖的价格已经跌了30%.就这几次换仓每一个都躲开了致命打击，所以我也不是死脑筋就会死磕到底的那种人，感觉不对了我也会跑路的。</p><p>p2p是民间自发形成的，等监管层注意到它的存在的时候，已经野蛮生长到很大规模了。<strong>我不觉得这个行业的责任都是监管的，民间借贷本身就有很多坏账烂账，我们当地借出去钱拿不回来的太常见了。<br>大概是从2014年7月行情起来以后才算是认真开始写，你若真有耐心，可以从2015年开始慢慢看。</strong><br>券商一线销售人员前景你怎么看？一线与二线城市的区别呢？没什么区别，现在的日子就是难如狗，券商在全面降薪，很多人收入都只有景气年景的30%以下，你这个时候加入，就是日子有些苦，不好熬。<br><strong>因为A股就没什么好的科技股，好的科技股都在境外上市，还有就是A股的科技股估值都太高太高了，比美股和港股的贵3-5倍是常态。我有港股和美股账号，我为什么非要买A股的？</strong><br>一直在定投你推荐的两支基金，想请教一下现在是要加大力度投入还是持续定投就好了，目前大概15的亏损。其实我觉得有条件的话，这个位置可以考虑每月加一点。</p></blockquote><p>2018-09-10 特朗普一条推特吓崩了一个版块<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/p71Tt6EIX1NE6OBTiQ5sKA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>其实我觉得苹果概念今天的崩盘也不完全是特朗普一个帖子的功劳，还有两方面的原因。<br>其一，目前A股处于彻底的熊市，人心惶惶，信心涣散，这样的氛围中资本已成惊弓之鸟，听个弦都能把自己吓死。<br>其二，苹果板块的几个龙头股上半年比较抗跌，估值不低，利空一出里面的机构抱团崩盘，趁机往外溃逃。<br>我觉得一个很大的动因是强势股补跌，东财即便吃了这个跌停，今年依然有3%的涨幅，而和它们家对标的同花顺和大智慧，今年都跌了30%。当然了东财的业绩比那两要好的多，<strong>但随着熊市的推进，资本市场的心理防线一道接一道被冲破，再好的业绩也拦不住恐慌逃窜的溃兵。<br>像格力业绩这么惊艳的公司也能被砸到8倍pe，只能说这个市场病了。</strong><br>现在让人困惑的是，到底谁是对的？因为股价一直跌，大家就理所应当的认为卖空的是对的。等到未来股价反弹回去，股价创了新高，咱们又可以翻出K线来嘲笑现在卖的人是傻瓜。<br><strong>如今中证500指数的历史估值处于最低的5%区间，你说非要吓唬我永远也回不去之前的95%，我是不信的，我不是吓大的。</strong><br>今天白马组合比较硬，一个停牌，剩下3红3绿，整体跌0.25%。但根据今年以来的规律也别太乐观，通常都是中小创吃两斤屎，就轮到白马吃一斤屎，这几天中小创又低头狂吃，我在边上看，心情很复杂，很沉重。</p><p><strong>2638之所以还没破，是因为从7月初以来金融权重一直被托着，如果不是有国家队救盘，大盘的实际指数早就跌到2550附近了。对于中小创来说，股灾3.0的低点早就破了。所以从这个角度来看，我认为2638被破是大概率的，但没必要有太多的心理包袱，破了可能不是坏事，寻底的速度就更快了。但别信那些会跌回2000点的鬼话，不可能的，2500以下我觉得都够呛，反正我打算跌破2600以下就开始慢慢买，A股跌了3年都没个像样的反弹，这本身就是一件极不正常的事情。</strong></p><p>为什么我们搞不出苹果手机怎样的系统呢，抄袭改一下也无能为力吗？你是不是以为我们努努力，半年就能自己研发出芯片了….?  兄逮，这是有技术门槛的啊，塞班系统和win系统为什么都被淘汰了，不中用啊，我们连不中用的系统都写不出来。<br>既然市场一直是这个熊样，你为什么不减减仓？一直那么高的仓位硬扛呀？我的白马组合是我认为估值都很合理的公司，再说见底了你未必能看出来，平安之前跌到过53，现在62了，你有本事正好抄到53么？农行2个月前也提前见底了，温氏最近也涨上来了，抄底哪有你想的那么容易。<br>信心二字也是要有东西支撑的。哈，A股你还没看明白吗，就是一群乌合之众，有带头的连拉三根阳线，信心就起来了。<br><strong>您觉得最坏还要跌多少？2450-2500，大概能跌到这里。</strong><br>大猫，熟悉保险业么？做经纪人和销售吗？这个行业最近几年发展很快，是中产阶级的景气行业，但是具体你做的好不好，要看你有没有销售和商务的天分。<br>贸易战真的对我国经济影响这么大吗?有一定影响，但我觉得被放大了，周小川说只有0.5%以内的影响，就算再扩大一倍，1%的影响好了，我们依然有6%左右的gdp增速。<br>质押股情况如何。监管层已经窗口指导过，所有质押爆仓的公司，都不许直接在二级市场上砸盘，所以现在的风险不是在大股东那里，而是在质押机构身上。</p></blockquote><p>2018-09-09 房产税要来了，屯房的兄dei慌不慌？<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/CC2_PbG5N_mD89TDEBqANA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>之前网上传过的首套免征的可能性极低，因为夫妻若有2套房的话肯定会选择离婚避税，政府不但收不到钱，还会刺激全社会大面积离婚，这样搞会闹出历史笑话的。京沪这样的一线城市，房子出租年化收益通常在房价的1.5%左右，一下子1/3的房租都要给政府纳税，还是蛮肉痛的。<br>多说几句，政府在不裁减人员机构的情况下，对收入是有刚性需求的，比如运营所有组织机构的成本一年是2万亿（这数字我拍脑袋乱说的），那就必须要从各个渠道想办法把这2万亿凑出来。<br>以前卖地卖的好，那别的地方就少收一点。现在严打房地产炒作，卖地的收入慢慢下来了，以后就要用房产税把这一块给填上。<br>包括政府最近喊的各种减税，我觉得平常心看待就好，<strong>名义上的税减了，总量刚需又没减，那势必就要加强征税力度，比如以前有些地方你逃税漏税国家没顾得上管你，以后就要管了。比如最近就再拿演艺圈开刀，艺人收入高，纳税少，现在杀了几只鸡，吓得旁观的猴子们纷纷补税。<br>总之一句话，总量不会降的。</strong><br>周五开盘就冲高，临近中午收盘突然一波凶狠滴跳水，我看了一下主要是互联网板块，有说是特朗普那边打算之后增加的关税重要考虑中国的互联网科技类产品，随他的便，反正我的持仓没有互联网相关的。周五白马组合+1.53%，上周比较明智的是抄底了医药，组合整体没亏。</p><p>下周估计会考验一下2638，平常心应对就行，只要手里拿的是好公司心里就有底。最近已经有很多超跌股开始妖化反弹，其实也是市场信心回暖的一个标志。试想你3块钱卖掉的股票，一个月后涨到6元，这会对做空的人形成巨大的心理威慑。<strong>现在欠缺的就是还没有形成板块的联动效应，暂时还只是个别股票的单打独斗，但无论如何在目前这个位置卖空的人，他们要承担的风险肯定比买多的人大多了。卖空的收益空间非常窄，就算真跌破2638也就2个多点的收益，但是一旦暴力反弹就是血亏。</strong></p><p>中介当然是希望房价涨咯，因为他们这个职业不承担价格风险，他们要的是成交量。事实证明上涨的时候成交量会放大，下跌的时候都是缩量，和A股一样一样的。<br>滴滴抽20多个点还能亏？我也很困惑，它们应该已经过了推广期，市场逐渐稳定，做信息撮合，每单都能分到20%，我也想不明白都是咋亏的。<br>中国中铁、中国铁建、中国中冶能分析一下吗？从15年最高点就一直没爬上去过。你这不是废话吗哥们，A股整个大盘就没几个股票爬回15年高点，基建股业绩很一般，一带一路又进度缓慢，国内大工程都做的差不多了，没有暴涨的客观基础啊。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2018-09-02 
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2638已经成为全市场的焦点，感觉政府还是不希望2638被直接击破，但目前不知道他们是不想跌破，还是不想快速跌破。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;想卖的人会停下来想看看支撑有没有用，想买的人看到跌不下去怕弹起来踏空，就提前买了。随着熊市的推进，资本市场的心理防线一道接一道被冲破，再好的业绩也拦不住恐慌逃窜的溃兵。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如今中证500指数的历史估值处于最低的5%区间，你说非要吓唬我永远也回不去之前的95%，我是不信的，我不是吓大的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2638已经成为全市场的焦点，在这样的情况下，这个点位附近的多空分歧会更加激烈，这样会造成两个结果，1就是它会有很强的阻力，比较难以跌破。2就是一旦它被跌破，可能会引发一波急跌。我感觉政府还是不希望2638被直接击破，所以最近大概率是在买金融股。但目前不知道他们是不想跌破，还是不想快速跌破，2638能否守住这事还是悬念。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;现在欠缺的就是还没有形成板块的联动效应，暂时还只是个别股票的单打独斗，但无论如何在目前这个位置卖空的人，他们要承担的风险肯定比买多的人大多了。卖空的收益空间非常窄，就算真跌破2638也就2个多点的收益，但是一旦暴力反弹就是血亏。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;科技股：A股就没什么好的科技股，好的科技股都在境外上市，还有就是A股的科技股估值都太高太高了，比美股和港股的贵3-5倍是常态。我有港股和美股账号，我为什么非要买A股的？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;为什么最近每每到了2650附近就开始挣扎的原因，想卖的人会停下来想看看支撑有没有用，想买的人看到跌不下去怕弹起来踏空，就提前买了。两边的纠结心态莫过于此。这个时候需要有个利好或者利空来打破僵局。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;甲醛是要挥发很久很久的，10年都挥发不完，但确实前3个月特别多。另外就是闷热的环境中特别能挥发，干冷的环境会好很多。所以最好装修是在4-5月份结束，然后整个夏天让它彻底挥发一波。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大概是从2014年7月行情起来以后才算是认真开始写，你若真有耐心，可以从2015年开始慢慢看。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;随着熊市的推进，资本市场的心理防线一道接一道被冲破，再好的业绩也拦不住恐慌逃窜的溃兵。像格力业绩这么惊艳的公司也能被砸到8倍pe，只能说这个市场病了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如今中证500指数的历史估值处于最低的5%区间，你说非要吓唬我永远也回不去之前的95%，我是不信的，我不是吓大的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2638之所以还没破，是因为从7月初以来金融权重一直被托着，如果不是有国家队救盘，大盘的实际指数早就跌到2550附近了。对于中小创来说，股灾3.0的低点早就破了。所以从这个角度来看，我认为2638被破是大概率的，但没必要有太多的心理包袱，破了可能不是坏事，寻底的速度就更快了。但别信那些会跌回2000点的鬼话，不可能的，2500以下我觉得都够呛，反正我打算跌破2600以下就开始慢慢买，A股跌了3年都没个像样的反弹，这本身就是一件极不正常的事情。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;政府在不裁减人员机构的情况下，对收入是有刚性需求的。名义上的税减了，总量刚需又没减，那势必就要加强征税力度，总之一句话，总量不会降的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20180902-20180908 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20180902-20180908%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20180902-20180908 股社区文章整理.html</id>
    <published>2018-09-09T06:07:09.000Z</published>
    <updated>2018-09-09T06:08:00.167Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2018-09-02 [原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>这一波极限可能到2450-2550这个区间，在此之前不敢加仓，先就这么着。跌破2500点我就满上，再跌就认了。</li><li>万科因为上半年地产确实超跌了，一直没有一个像样的反弹，而业绩又还可以，在技术上短线最有潜力。</li><li>牛市反而什么都好卖，私募公募都卖飞了，熊市反而所有人都跑了，没人愿意入场。其实应该反过来的，现在这个时候才是应该调集家里流动资金，不断建仓的时期，但大部分人听不进去。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>这一波极限可能到2450-2550这个区间，在此之前不敢加仓，先就这么着。跌破2500点我就满上，再跌就认了。</li><li>A股这两天感觉市场氛围整体开始回暖了，一个比较明显的信号是乐视网这种绝境股开始有游资进行接力涨停，另一个濒临退市的中弘股份今天也涨停。活跃资金敢连续投机了，这一点很重要。</li><li>证券板块感觉有点跌不动了，之前都是大盘小跌，证券大跌，大盘不跌，证券小跌。但上周后面几天证券板块表现还算顽强，有可能是市场接近底部的一个信号。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>万科：因为上半年地产确实超跌了，一直没有一个像样的反弹，而业绩又还可以，在技术上短线最有潜力。</li><li>平安：业绩成长最稳的是平安，半年报猛打鸡血，三季报和年报也差不了，高管增持成本61.29，下半年肯定表现还行。</li><li>茅台：虽然业绩也很好，但它的问题在于抱团太稳，技术上没有回调到位，很中庸的仓位，说不上好也说不上坏。</li><li>银行：两个银行里，农行比工行基本面好。</li><li>美的和格力：目前比较困难，公募老担心它两的业绩会下滑，因为厨电这一块的老板业绩崩了，大家担心会蔓延到空调。美的这边的回购还有20亿没用上，股价应该能兜在40-42这个区间，等回购用完了再切回格力。家电分电视和白色家电，白色家电里面还分餐厨家电这个细分，我看了一下，不单是老板电器，美的的餐厨家电这一块业绩也不好，所以暂时不碰了。</li><li>猪肉股：其实最近本该是涨价周期，鸡肉猪肉都在涨，这命不好摊上个猪瘟。</li><li>伊利：周五跌停开盘，这股我有一段时间没关注了，它大跌的原因是利润增速比较低，只有2%。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>首先在中国做投机，人多的地方真的真的不能去。政策风险不可控，监管层大人们一个响指，底下人可能就几亿几千万没了，这也是在A股做投资无法回避的一部分。</li><li>我个人觉得70%刚合适，可能在我潜意识里目前70%是底部附近，30%的可能还会再往下跌。只要别加杠杆，我觉得本金炒股没必要割肉。</li><li>我觉得差不多该加仓了，要么地产，要么有色，要么煤炭，尽量还是在今年跌的比较多的周期板块里挑选，不敢说未来没有新低，但未来的事谁也不知道，目前这个位置踏空的风险比套牢的风险大，这就是我的判断。</li><li>外资机构比较看重基本面，你可以发现这14只股票，差不多就是A股最好的公司，他们这种理念导致他们不会掉进投机的陷阱里。</li><li>牛市反而什么都好卖，私募公募都卖飞了，熊市反而所有人都跑了，没人愿意入场。其实应该反过来的，现在这个时候才是应该调集家里流动资金，不断建仓的时期，但大部分人听不进去。</li></ul><a id="more"></a><p>2018-09-08 </p><blockquote><p>我这人吃饭有点挑菜，但只要确定喜欢的菜，我可以吃无数遍，永远都吃不腻。大学这几年，我大概吃了上千份这个盖饭，每次吃都像第一次吃那么香喷喷的，唯一的变化就是价格从3块涨到了4块。经常有人问我你怎么能连着写6年的公众号，我觉得我这段经历挺能说明问题的。</p></blockquote><p>2018-09-07 我刚把自己的两个基金清盘了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/0-imC9O0BZkb505udNpEGw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>阳光私募不让通过微信微博宣传，所以平日只说资讯+解盘，基金的事几乎不提。<br>昨天我刚把两个运作2年的基金清盘，没了利益瓜葛，倒是可以复复盘，给大家说说里面有趣的事，和值得反思的教训。<br>这两只基金都是2016年二季度成立的，主打的是定增项目。简单给新读者解释一下，定增就是按照打折价买股票，但是不能立刻卖出，要锁定12个月。具体打折的幅度有高有低，多的折让30%，少的折让3-5%都有，看抢手程度。<br>这两只基金募集了2.2亿，按照原计划2017年底就该到期清盘的，但彼时证监会出新政，要求所有定增的股票解禁后只能卖出一半，剩下的一半再锁定12个月才能卖。所以有一部分仓位被冻住了，一直锁到最近才卖光。<br>你们肯定很好奇收益，说了挺尴尬的，运营了2年多，目前估算大概盈利3%左右，连银行定存利率都没跑赢。<br>其实去年原计划到期的时候还有11%的收益，当时我有8成仓位抢在新政出来前逃命清仓，做了一次清算，把大部分的钱都先退给了客户，但最后被冻住的2成仓位这一年跌惨了…<br>2成仓位跌了差不多40%，把整体净值的8%跌没了。<br>我也不好说自己到底是幸运还是倒霉，如果这两个基金晚成立3个月，全仓被冻住的话，最后可能要亏损20-30%。<br>形势之所以变坏，是因为当时整个证券圈都在热推定增项目，不但私募狂发，连公募在那几个月里都一口气发了28个定增主题基金，散户热抢。<br>进入到6月份，整个定增市场的中标价已经疯了，有个别股票定增中标价比股价还高你们能理解吗？比如散户11块钱可以买到的股票，基金报价11.08买，还自愿锁定一年。<br>你说是基金经理太傻逼了吗？也不全是。<br>因为定增基金都是有建仓期限的，通常就3个月，时间到了不买也得买，否则基金就解散退钱。我估计就是一些快到期的基金不甘心提前解散，不顾价格是否合理，闭着眼也先把仓位建上，结果买出了倒挂的价格。<br>现在这只股票叫ST保千，单价1.33，正好是我出价的1/10。我已经把它加入到自选股，每当这两年炒股很挣扎的时候就把它的K线翻出来看看，然后就觉得什么挫折都可以扛过去。<br>为了给自己找找安慰，这两年我隔三差五会去集思录那边看公募定增基金的净值，还好还好，除了有一个2015年发行的外，剩下2016年以后发行的27个业绩都比我们差，最惨的亏20%+。<br>最后就是经验教训和复盘剖析。<br><strong>1、首先在中国做投机，人多的地方真的真的不能去。<br>2、政策风险不可控，监管层大人们一个响指，底下人可能就几亿几千万没了，这也是在A股做投资无法回避的一部分。</strong><br>3、说说定增对行情的影响，其一就是短时间内大幅提升A股壳的价值，壳股被爆炒，和定增的滥发有直接关系。其二就是这1.76万亿最后解禁的时候，会给二级市场带来重压，所以2017年二季度开始小盘股就玩完了。我对小盘股持续的不看好，有很重要一部分原因就是觉得定增的太多，二级市场无法承压。定增大幅收缩的结果，就是企业圈不到钱了，没办法借新还旧，所以财务爆炸的企业此起彼伏。其次就是企业圈不到钱后，壳的价值暴跌，壳股这两年跌的爹妈都认不出来。</p><p>是吧，乐视网或者保千里，踩一个就残了，基金成立时间也差一点就进鬼门关了，你说这么幸运的人最后也没挣钱，这狗日的A股也真他妈好意思。<br><strong>牛市反而什么都好卖，私募公募都卖飞了，熊市反而所有人都跑了，没人愿意入场。其实应该反过来的，现在这个时候才是应该调集家里流动资金，不断建仓的时期，但大部分人听不进去。<br>机构比散户的优势，就是执行力比较强，不好的股票头也不回的止损，清仓砸盘，散户则会犹犹豫豫。另外信息也多一些，但多出来的信息也有可能是误导，章建平这么厉害也被贾跃亭忽悠了，他在乐视上亏了7-8个亿。</strong><br>定增价格不得低于公告之日前90日均价的90%吧？你不懂里面的弯弯绕绕，确实定价的时候是90%，但定完价，可以等半年决定发不发，这半年如果涨50%，底价还是当初的底价，明白了吗？<br>说说分众传媒呗。我觉得他们的30亿回购执行的没有诚意，别的没啥好说的，业绩基本也算符合预期，马云这次入股买高了，散户被套只能慢慢熬。这股我跑路跑的还算及时。<br>保千里真是好多人的泪史啊……还能回去吗。这股不可能了，它的问题是财务造假，可能明年就退市了。</p></blockquote><p>2018-09-06 </p><blockquote><p>（被删了）</p></blockquote><p>2018-09-05 白天亏，晚上也亏<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/JJEf6t6dZtCLK2MPySMpjA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>慢熊市标准的进一退二，这周前两天涨的不够今天亏的。<br>这大概是让股民觉得很不满的地方吧，都说防止暴涨暴跌，执法尺度得公平和统一。今年好几个妖股炒起来后被窗口指导，炒的厉害的账户被限制交易。那遇到这种连续跌停的也应该停牌查一下，砸的厉害的大额账户限制卖出。<br>要么都不管，让市场自由散打，要么都管，各打50板。拉偏架就没法弄了，尤其是多军现在已经被揍的生活快不能自理了。<br>按计划换进了复星，出掉了工行，继续70%仓位。工行我是去年5月扔进组合的，一度浮盈70%，最后出局的时候只剩10%多一些，这过山车坐的，百味杂陈。</p><p>刚看好大盘能有点起色，马上就被制服了，突然有点感谢p2p回钱慢，要是回的快可能都埋进去了….我重新修改一下预期吧，<strong>这一波极限可能到2450-2550这个区间，在此之前不敢加仓，先就这么着。</strong>我买的期指都是长线合约，不会平仓的，等月底钱到账了会继续往里买，前几波熊市我都没什么钱，所以这一次的熊市我会往大了买，下波牛市财富自由就靠现在埋种子。</p><p><strong>什么情况下社区君会满仓？跌破2500点我就满上，再跌就认了。</strong><br>好吧，大家也要感谢这个瓜，今天亏那么多已经没什么人关心了，都去吃瓜了。<br>反正今年A股也是亏的，但A股的整套玩法我很清楚了，我亏钱也知道自己是因为什么原因亏的，买之前风险和值博率都清楚。美股那里亏钱暂时也没明白是运气不好，还是中套路了。<br><strong>我个人觉得70%刚合适，可能在我潜意识里目前70%是底部附近，30%的可能还会再往下跌。只要别加杠杆，我觉得本金炒股没必要割肉。</strong></p></blockquote><p>2018-09-04 200亿那啥，史上最贵<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/-ezgUZRo_6mdwSAyiyRSdg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>A股这两天感觉市场氛围整体开始回暖了，一个比较明显的信号是乐视网这种绝境股开始有游资进行接力涨停，另一个濒临退市的中弘股份今天也涨停。<br>活跃资金敢连续投机了，这一点很重要。</strong><br>希望监管层这次能高抬贵手，别再行政打压了，官老爷睁开眼看看，A股现在的问题不是过度投机，是极度信心缺失，是上千万人的心如死灰。<br>之前有人要我评论一下白马组合里的现状。<br><strong>我觉得目前最有希望的是万科，因为上半年地产确实超跌了，一直没有一个像样的反弹，而业绩又还可以，在技术上短线最有潜力。<br>业绩成长最稳的是平安，半年报猛打鸡血，三季报和年报也差不了，高管增持成本61.29，下半年肯定表现还行。<br>茅台虽然业绩也很好，但它的问题在于抱团太稳，技术上没有回调到位，很中庸的仓位，说不上好也说不上坏。<br>两个银行里，农行比工行基本面好，我之前几个月一直犹豫想把工行换成华东医药，之所以没换成是因为医药板块虽然崩的厉害，但华东医药很顽强，就是不跌到位，所以就一直僵着。复星医药其实是个备选，我本来没计划买的，是因为最近这次举报信风波额外多跌了12%，昨天才下决心抄。<br>美的和格力目前比较困难，公募老担心它两的业绩会下滑，因为厨电这一块的老板业绩崩了，大家担心会蔓延到空调。美的这边的回购还有20亿没用上，股价应该能兜在40-42这个区间，等回购用完了再切回格力。<br>猪肉股，其实最近本该是涨价周期，鸡肉猪肉都在涨，这命不好摊上个猪瘟，前后挨了五六锤，好在我当初是卖了分众换的它，分众最近跌的更惨，所以心里还有点暗爽，打算扛过去。</strong></p><p><strong>我觉得差不多该加仓了，要么地产，要么有色，要么煤炭，尽量还是在今年跌的比较多的周期板块里挑选，不敢说未来没有新低，但未来的事谁也不知道，目前这个位置踏空的风险比套牢的风险大，这就是我的判断。</strong>我p2p现在因为债转流动性差，回来的钱太慢，所以不会买股票，都去买有杠杆的期指了，我已经持仓300万，等9月份的钱陆续回来，我再增持IF和ic，这个位置不敢买A股，那对中国也太悲观了。</p><p>熊途漫漫，就是这样的，股市里装死，股市外蛋逼八卦，大家一起打发时间，最后熬到牛市，就是这样。<br>有色板块是周期很明显的板块，目前这个位置完全不建议止损，应该扛过这个低谷周期。</p></blockquote><p>2018-09-03 京东市值跌了90亿<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/SLffl_RWliMeXQieaMDHyg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今天各大媒体都报道了我国将援助非洲600亿刀的新闻，命运共同体嘛，黑兄弟目前是我们在国际上的主要友好伙伴。<br>我觉得这既可以说是援助，也可以说是一笔投资。<br>有些人没经过思考，在网上被带节奏，我觉得这就是一次经济+政治的战略布局，毕竟成熟市场早就被西方国家占领，我们想要获取增量只能去开拓新边疆，至于效果如何，再过个十年二十年才知道。但仅看字面意思，起码对基建和通信板块是肯定有好处的，援助出去的钱，最后还是会被中国公司挣回来的。<br>伊利今天沪股通净卖出5.16亿，年内第二高，主要还是因为半年报业绩不好，顺便我给大家<strong>贴一下港资买入A股超过100亿的14只股票</strong>。心细的会发现里面银行股不多，倒也不是港资看不起内地银行，是因为内地银行大都在香港也上市，而且那边价格更便宜，所以想买就在港股买了。这表里的14只股票，有12只只在A股上市，所以被买的特别多。例外的两个是<strong>中国平安和招商银行</strong>，其中中国平安是仅有4只A股价格比港股还便宜的股票，折价5%左右，至于招商银行为什么在表里面我也不太懂。<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/7074287-4b1ebfe09d73f35e?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>我本来计划在28元以下捞一点复星医药的，但出手前想起这股是A-H一起上市，查了一下发现港股的复星医药算上汇率还便宜9%，我就去买港股的复星医药了。这样也好，免得被人说我抢帽子。</p><p>你以为我们现在还缺学校吗，你多关心下时事吧，当年建的很多小学因为招不够人，荒废了不少，现在都把几个村的孩子集中到一个学校上课，但新的问题就是上学的路有点远，所以很多公益都在做学校住宿的项目.<br>我想问一下港资都是些什么人买的，感觉这些人买的就都能赚钱。也有买的亏大钱的….你别迷信外资。但<strong>外资机构比较看重基本面，你可以发现这14只股票，差不多就是A股最好的公司，他们这种理念导致他们不会掉进投机的陷阱里。</strong><br>按现在的行情，你<strong>若想增购中国平安，你会在什么价位购入，方便说吗？起码得把59.42的缺口补了吧，现在这个价位我建议再看看。</strong></p></blockquote><p>2018-09-02 刘强东在美涉嫌性侵被调查，蹲了一晚局子<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/EOZzaDJBxjU_bTF-uZcPLw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>微博私信有个周四冲进去，周五没出来的网友问我，有没有可能公司被国资收购重组。我想了想，回答说有这个可能。<br>反正都已经停牌了，再也没法交易，我一句无关紧要的话能让人接下来两个月过的轻松一点，那还是挺好的。<br>有一件事我思考再三还是决定要和你们说一下，几年前有一只B股也面临类似的情况，叫闽灿坤B，当时连续19天收盘价低于1元，几乎已注定退市。但公司在最后一天停牌，然后宣布6股缩成1股，股价从0.45元变成了2.7元，复牌后8个涨停。<br>我之前一直犹豫不说这件事是因为怕你们觉得历史会重演，就去做亡命投机，但毕竟制度确实存在，故意不说感觉也不好。但我一定要强调下风险，当时的证监会管理层和现在的完全不一样，这一届强调严监管，打击壳炒作，所以我个人判断中弘股份想靠缩股保壳的可能性极低。<br>1、<strong>伊利周五跌停开盘，这股我有一段时间没关注了，它大跌的原因是利润增速比较低，只有2%。</strong><br>2、另一只白马股复星医药由于受到举报，股价也大跌，但是复星盘后公告称自己没什么问题，另外就是重庆药监局的举报信已经查不到了，我觉得这事可能会有反转。<br>3、美的周五晚间宣布已经回购18亿，其中最低成交价是42元，这就说明周五并没有进行买入操作。<br>4、欧盟宣布解除中国太阳能板进口限制，9月3日实施，这个是光伏板块的实质利好。<br>周五白马组合下跌0.21%，因为前几天轮动到美的这边了，所以格力这波-4%没被锤到，侥幸。行情依然不好，依然是70%仓位，继续等反转契机。</p><p>有一个信号我最近有注意到，就是<strong>证券板块感觉有点跌不动了，之前都是大盘小跌，证券大跌，大盘不跌，证券小跌。但上周后面几天证券板块表现还算顽强，有可能是市场接近底部的一个信号。</strong>个股我开始关注复星医药最近的表现，这一波借着利空感觉已经跌透了，中短线应该能在这个位置撑住，如果能到28元以下我可能会考虑把工行的仓位换一些过来。</p><p>今天我也看了，几次反轉還是很緊張，看不出老湯56了，還是很靚仔啊。看到他在伦敦楼顶狂奔的身姿还是很矫健，我还真是挺感动的，他早就功成名就，要啥有啥，为什么每次拍电影都还这么拼，只有一个解释，他就是热爱这份事业，喜欢自己拼命来给全世界观众带来娱乐。<br>我不喜欢3D电影，因为所有的3D电影戴上墨镜后看着都是黑乎乎的，不知道是不是技术限制，体验不好。<br>摸一下女性屁股，大腿，都算性侵，不一定非得是强奸。<br><strong>家电分电视和白色家电，白色家电里面还分餐厨家电这个细分，我看了一下，不单是老板电器，美的的餐厨家电这一块业绩也不好，所以暂时不碰了。</strong><br>股大，有时间谈谈深深房A么？其实挺可惜的，恒大业绩成长最好的这两年都在香港暴涨了，等回来借壳的估值肯定不低，如果早些借壳，去年的暴涨你就吃到了。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2018-09-02 
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;这一波极限可能到2450-2550这个区间，在此之前不敢加仓，先就这么着。跌破2500点我就满上，再跌就认了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;万科因为上半年地产确实超跌了，一直没有一个像样的反弹，而业绩又还可以，在技术上短线最有潜力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;牛市反而什么都好卖，私募公募都卖飞了，熊市反而所有人都跑了，没人愿意入场。其实应该反过来的，现在这个时候才是应该调集家里流动资金，不断建仓的时期，但大部分人听不进去。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;这一波极限可能到2450-2550这个区间，在此之前不敢加仓，先就这么着。跌破2500点我就满上，再跌就认了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A股这两天感觉市场氛围整体开始回暖了，一个比较明显的信号是乐视网这种绝境股开始有游资进行接力涨停，另一个濒临退市的中弘股份今天也涨停。活跃资金敢连续投机了，这一点很重要。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;证券板块感觉有点跌不动了，之前都是大盘小跌，证券大跌，大盘不跌，证券小跌。但上周后面几天证券板块表现还算顽强，有可能是市场接近底部的一个信号。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;万科：因为上半年地产确实超跌了，一直没有一个像样的反弹，而业绩又还可以，在技术上短线最有潜力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;平安：业绩成长最稳的是平安，半年报猛打鸡血，三季报和年报也差不了，高管增持成本61.29，下半年肯定表现还行。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;茅台：虽然业绩也很好，但它的问题在于抱团太稳，技术上没有回调到位，很中庸的仓位，说不上好也说不上坏。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;银行：两个银行里，农行比工行基本面好。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美的和格力：目前比较困难，公募老担心它两的业绩会下滑，因为厨电这一块的老板业绩崩了，大家担心会蔓延到空调。美的这边的回购还有20亿没用上，股价应该能兜在40-42这个区间，等回购用完了再切回格力。家电分电视和白色家电，白色家电里面还分餐厨家电这个细分，我看了一下，不单是老板电器，美的的餐厨家电这一块业绩也不好，所以暂时不碰了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;猪肉股：其实最近本该是涨价周期，鸡肉猪肉都在涨，这命不好摊上个猪瘟。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;伊利：周五跌停开盘，这股我有一段时间没关注了，它大跌的原因是利润增速比较低，只有2%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;首先在中国做投机，人多的地方真的真的不能去。政策风险不可控，监管层大人们一个响指，底下人可能就几亿几千万没了，这也是在A股做投资无法回避的一部分。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我个人觉得70%刚合适，可能在我潜意识里目前70%是底部附近，30%的可能还会再往下跌。只要别加杠杆，我觉得本金炒股没必要割肉。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我觉得差不多该加仓了，要么地产，要么有色，要么煤炭，尽量还是在今年跌的比较多的周期板块里挑选，不敢说未来没有新低，但未来的事谁也不知道，目前这个位置踏空的风险比套牢的风险大，这就是我的判断。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;外资机构比较看重基本面，你可以发现这14只股票，差不多就是A股最好的公司，他们这种理念导致他们不会掉进投机的陷阱里。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;牛市反而什么都好卖，私募公募都卖飞了，熊市反而所有人都跑了，没人愿意入场。其实应该反过来的，现在这个时候才是应该调集家里流动资金，不断建仓的时期，但大部分人听不进去。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20180826-20180901 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20180826-20180901%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20180826-20180901 股社区文章整理.html</id>
    <published>2018-09-02T03:54:00.636Z</published>
    <updated>2018-09-02T03:55:28.045Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2018-08-22 [原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>周一涨的这三天差不多都跌完了，就是不来第二根阳线，因为市场本质上也没足够的信心去捅出第二根阳线，没啥说的，继续等。</li><li>美的的估值比格力多10%，因为美的的业务更全面，成长空间和可能性更大。另外美的在财务上也比格力更灵活。银行板块依旧被低估，是熊市相对安全的板块。</li><li>慢熊市大家应该也看出点规律了，就是没有一枝独秀的行情，年初大蓝筹涨，后来崩了，之后创50涨，后来崩了，再后来医药白酒涨，后来崩了，永远不要在熊市追高，也不要害怕踏空。</li><li>中位数涨的并不多，只有1.7%，基本上所有指数都跑不赢，这说明现在主涨的还是权重股，中小盘股整体依然比较弱。这是典型的结构性行情的特征，也从侧面说明市场信心也没那么强，存量资金向小范围集结。再看证券指数今天也才涨了1.3%，涨幅也跑输大盘，也应正了这一点，<strong>什么时候小盘股开始领涨起飞，证券板块高度活跃，我觉得才是真正的逆转，可以放心投入的干。</strong></li></ul><p>市场：</p><ul><li>周一涨的这三天差不多都跌完了，就是不来第二根阳线，因为市场本质上也没足够的信心去捅出第二根阳线，没啥说的，继续等。半年报披露结束后，基本面对股价的影响就暂时告一段落，接下来又是由市场资金为主导。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>格力：营业收入909亿，+31%，净利润128亿，+35%，扣除非经常性损益后利润126亿，+40%。这业绩在这个体量的企业来所已经非常非常好了，只是附带的10股分红6元的方案不是很给力，相比起美的年报10股分12元的方案有些打折。格力最强的依然还是空调业务，营业收入758亿占了绝对大头，这一块的利润增速是38%，超强。格力外销的数据是134亿，主要依赖于内销，所以贸易战或汇率变化对它的影响不是很大。</li><li>美的：营业收入是1426亿，+15%，净利润129亿，+20%，扣非后利润125亿，+25%。利润增速不如格力，但这个业绩也已经相当出色，而且大家要注意到这两家公司虽然净利润相似，但在营业收入上有着质的差距，1426 VS 908，这就是为什么美的的估值比格力多10%的原因，因为美的的业务更全面，成长空间和可能性更大。另外美的在财务上也比格力更灵活，现金分红多了一倍的情况下，美的依然有余力拿出40亿去二级市场上回购股票，可见一斑。</li><li>工行：+4.8%，增速一般，但毕竟体量摆在那里，A股最赚钱的公司。</li><li>长江电力：+5.15%，电力板块第一牛股。</li><li>现阶段的话我觉得万科可能是最有机会下半年走强的，平安是中长线最看好的，茅台是最稳的，温氏是周期最强的，工行是最想卖的。</li><li>银行：个人认为中国的银行质地还是不错的，以前老嚷嚷着利率市场化，其实以目前的市场自由度来说，利率名义上管制，事实上已经市场化。银行板块依旧被低估，是熊市相对安全的板块。</li><li>360：我为什么不看好360，因为他们的APP替代性很高，而他们自产的手机几乎没什么销量，既然如此小米、华为、oppovivo肯定是自己做市场，自己做安防，甚至会对360设置一定的壁垒。</li><li>煤炭/地产：有两个板块貌似是比较一致看好的，一个就是煤炭，一个是地产，都认为跌到位了，后续可能会反弹。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>只要你做淘宝的生意，你就有一定概率会遇到鸟人，这些人你根本没法讲道理，最后肯定是赔钱了事。所以你必须把价格定的高一点，用以覆盖这方面的亏损。我以前也觉得那些100%好评的店很不错，现在看到后心里只有呵呵，不会再去了，因为一想到他们为了维护这个100%，把那些鸟人的成本都叠加到我身上我就不舒服。</li><li>公司经营的价值在成长，时间就站在股东这边，慢熊市也别着急，手里股票真正的内含价值每天都在涨，放宽心等着就完了。</li><li>如果长期持有，现在应该陆续买进哪些股票。如果是我的话会埋伏一些券商+中小创指数基金。</li><li>-50%割肉会把心态都割坏了，后面它一涨你就会情绪爆炸，你就一直拿着吧。它扣非后的增速也没那么糟，让你做波段降低成本是害了你，不是每个人都能做的好的。</li><li>慢熊市大家应该也看出点规律了，就是没有一枝独秀的行情，年初大蓝筹涨，后来崩了，之后创50涨，后来崩了，再后来医药白酒涨，后来崩了，永远不要在熊市追高，也不要害怕踏空。</li><li>中位数涨的并不多，只有1.7%，基本上所有指数都跑不赢，这说明现在主涨的还是权重股，中小盘股整体依然比较弱。这是典型的结构性行情的特征，也从侧面说明市场信心也没那么强，存量资金向小范围集结。再看证券指数今天也才涨了1.3%，涨幅也跑输大盘，也应正了这一点，什么时候小盘股开始领涨起飞，证券板块高度活跃，我觉得才是真正的逆转，可以放心投入的干。</li></ul><a id="more"></a><p>2018-09-01 </p><blockquote><p>当然这个社会也有对鸟人的反制手段，他们折腾的时间久了，迟早踩到硬茬。还有一种情况就是鸟人互爆。世界上又不只有一个鸟人，总有两鸟相逢的时候，勇者胜呗。你若沉迷于突破底线获利的行为，或迟或早被另一个更没底线的收拾，这是定理。<br>我发现网上调侃、嘲笑李大霄老师的网友很多，但真正讨厌他的人很少，因为他就是一个很佛系很平和的人，天生乐观派，无论面对多少负能量，对外输出永远是很正面的情绪，这其实是一个很高的修养境界，在这一点上我一直以他为榜样，希望自己也能达到那样的心境。</p></blockquote><p>2018-08-31 鸟人率<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/R4QigGvhkpZANJObUKNx_g" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>当时我们第一批定价比较理想化，偏低，这个朋友是个多年的淘宝店主，他就说最后卖下来一定亏，因为没有考虑到鸟人率。<br>用他的话说就是<strong>只要你做淘宝的生意，你就有一定概率会遇到鸟人，这些人你根本没法讲道理，最后肯定是赔钱了事。所以你必须把价格定的高一点，用以覆盖这方面的亏损。</strong><br>我一开始听了没当回事，因为来买橘子的都是夜报的读者，就算不是娱乐明星和粉丝的关系，起码也都算半个熟人，不至于闹出什么不愉快。<br>但事实证明他说的是对的，真的有不少鸟人….<br>说实话我其实非常讨厌这种妥协，我好几次和老婆说他们爱给差评就差评，我无所谓，老婆说淘宝的潜规则是你差评率超过4%，这个店的搜索流量就会受影响，后面的生意就没法做了。这个店我不做了，以后可以给两个朋友当做小生意来创业，所以忍忍咯。<br>这就是淘宝的生态，爱折腾的鸟人总会受到规则的保护，他们和店家闹腾，店家为了息事宁人总会选择妥协，而妥协产生的成本最后会加到售价上，要所有人承担。<br>是不是听了以后挺难受的…为什么自己是个守规矩的人，却要为不守规矩的人支付代价？<br>之前有网友问我怎么在喷子面前调节心态，没啥，就是公众人物做久了，习惯了，我已经接受了这个世界有一定比例鸟人的这个客观现实，自然也不会因为它们的言行而带来什么困扰。<br><strong>好吧，以上就是今晚夜报要和你们分享的。你可能会问，好的，我知道了，下面该说说有什么解决的办法？<br>不好意思呢，无解哟，我只能指出问题，没有办法解决问题。<br>最消极的办法就是怂和忍，所以我多次和你们强调尽量避免和陌生人起冲突，不要介入未知的不可控的矛盾。</strong></p><p>国外也有啊，去年音乐节那个在高空向人群机枪扫射的不就是个鸟人吗，无差别报复社会，射杀素不相识的陌生人。鸟人是没有国籍的兄逮。<br>我也是开了淘宝店之后才发现这世界上竟然那么多鸟人！干了接近十年，最后放弃的唯一原因就是真生不了这个气了，虽然挣了钱，但是看到了人心最黑暗最丑陋的的一面，受不了，五家店全部停止了，而且至今不后悔。淘宝有个软件，叫outman？买了以后可以拉黑鸟人，所以这些人折腾的越起劲，逐渐的他会发现自己去很多店铺买不了东西了，无法下单。<br><strong>我以前也觉得那些100%好评的店很不错，现在看到后心里只有呵呵，不会再去了，因为一想到他们为了维护这个100%，把那些鸟人的成本都叠加到我身上我就不舒服。</strong><br>那些开了多年淘宝店的店主，一般都有颗坚毅的心，而那些长期从事客服工作的人，也很不容易，因为它们的工作是最容易遇到鸟人的，多多理解吧。<br>说好的格力高开呢。我也没想到这么好的业绩也要砸，熊市很多事情都没有道理，茅台当初还被砸到过100块钱附近，当时砸盘的人估计也有一套自己的逻辑，现在问问他们后不后悔呢。<br>鸟人如何定义呢？和主流人群有不一样的价值观、人生观、世界观，大家就没在一个频道，彼此想的都不一样，所以没法沟通。<br>这个鸟人百分比有多少啊？根据我的感觉啊，每一万个人里面大概会有2-3个，数字并不科学，完全拍脑袋拍出来的。</p></blockquote><p>2018-08-30 4.91亿撬开长生生物跌停的都是些什么人…?<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ezvv2y-jDVnPfsVjWvahNA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>已经32个跌停的ST长生今天被4.91亿资金撬开了跌停板，甚至还一口气拉到了涨停。收盘后我去看了一眼龙虎榜，基本上没什么大席位介入，买的最多的只有700多万，像这种5个买入席位加在一起只占当天总成交额5%左右的情况，说明今天参与这波投机的有大量的中小投资者。<br>这么玩真心是刀口舔血，因为无法在规定期限（8月底）之内披露半年报，ST长生下周一就会被停牌。而且这次停牌的结果很可能就是退市，证监会上个月专门修订了相关条款，明眼人都看的出来，那就是为ST长生量身订做的退市新规则。<br>说白了，明天有可能就是ST长生退市前的最后一个交易日。<br><strong>格力营业收入909亿，+31%<br>净利润128亿，+35%<br>扣除非经常性损益后利润126亿，+40%<br>这业绩在这个体量的企业来所已经非常非常好了，只是附带的10股分红6元的方案不是很给力，相比起美的年报10股分12元的方案有些打折。</strong>董大姐的解释是格力现在拓展新业务，需要用钱，所以不能都拿出来分红。<br>具体到财报细节的话，<strong>格力最强的依然还是空调业务，营业收入758亿占了绝对大头，这一块的利润增速是38%，超强。格力外销的数据是134亿，主要依赖于内销，所以贸易战或汇率变化对它的影响不是很大。</strong><br><strong>美的营业收入是1426亿，+15%<br>净利润129亿，+20%<br>扣非后利润125亿，+25%<br>利润增速不如格力，但这个业绩也已经相当出色，而且大家要注意到这两家公司虽然净利润相似，但在营业收入上有着质的差距，1426 VS 908，这就是为什么美的的估值比格力多10%的原因，因为美的的业务更全面，成长空间和可能性更大。另外美的在财务上也比格力更灵活，现金分红多了一倍的情况下，美的依然有余力拿出40亿去二级市场上回购股票，可见一斑。<br>公司经营的价值在成长，时间就站在股东这边，慢熊市也别着急，手里股票真正的内含价值每天都在涨，放宽心等着就完了。</strong><br><strong>工行+4.8%，增速一般，但毕竟体量摆在那里，A股最赚钱的公司。</strong><br>民生银行+5.45%，民生这几年没落了，它其实是应该和招行比的，现在已经被甩开了。<br>中国石油+113%，这个增速主要是去年基数太惨，石油这一年价格涨了很多，所以是周期行业的景气阶段。<br>上汽集团+19%，牛逼，可惜汽车板块我关注的少。<br><strong>长江电力+5.15%，电力板块第一牛股。</strong><br>苏宁易购+1959%，去年基数太差，同比涨幅没有参考价值。60亿利润里有很多都是投资收益，自己经营利润就4亿，同比+38%<br><strong>周一涨的这三天差不多都跌完了，就是不来第二根阳线，因为市场本质上也没足够的信心去捅出第二根阳线，没啥说的，继续等。半年报披露结束后，基本面对股价的影响就暂时告一段落，接下来又是由市场资金为主导。</strong><br>哦有个消息说漏了，工行要发行优先股，募资1000亿，和农行的定增规模是一样的，只不过农行的钱是党妈直接掏了，工行这钱要向市场要，亲疏有别啊。</p><p>如果长期持有，现在应该陆续买进哪些股票，本人不是新韭，而是被套牢的老韭，卖了一套房，还是决定投入股市，顽强不屈的股民，吼吼。好感动，这个时候还有人卖房加仓…..我有预感过几年一套房要变两套，卖掉一套北京的，回头去西藏买两套回来吧…..<strong>如果是我的话会埋伏一些券商+中小创指数基金。</strong><br>私募基金税率35% 影响大吗。对有限合伙（PE）类企业影响挺大的，投资圈都炸了，到处在转发和吐槽，收这么高的税就玩不下去了。话说一开始不说减税嘛，怎么越减越多啊。<br><strong>现阶段的话我觉得万科可能是最有机会下半年走强的，平安是中长线最看好的，茅台是最稳的，温氏是周期最强的，工行是最想卖的。</strong><br>你经常说增幅是多少就给多少倍的Pe，那比如格力增速是30相对应就是30倍的pe，可是pe越低不是代表企业盈利能力越强么？30倍Pe与15倍不是自相矛盾？所以才说格力tm估值低啊，当然市场是动态的，给格力这个估值是因为觉得现在就是格力的鼎盛时期，未来不可能一直保持这个业绩增速，如果格力宣布未来5年年均30%，达不到就把董明珠卖了补偿，股价明天就连续涨停给你看。<br>怎么可能是散户，这么多散户聚一起？没毛病啊，你以为散户就没爆发力吗，股灾的时候有一大批分级B基金下折，当天买入的人收盘就亏30%，结果在一瞬间被几亿资金撬开了好几个分级B的跌停，看起来也不像是散户干的，可那些人最后全都去证监会门口拉横幅哭惨去了.<br>这下长生的流通股东就没有错杀的了吧。今天换手率35%，再加上那几个被冻结的大股东和高管，我觉得基本上想跑的都跑光了，虽然亏了87%，但好歹还剩了13%，总比啥都没有强吧。祝今天这4.91亿好运吧，某种程度上他们也坐好事了。<br>明天格力还能不能涨，今天杀了半仓进去。<strong>格力应该有高开，会不会低走我不清楚。美的半年报披露结束后，又可以继续回购了，还有28亿的额度要买，这两都不用过分担心。</strong><br>最喜欢的是以下3部：拯救大兵瑞恩、黑鹰行动、兵临城下，仅限现代战争的话这3部是一档。<br>私募加税是真的？我听说有些地方都已经上门催要了，但注意只是有限合伙类，像我们公司这种契约托管类的私募不涉及。</p></blockquote><p>2018-08-29 有网友说我上教材了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/-m0ppguz9FIJjJUSbuzScQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今天分众暴跌，有好多网友留言要我分析一下。<br>我昨晚只看了半年报，没注意到一起发出来的三季报预告，盈利增速大概下降到8%，远低于目前30%+的水平，如果非要说利空的话，我觉得就是这个，感觉市场有点过于敏感了。<br>除了三季报的增速放缓，分众可能要面临的不利局面就是物业有可能会要求在电梯和楼宇广告里增加分成比例，分众的成本要增加，利润率要下滑，但这事也不是一时半会会体现的。熊市就是这样，跌起来就不讲道理的，港资今天趁机加仓了分众1亿多。后面要看四季度的业绩，如果反弹回20-30%的增速股价就会涨回去，如果还是10%左右的鸟样那股价就还会向下。<br>顺便说一下，我当初换分众也是担忧它的增速难以为继，毕竟它的pe还是挺高的。<br>今天还有一个后台留言比较多，因为美的跑输了格力2个多点，我也挺纳闷的，但我看了一眼小天鹅、海尔、老板，今天普遍跌2%左右，也就是说美的的表现是正常的，不正常的是逆势翻红的格力，我猜有可能是明晚披露的半年报会有现金分红的方案，有大资金去赌了？或者提前得到消息了？<br>相持阶段，明天比较重要，<strong>三连阴的话这波小趋势可能又要拐了。</strong>今天白马组合跌0.12%，主要是美的拖了后腿。</p><p>有件事想说一下，就是我明确说卖出的股票，你们要么就一起卖了，如果你没卖也没关系，也有我卖出后大涨的，比如神雾环保我6.3卖了涨到7.8，但是后面如果再跌回来就别问我怎么办啦，我也没办法，我的办法就是我觉得不好了就卖。东方园林和分众传媒都以前在白马组合里，但后来都明确告知移除了，我有自己判断危险的思路，虽然不一定正确，但我有计划了就去执行，打脸了也无所谓。<strong>大盘已经连续两天阴线，明天比较关键，得继续往上了续一波，否则这一口真气泄了以后又轮到空军大爷出牌了。</strong></p><p>360目前亏损50+，关注任小姐这么几年，第一次没听，阴沟里翻船了，去还是留。<strong>-50%割肉会把心态都割坏了，后面它一涨你就会情绪爆炸，你就一直拿着吧。它扣非后的增速也没那么糟，让你做波段降低成本是害了你，不是每个人都能做的好的。</strong><br>宝马男那事，电动车主身为一个普通人应该怎么应对？如果不把他砍死，家里有老有少的，到时候要报复怎么办？？别说话，不还嘴，报警，等警察来处理纠纷，对方动手就倒地上装死。<br>码农圈对360的认知是很统一的，基本上喜欢用360的都是电脑的初级用户，他们对自己的网络安全没自信，绑个360在电脑里心里踏实点。<br>你心真大，复牌首日你竟然都不看，这股越是跌的急，短线就越不能捞，千万别补仓。<br>老板电器可以加仓吗？还是加仓格力。老板我觉得极限能到20左右，如果跌到了可以考虑买一点。<br>通信股最近比较强势，大猫怎么看。9月初5G利好要兑现了，注意风险。</p></blockquote><p>2018-08-28 中弘保壳闹剧，意外撕开了加多宝的底裤<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/2mS28IMrgSK1YiFIVNWuWw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>可以看到2017年加多宝的经营远没有外面宣传的华丽，营收从106亿跌至70亿，利润从14.8亿跌至亏损5.8亿，惨就一个字。加多宝在澄清公告里称中弘股份披露的数据严重不符，我找了个食品行业的分析师，问他的看法，回答说真实的可能性超过50%，哈哈哈，现在都等着看好戏。<br>没办法，现在大环境就是熊市，如果这股2015年复牌最少涨3倍，熊市就是泥沙俱下。你要知道停牌的这一年整个A股中位数跌了40%左右，这股复牌其实有的涨就算很不错了。<br>今天跌这么多，明天很可能还会跳空低开，越惨的股票越不能碰，跟这个走势比较像的是2017年7月30日的苏美达，你们可以参考一下后续走势。<br>中报披露的公司太多，我就挑几个重点评一下：<br>建行+6.3%，农行+6.6%，中行+5.2%，兴业+6.5%，光大+6.7%<br>银行基本上就是这个增速，除了格外出色的招行以外，几个大行基本上就是6%稍微多一点的增速，所以pe的估值也大都在6倍左右。本来这些银行应该拼一下细节，比如坏账率之类的，但反正市场也不信披露出来的坏账率，无论多低总有人怀疑是粉饰出来的，所以也没啥好说的。我白马组合里银行的权重是最高的，<strong>我个人认为中国的银行质地还是不错的，以前老嚷嚷着利率市场化，其实以目前的市场自由度来说，利率名义上管制，事实上已经市场化。银行板块依旧被低估，是熊市相对安全的板块。</strong><br>三六零+9%，独角兽概念的鼻祖，屎一样的增速，买它的股民也都被带进深渊了。但周老板是绝对不亏的，一回A股上市就把所有股票都质押出去了，质押到的钱估计都比他在美股的市值还多，血赚不亏。<br>我以前直播的时候给大家分析过<strong>我为什么不看好360，因为他们的APP替代性很高，而他们自产的手机几乎没什么销量，既然如此小米、华为、oppovivo肯定是自己做市场，自己做安防，甚至会对360设置一定的壁垒。</strong>比如我用xx手机，里面自带的xx市场是搜不到360的软件的，要去网页下载apk文件，装的时候系统还警告恐吓你可能有风险，换成普通用户直接就放弃了。<br>今天横盘震荡了一天，应该说还是蛮强势的，毕竟昨天那么大的涨幅也没明显回撤，这个时候如果再来一根中阳线，空军就会开始坐不住了。今日白马股组合-0.32% 。</p><p>我觉得5G板块已经涨的差不多了，下个月利好公布的时候很可能就是见光死的时候，一定要注意。<strong>慢熊市大家应该也看出点规律了，就是没有一枝独秀的行情，年初大蓝筹涨，后来崩了，之后创50涨，后来崩了，再后来医药白酒涨，后来崩了，永远不要在熊市追高，也不要害怕踏空。</strong>我这两天和好几个券商的分析师以及公募基金经理聊，他们的看法当然很多了，<strong>但有两个板块貌似是比较一致看好的，一个就是煤炭，一个是地产，都认为跌到位了，后续可能会反弹。</strong></p><p>360是我意料之中的，我觉得他们的没落是不可阻挡的趋势，加多宝我还真没想到，毕竟四处打广告，还以为他们爆赚呢，没想到虚到这个程度了，都不如王老吉了。<br>中弘公司本身巨额负债，如果这次退市了，他们肯定没能力赔偿，所以套在里面的股民最好期望这事是真的，若加多宝跑了，你们就是殉葬品。</p></blockquote><p>2018-08-27 服了，20年前的神预言<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/2AJJOiMgfVtSqyZhJQTWpg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a> </p><blockquote><p>白酒行业的标杆是贵州茅台，茅台+40%，那这些盘子比茅台小的如果利润增速低于40%就属于成长性较弱，反之则合格。你们比照一下上面四家公司的股价，很明显泸州老窖这一波是最惨的，所以业绩好还是有用的。<br>京东方A收入下滑2.54%，净利润下滑30%，其中扣除掉非经常性损益后的经营性利润-75%，这个业绩就比较惨了，景气周期太短了，好日子还没两年又要艰苦长征。关键是面板这个行业的更新换代太快，这边自己的产品线还没挣多少钱就过时了，又要更新，而市场上面板的价格又是持续在跌，所以就变成重资本投入，利润时好时坏的状态。<br>今天行情就是普涨，白马组合+2.5%，一下子很多指数都翻红了。我中午的时候仔细琢磨了一下，最后没选择加仓，<strong>我觉得市场氛围离反转还差了那么一点意思。</strong>别也也没太多可说的。市场上有一个传闻是社保基金今天抄底加仓了。</p><p><strong>其实我今天有一点冲动想加证券的，但看到市场上的风向还是有些问题，问题在哪呢，就是今天的中位数涨的并不多，只有1.7%，基本上所有指数都跑不赢，这说明现在主涨的还是权重股，中小盘股整体依然比较弱。这是典型的结构性行情的特征，也从侧面说明市场信心也没那么强，存量资金向小范围集结。再看证券指数今天也才涨了1.3%，涨幅也跑输大盘，也应正了这一点，什么时候小盘股开始领涨起飞，证券板块高度活跃，我觉得才是真正的逆转，可以放心投入的干。</strong></p><p>社保基金想赚钱一定就能赚，手中同时拥有无数张红卡黑卡。哈哈哈，其实没有红卡黑卡那么屌啦，他们有些股票是国企转赠的红股，另外有些是战略定增，确实在起点上就领先散户，哎，毕竟是社保，全民公有，让它们多挣点就多挣点吧。<br>房价便宜，不代表那时候买得起啊……  那个时候挣得也少啊。那我们摸着良心说，2000附近的京沪房价，如果东南省份小城市的小康家庭，咬咬牙基本上都能交得起首付的。<br>攀钢钒钛亏了快十个点了，可以加仓吗？不，<strong>趋势不好的股票绝对不买，更不能补。</strong>你周五就不该追高…..当交学费吧。<br>金融维稳委员会还特地过问了一下这事，如果A股真的崩到1500点，当然会造成大面积的死账烂账，质押的股票爆仓是肯定的，机构也会亏的一塌糊涂，所以不能让那种事情发生啊。<br>你的金主粑粑东财业绩表现出色，不歌颂一下么。马马虎虎吧，也就比券商同行，比同花顺和大智慧都强一些，但毕竟是熊市，业绩涨股价涨不动，我吹了票你们万一亏了还要骂我。最保险的还是推荐他们的功能，东财是我觉得对散户最友善的证券信息网站，因为它们就是靠散户起家的。<br>今天央行引导利率从3.7%涨到了3.8%，我不觉得这是放水的信号，反而我觉得政府有可能会推高利率，顺便控制一下汇率。</p></blockquote><p>2018-08-26 只占5%的顺风车，滴滴为什么舍不得关？<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/rhTn_GKLN6NJrv0v9IO46Q" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>滴滴说它三年服务了十多亿次的出行，那每天平均就是100万次，而滴滴的日订单是在2500万次左右，除一下就是5%左右。所以这部分业务即便关掉，对滴滴的收入影响其实不大，但滴滴依然很心痛。<br>为什么捏？因为它是滴滴的工具中，唯一带有社交属性的功能。懂互联网的人都知道社交属性很稀罕很宝贵，这也是为什么挣不到多少钱，滴滴却一直顶着风险坚持做顺风车的原因。<br>原因很简单，我觉得滴滴根本没信心能杜绝此类事件不再发生，滴滴做不到，其它公司也未必能做到。<br>从这个角度看，<strong>关掉顺风车没有解决问题，只是让问题转移到公众没注意的地方。</strong><br>有网友问我还会用滴滴吗，坦率讲我应该还是要用的，我不会开车嘛你们知道的。我如果把它删了，我没有更好的选择。直接去街上拦出租吗？更麻烦更贵，而且出租车纠纷死过的人起码比滴滴多10倍。换美团吗？如果美团也到滴滴这个量级，难保不出事。<br>这是一家pre-ipo估值5000亿级别的公司，我是它最高消费级别的客户，但彼此间也谈不上有啥感情，我之所以还没抛弃它，只是因为没有更好的选择。<br>央行重启外汇的逆周期因子，人民币应声暴涨1.3%，你们不要用股市里的1.3%去套，我觉得换算过来的话力度相当于股市的5%左右吧。到底啥是逆周期因子？我不知道，官方从没说过。我业内问了一圈，没人知道，有说这是央行的内部操作公式，不会公布的。上一次央行启用逆周期因子，人民币一口气涨了10%，所以这一次一开口就把人民币空军吓尿了。<br>深交所第一次停牌多半小时，好在也没造成特别坏的影响。这个股如果是在牛市里恢复上市很可能涨4-5倍，确实是生不逢时，熊市复牌有个30%涨幅也很好了。4元+应该卖掉一半的，这样剩下的成本低于2元，可以很淡定的持仓。<br>东方园林周一复牌，这股这次复牌还是带了不少利好出来，农银投资30亿入股，东方园林成为国内首个债转股的民营企业。<br>这如果是几个月前复牌的话，这个消息还是很给力的，起码能有个高开。但停牌的这段时间大盘跌的太多了，园林板块尤惨，所以东方园林的补跌压力很大，我觉得要补一个板，不是向上的，是向下的，这是我的看法，供参考。<br>周五白马组合逆势上涨0.52%，证券指数险些翻红，我现在也有点说不准2638会不会破，因为最近明显感觉到有资金在抄底大权重股，它们如果走强的话，指数就不太容易破位。</p><p>前一周白马组合特别不好，这一周倒是持续回血，目前继续是僵持状态，不买也不卖，等下一步的动向。平安上周涨的太猛了，但我总是有些担心下面那个缺口。猪肉虽然瘟疫很凶，但我坚定的就不打算走，因为我的判断这波瘟疫大致还是能控制的住的，而肉周期向上则刚刚开始，扛过这一段就好了。美的最近明显放慢了回购的速度，可能也是担心股价持续调整，其实上市公的回购，就相当于是帮公司的股东们补仓，所以谨慎点也挺好，还有28亿的子弹，打太快了反而很被动，慢慢来对空军有威慑。</p><p>北京高考改革，怎么看？是不是只能拼爹了？没有看到细则，只看到说高考占60%，其他乱七八糟的占40%，但我直觉这样不合适，规则越复杂，就越容易权钱谋利，反而是简单粗暴的最公平。<br>一个人写股评写了6年，一直写到中国最大的证券类公众号，心里抗压能力早就不是正常人。喷子早就是日常生活的一部分，我没放在心上，如果会被困扰的话，那一天24小时全都在和他们较劲了。你看李大霄会和骂他的人较劲么，整天笑嘻嘻的，成名时间久的大V都这样。<br>我比较欣慰的是，很少有人叫我老师，股票圈叫老师不是什么好词，大都用于骗纸….<br>其他自媒体都是附和舆论一片喊打喊杀，没有考虑到背后深层的问题。那样容易走流量呀，骂滴滴的更能扩散，我其实昨晚就想过要不要蹭这个热点，但我心里面又觉得滴滴是不能禁的，最后想想还是写幼教话题算了。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2018-08-22 
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;周一涨的这三天差不多都跌完了，就是不来第二根阳线，因为市场本质上也没足够的信心去捅出第二根阳线，没啥说的，继续等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美的的估值比格力多10%，因为美的的业务更全面，成长空间和可能性更大。另外美的在财务上也比格力更灵活。银行板块依旧被低估，是熊市相对安全的板块。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;慢熊市大家应该也看出点规律了，就是没有一枝独秀的行情，年初大蓝筹涨，后来崩了，之后创50涨，后来崩了，再后来医药白酒涨，后来崩了，永远不要在熊市追高，也不要害怕踏空。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中位数涨的并不多，只有1.7%，基本上所有指数都跑不赢，这说明现在主涨的还是权重股，中小盘股整体依然比较弱。这是典型的结构性行情的特征，也从侧面说明市场信心也没那么强，存量资金向小范围集结。再看证券指数今天也才涨了1.3%，涨幅也跑输大盘，也应正了这一点，&lt;strong&gt;什么时候小盘股开始领涨起飞，证券板块高度活跃，我觉得才是真正的逆转，可以放心投入的干。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;周一涨的这三天差不多都跌完了，就是不来第二根阳线，因为市场本质上也没足够的信心去捅出第二根阳线，没啥说的，继续等。半年报披露结束后，基本面对股价的影响就暂时告一段落，接下来又是由市场资金为主导。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;格力：营业收入909亿，+31%，净利润128亿，+35%，扣除非经常性损益后利润126亿，+40%。这业绩在这个体量的企业来所已经非常非常好了，只是附带的10股分红6元的方案不是很给力，相比起美的年报10股分12元的方案有些打折。格力最强的依然还是空调业务，营业收入758亿占了绝对大头，这一块的利润增速是38%，超强。格力外销的数据是134亿，主要依赖于内销，所以贸易战或汇率变化对它的影响不是很大。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美的：营业收入是1426亿，+15%，净利润129亿，+20%，扣非后利润125亿，+25%。利润增速不如格力，但这个业绩也已经相当出色，而且大家要注意到这两家公司虽然净利润相似，但在营业收入上有着质的差距，1426 VS 908，这就是为什么美的的估值比格力多10%的原因，因为美的的业务更全面，成长空间和可能性更大。另外美的在财务上也比格力更灵活，现金分红多了一倍的情况下，美的依然有余力拿出40亿去二级市场上回购股票，可见一斑。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;工行：+4.8%，增速一般，但毕竟体量摆在那里，A股最赚钱的公司。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;长江电力：+5.15%，电力板块第一牛股。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;现阶段的话我觉得万科可能是最有机会下半年走强的，平安是中长线最看好的，茅台是最稳的，温氏是周期最强的，工行是最想卖的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;银行：个人认为中国的银行质地还是不错的，以前老嚷嚷着利率市场化，其实以目前的市场自由度来说，利率名义上管制，事实上已经市场化。银行板块依旧被低估，是熊市相对安全的板块。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;360：我为什么不看好360，因为他们的APP替代性很高，而他们自产的手机几乎没什么销量，既然如此小米、华为、oppovivo肯定是自己做市场，自己做安防，甚至会对360设置一定的壁垒。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;煤炭/地产：有两个板块貌似是比较一致看好的，一个就是煤炭，一个是地产，都认为跌到位了，后续可能会反弹。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;只要你做淘宝的生意，你就有一定概率会遇到鸟人，这些人你根本没法讲道理，最后肯定是赔钱了事。所以你必须把价格定的高一点，用以覆盖这方面的亏损。我以前也觉得那些100%好评的店很不错，现在看到后心里只有呵呵，不会再去了，因为一想到他们为了维护这个100%，把那些鸟人的成本都叠加到我身上我就不舒服。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;公司经营的价值在成长，时间就站在股东这边，慢熊市也别着急，手里股票真正的内含价值每天都在涨，放宽心等着就完了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果长期持有，现在应该陆续买进哪些股票。如果是我的话会埋伏一些券商+中小创指数基金。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;-50%割肉会把心态都割坏了，后面它一涨你就会情绪爆炸，你就一直拿着吧。它扣非后的增速也没那么糟，让你做波段降低成本是害了你，不是每个人都能做的好的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;慢熊市大家应该也看出点规律了，就是没有一枝独秀的行情，年初大蓝筹涨，后来崩了，之后创50涨，后来崩了，再后来医药白酒涨，后来崩了，永远不要在熊市追高，也不要害怕踏空。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中位数涨的并不多，只有1.7%，基本上所有指数都跑不赢，这说明现在主涨的还是权重股，中小盘股整体依然比较弱。这是典型的结构性行情的特征，也从侧面说明市场信心也没那么强，存量资金向小范围集结。再看证券指数今天也才涨了1.3%，涨幅也跑输大盘，也应正了这一点，什么时候小盘股开始领涨起飞，证券板块高度活跃，我觉得才是真正的逆转，可以放心投入的干。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
