<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>佳兰小筑</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://www.jialan7.com/"/>
  <updated>2019-04-18T01:00:10.762Z</updated>
  <id>http://www.jialan7.com/</id>
  
  <author>
    <name>JiaLan</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>20190407-20190413 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190407-20190413%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190407-20190413 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-04-18T00:59:59.000Z</published>
    <updated>2019-04-18T01:00:10.762Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-04-1[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>炒股不是种田，多劳未必多得，尤其是行情好的时候，大部分操作的结果都是让自己少挣钱。</li><li>其实要看家里哪些东西是真刚需，主要逻辑是可不可以社会分工替代，从这个角度去看，洗衣机其实也有点悬，我看美国电影经常看到社区里有大型的洗衣房作为替代。想来想去大概只有卧室、厕所、洗漱、空调、WIFI暂时是最硬刚需，连前几年必须的电脑如今也变软了，要不是为了写夜报，我现在出远门都懒得带笔记本。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>周五没操作，本来有想卖一点的，但被多军的气势吓到了，再捂一捂吧。经常会有人问我对今年行情怎么看，我到目前为止觉得都是反弹，不是反转，但这种观点很廉价，随时会根据市场情况来调整。</li><li>行情进展到这个阶段，空军差不多都快崩溃了，最近两天盘面都有过调整，但都在盘中强势拉了回来。这就是踏空的资金不齐心，一有回调就争先恐后的往里扎，明天根据节奏可能又要向上爬，这个时候拿住股票就好了，别去想太多逃顶的事情。</li><li>现在是纠结期，行情已经连续四五天没有明确向上了，市场急需一根中阳来给多军提气。逼空行情不能等，一等就会出事，鬼故事来就来了，就是要不讲理的涨，要让被逼空的资金感到持续的不舒适，持续的焦虑才行。这两天证券板块一直比较弱，是个需要注意的信号，证券是先导板块，其实自从到了800附近以后，证券已经一个多月都没有继续向上推进，而是围绕这800附近来回波动，那有可能也就预示着这一波行情后续向上可能也去不了了。这个位置先看一手，别着急加。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>茅台的pe是30倍左右，增速也是30%， peg正正好是1，就是合理的边界上。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>我个人的交易习惯是很少追这种短期内关注度暴增的热点板块，原因就是以前给你们讲过的流动性溢价原理，我不喜欢高溢价的股票。</li><li>看研报是这样的，客观的数据可以看看，主观的判断全部忽略。</li><li>上涨趋势中最大的风险就是仓位不够高，一旦踏空被洗出去，那种逼迫感巨难受。目前的趋势做空风险比做多大，我会强行保持70%的硬性底线，短期内不会让仓位降到这条线以下。</li><li>餐厨系的家用品，以后可能也要被逐渐淘汰，未来年轻人的家，甚至有可能就没厨房了。<br>有人说自己做饭便宜啊，把你的时间成本算进去就贵了，假如你日薪200，时薪就是25，你摊进去的时间换算成钱，肯定比去饭店贵。最简单的经济学原理，分工提高效率，你一个人自己在家里搞的，怎么和专业的餐饮店比效率？<br>所以月薪1万以上的人，在家做饭的比例会很低，并不全是因为懒，而是从经济上不划算，节约下来的时间可以做更高回报的事情。<br>其实要看家里哪些东西是真刚需，主要逻辑是可不可以社会分工替代，从这个角度去看，洗衣机其实也有点悬，我看美国电影经常看到社区里有大型的洗衣房作为替代。想来想去大概只有卧室、厕所、洗漱、空调、WIFI暂时是最硬刚需，连前几年必须的电脑如今也变软了，要不是为了写夜报，我现在出远门都懒得带笔记本。</li><li>外卖的卫生质量这不是什么硬伤，随着行业的规范化，会逐渐提升，现在餐饮行业在加速兼并化，以后基本上都是连锁品牌的天下。</li><li>虽然格力很热，但我真的不建议诸位这个时候追进去，公司基本面没有任何变化的情况下，市值2个涨停涨了600亿，这就是典型的短期关注度上升带来的流动性溢价。</li><li><strong>炒股不是种田，多劳未必多得，尤其是行情好的时候，大部分操作的结果都是让自己少挣钱。</strong></li><li>交易格局是有连贯性的，我知道有很多人昨天逃顶，但这些人之前两个月肯定有卖飞的仓位和个股，最后算下来很可能还不如啥都不操作。</li><li>所谓优势社交就是搭建一个给自己加buff的结界，然后尽量给自己增加流动性溢价，这样可以帮助你体面的加入高端社交。</li><li>有钱人，都是不介意妹子拜金的，因为钱是靠自己能力挣的，能力就是自身的一部分。假想有钱人厌恶拜金女的，往往都是没钱人的意淫。有钱人真正烦的是无聊的灵魂。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-04-07 爆炸余波<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/CDooRZDBwTrfKbqFVygS2g" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>这种投机就是纯趋势博弈。可以当做概念炒作的案例围观学习，但别碰。<br>至于其余的化工品，短期内只是心理上的恐慌发酵，我看了一下期货市场，几个化工品种价格并未明显上涨，所以炒的只有概念，和基本面是脱离的，你们注意风险，<strong>我个人的交易习惯是很少追这种短期内关注度暴增的热点板块，原因就是以前给你们讲过的流动性溢价原理，我不喜欢高溢价的股票。<br>周五没操作，本来有想卖一点的，但被多军的气势吓到了，再捂一捂吧。经常会有人问我对今年行情怎么看，我到目前为止觉得都是反弹，不是反转，但这种观点很廉价，随时会根据市场情况来调整。</strong>股市没必要看太远，发布中远期预测唯一的作用，就是万一半年后验证了，可以翻出来装逼。</p><p>上周五有考虑过减仓一些小天鹅的，但后来看行情涨的这么猛，没卖的下手，决定再拿拿。主要还是我现在的仓位不算高，就72-73%，<strong>我觉得目前这种行情，无论如何不该低于70%，所以再卖就要触线了。</strong>我今年这一波好就好在仓位一直顶的住，就是70-80%之间波动，很多基金和私募因为去年跌怕了，这一波一直仓位顶不上来，很多到现在还在50%以下，涨的太快太猛买不上，倍感焦虑，我也是看了有点怕怕，多军大爷太猛了，任何一次卖出如今都得谨慎，实在大不了就撞顶后卖出。</p><p><strong>看研报是这样的，客观的数据可以看看，主观的判断全部忽略。<br>茅台的pe是30倍左右，增速也是30%， peg正正好是1，就是合理的边界上。</strong></p></blockquote><p>2019-04-08 400亿大拍卖<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/hGjdWavD7mnm5B6NDh6OzQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>902卖了一半的茅台，实在拿不住了，剩下的那一半打算长拿手里，今年都不卖了。小天鹅其实今天也已经涨到了我的心理价位，美的盘中都突破了回购上限，但是卖完茅台后我总仓位只有70%，再卖就要6开头了，算了，住手了。暴涨行情拿票就跟骑猛牛似的，来回蹦踏，坐不住…</p><p><strong>茅台终于还是把我洗出去了，900+，两个巨大巨大的缺口，我实在拿不住了，下午卖了一半出去，剩余的仓位420元左右成本，我估计这一辈子都跌不亏了，可以淡定的长线持有。今天美的55+的时候我有冲动也卖一半的小天鹅，但为防止仓位过低，还是稳住了。上涨趋势中最大的风险就是仓位不够高，一旦踏空被洗出去，那种逼迫感巨难受。目前的趋势做空风险比做多大，我会强行保持70%的硬性底线，短期内不会让仓位降到这条线以下。</strong></p><p>没有小天鹅只有美的的啥时候跑路哇。仓位高的我建议回购价附近可以先兑现一些利润，仓位低于60%以下的暂时先别卖了。</p></blockquote><p>2019-04-09 对未来的一个猜想<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/aO4iSuynw00s5bjnRJetjQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>这些都是我以前想的，而我今天想的是，<strong>餐厨系的家用品，以后可能也要被逐渐淘汰，未来年轻人的家，甚至有可能就没厨房了。<br>有人说自己做饭便宜啊，把你的时间成本算进去就贵了，假如你日薪200，时薪就是25，你摊进去的时间换算成钱，肯定比去饭店贵。最简单的经济学原理，分工提高效率，你一个人自己在家里搞的，怎么和专业的餐饮店比效率？<br>所以月薪1万以上的人，在家做饭的比例会很低，并不全是因为懒，而是从经济上不划算，节约下来的时间可以做更高回报的事情。</strong><br>社会进步是会逐渐改变传统观念和习俗的，时间往前500年，全世界的老百姓都觉得每家每户应该有块地自己种庄稼，如今还有多少人亲自务农？都是集中给少数职业农民来耕种，美国1%的农民就把3亿美国人都养活了。同理，在家里做饭这件事向未来推演，我认为迟早也是通过社会分工集中化处理了。<br>所以我觉得餐厨行业从长线周期来看，整个都是要走下坡路的，需求不但逐渐变少，还会逐渐变软，未来可能就像电视一样变的可有可无。现在一线城市的小户型，普遍都是厨房越做越小，有的直接开放式，就在门厅走廊的一边做个灶台，够用了。<br>再往深想一层，电冰箱这个家电的定位未来也是要转型的，没必要造的很大去装剩饭剩菜、做菜原料，小巧一些足够放零食饮料果鲜就够了，类似于公司里的小冰柜。<br><strong>其实要看家里哪些东西是真刚需，主要逻辑是可不可以社会分工替代，从这个角度去看，洗衣机其实也有点悬，我看美国电影经常看到社区里有大型的洗衣房作为替代。想来想去大概只有卧室、厕所、洗漱、空调、WIFI暂时是最硬刚需，连前几年必须的电脑如今也变软了，要不是为了写夜报，我现在出远门都懒得带笔记本。</strong></p><p>今天白马组合涨的很多，医药开始补涨了，地产也补涨了，美的在格力的带动下也继续向上，从今天的架势来看，格力有可能要冲击60元，那美的大概率也会被带着去往60元附近。<strong>行情进展到这个阶段，空军差不多都快崩溃了，最近两天盘面都有过调整，但都在盘中强势拉了回来。这就是踏空的资金不齐心，一有回调就争先恐后的往里扎，明天根据节奏可能又要向上爬，这个时候拿住股票就好了，别去想太多逃顶的事情。</strong></p><p>很少有人同时去买菜，同时做饭，同时刷碗，基本都是其中一人负担，能交流啥感情。把节约下来的时间一起去健身，看书，看电影，我觉得更有效。<br>越发达的地区，对厨房的摆脱就越明显，北京上海也有大量家庭工作日不开伙的，都是外面吃完了回家，太常见了。<br><strong>外卖的卫生质量这不是什么硬伤，随着行业的规范化，会逐渐提升，现在餐饮行业在加速兼并化，以后基本上都是连锁品牌的天下。</strong>把时间往前推5年，我们都想象不到这个社会竟然一年要点上百亿份的外卖。</p></blockquote><p>2019-04-10 皮一下，黑洞概念来了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/QPofBEqnZ-FAyVCfmnNy1Q" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>想一下这20年来崛起了那么多全国性连锁餐饮品牌，已经侧面说明了中国人餐饮观念在升级，厨房从刚性需求里被解放是迟早问题。<br><strong>虽然格力很热，但我真的不建议诸位这个时候追进去，公司基本面没有任何变化的情况下，市值2个涨停涨了600亿，这就是典型的短期关注度上升带来的流动性溢价。</strong>虽然我自己持有小天鹅，但客观说现在的美的股价明显比格力股价更有性价比。<br>短期热点退烧后，这多出来的2个涨停之后要当做负阿尔法值慢慢还的，对于超大盘的公司来说，20%已经是很大的溢价空间，很多年份一年都涨不了20%。<br>我如果当天没说自己有啥操作就是没操作，还是70%出头的仓位，以后不用留言问了。散户别整天老想着交易，说很多遍了，<strong>炒股不是种田，多劳未必多得，尤其是行情好的时候，大部分操作的结果都是让自己少挣钱。<br>证券指数已经连跌数天，是个需警惕的信号，按照节奏明后天该涨了，再不涨后面就是挨锤的节奏。</strong></p><p><strong>现在是纠结期，行情已经连续四五天没有明确向上了，市场急需一根中阳来给多军提气。逼空行情不能等，一等就会出事，鬼故事来就来了，就是要不讲理的涨，要让被逼空的资金感到持续的不舒适，持续的焦虑才行。这两天证券板块一直比较弱，是个需要注意的信号，证券是先导板块，其实自从到了800附近以后，证券已经一个多月都没有继续向上推进，而是围绕这800附近来回波动，那有可能也就预示着这一波行情后续向上可能也去不了了。这个位置先看一手，别着急加。</strong></p><p><strong>嗯，值得去的有三大博物馆，故宫、国博、首博，别心疼钱，一定记得请导游。看故宫还能顺便把国旗看了。太祖纪念堂人太多可不看，长城象征意义大于历史意义。天坛和恭王府值得看，国子监和孔庙有时间也可以去。鸟巢水立方其实没必要，不如远观。</strong><br>转债持有者来说最有利的是正股先别涨，先下调转股价，现在是正股先连续涨停把未来的空间透支了，但指望他再来5-6个板也不现实，于是转债就尴尬了。嘿，你这一说好像还真是这回事，多谢指教。</p></blockquote><p>2019-04-11 今天见识到啥叫犯了众怒<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/UlxUeeaznCVqVR05YgCeMg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>这次跳出来的是共青团，质问国旗国徽你们也有版权？刚刚晚上我看到新华社也发文关注这件事，等明天再补一个人民日报，就是大家最熟悉的正能量三连锤，前两年靠这招锤死了不少妖孽。<br>今天算是近期难得的一次中阴调整，有网友问我你咋没预测到。<br>我承认自己没预测到，一是没能力预测，二是不想预测。<br>我来一句灵魂深处的拷问，那些连2%的回撤都想躲开的人，是不是这一轮或多或少都踏空了？我不信有多少人会从2月初一直重仓，然后昨天清仓跑了。<br><strong>交易格局是有连贯性的，我知道有很多人昨天逃顶，但这些人之前两个月肯定有卖飞的仓位和个股，最后算下来很可能还不如啥都不操作。</strong>我查了一下业内私募基金今年的收益中位数，20.3%左右，按照往年惯例散户平均值只会比这个还低，我猜主要是因为太多人前几年跌怕了，老想躲跌，结果把利润都躲没了。<br>我其实最近也卖过几次标的，只有证券指数基金卖的还行，剩下的平安、茅台都是卖了以后涨的更高。昨晚的话诸位可以再品品，炒股不是种田，不会多劳多得，有时候一顿操作猛如虎，账户多亏两万五。<br>我今天没做什么操作，目前仓位还是70%左右。大头是白马组合，大概43%左右，剩下的零零碎碎都是中小创和几个指数基金，包括中证500和证券指数基金。</p><p><strong>之前的行情创业板是最强的，但今天创业板指已经率先把愚人节那天的缺口补了，证券指数之前就补了，那就预示着这一轮逼空突破失败了，另外那几个没补的，未来也有可能会回补，诸位最近几天悠着点别乱买，踏空的可以喘口气，看看后面能不能找机会在缺口位买回一些筹码。但我依然觉得这轮行情不会就再这个位置熄火了，时间窗口还有，还值得更高的期待，所以仓位7成不打算减了。</strong></p><p>实话实说，我现在脑子里想的都是啥时候卖，踏空的风险最小，至于买还真没想过。你如果仓位过低，比如40%以下，那就在加一点，但我建议别超过70%。</p></blockquote><p>2019-04-12 </p><blockquote><p>最近有两个事我一想起来就蛮期待的，一个是权力的游戏最后一季即将在本周一开播，另一个是复仇者联盟4下周五就要上映了，也是要演大结局了。</p></blockquote><p>2019-04-13 漂亮妹纸如何社交有钱人？<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/DfdK9vEGajPlqtQ6DMS7Jw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>人与人之间的社交也是有结界效应的，聪明的人可以通过构建自己的结界来获得有利buff。<br>比如漂亮妹纸想和有钱男性交往，自己的优势是漂亮，对方的优势是有钱，那你一定一定要避免进入那些凸显金钱优势的社交场景，因为那是对方的结界。<br>当然是尽量让两个人相处在不需要很花钱，可以体现女方某些才艺，若实在没有才艺，就找男女比例失衡的社交场景。比如一起打球、游泳、健身，玩游戏，这些场景里钱多也用不上，男多女少，会放大女方颜值的优势，男方有钱也没啥优越感，还会有竞争的紧迫感，强弱之势就对换了。<br>其实这事还有更多的应用场景。<br>比如公司里上班的时候职位阶级感最明显，主管服从经理，经理服从总监，总监服从总裁，在这样的场景里你一个普通员工不可能和他们平等交往的。<br>但若是下了班后大家联谊，比如去KTV里唱歌，那职级属性就会被淡化，唱歌唱的最好的人哪怕只是个底层员工，也会获得强力buff，从而成为社交的焦点，在这样的情况下你足够自信，不要故意去讨好领导，不要侧面提醒他你的下属身份，完全可以平等社交，展示工作外的自己。<br>呃，确实绝大多数的特长技巧不能用做谋生，主要也就是培养孩子综合素质，另外就是每多一个特长，孩子长大后就多一个社交结界，机会来了可以顶着buff全场通吃，没才艺的只能在边上当个羡慕的小透明。<br>今晚和之前那篇讲流动性溢价的算是姐妹篇，可以混在一起看，<strong>所谓优势社交就是搭建一个给自己加buff的结界，然后尽量给自己增加流动性溢价，这样可以帮助你体面的加入高端社交。</strong></p><p>（没写）</p><p>互联网上要看鸡汤哪里都有，但像我这样猴精这样能算计的不多，物以稀为贵呢兄弟。<br><strong>讲真啊，我认识的有钱人，都是不介意妹子拜金的，因为钱是靠自己能力挣的，能力就是自身的一部分。假想有钱人厌恶拜金女的，往往都是没钱人的意淫。有钱人真正烦的是无聊的灵魂。</strong></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-04-1
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;炒股不是种田，多劳未必多得，尤其是行情好的时候，大部分操作的结果都是让自己少挣钱。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其实要看家里哪些东西是真刚需，主要逻辑是可不可以社会分工替代，从这个角度去看，洗衣机其实也有点悬，我看美国电影经常看到社区里有大型的洗衣房作为替代。想来想去大概只有卧室、厕所、洗漱、空调、WIFI暂时是最硬刚需，连前几年必须的电脑如今也变软了，要不是为了写夜报，我现在出远门都懒得带笔记本。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;周五没操作，本来有想卖一点的，但被多军的气势吓到了，再捂一捂吧。经常会有人问我对今年行情怎么看，我到目前为止觉得都是反弹，不是反转，但这种观点很廉价，随时会根据市场情况来调整。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;行情进展到这个阶段，空军差不多都快崩溃了，最近两天盘面都有过调整，但都在盘中强势拉了回来。这就是踏空的资金不齐心，一有回调就争先恐后的往里扎，明天根据节奏可能又要向上爬，这个时候拿住股票就好了，别去想太多逃顶的事情。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;现在是纠结期，行情已经连续四五天没有明确向上了，市场急需一根中阳来给多军提气。逼空行情不能等，一等就会出事，鬼故事来就来了，就是要不讲理的涨，要让被逼空的资金感到持续的不舒适，持续的焦虑才行。这两天证券板块一直比较弱，是个需要注意的信号，证券是先导板块，其实自从到了800附近以后，证券已经一个多月都没有继续向上推进，而是围绕这800附近来回波动，那有可能也就预示着这一波行情后续向上可能也去不了了。这个位置先看一手，别着急加。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;茅台的pe是30倍左右，增速也是30%， peg正正好是1，就是合理的边界上。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我个人的交易习惯是很少追这种短期内关注度暴增的热点板块，原因就是以前给你们讲过的流动性溢价原理，我不喜欢高溢价的股票。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;看研报是这样的，客观的数据可以看看，主观的判断全部忽略。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;上涨趋势中最大的风险就是仓位不够高，一旦踏空被洗出去，那种逼迫感巨难受。目前的趋势做空风险比做多大，我会强行保持70%的硬性底线，短期内不会让仓位降到这条线以下。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;餐厨系的家用品，以后可能也要被逐渐淘汰，未来年轻人的家，甚至有可能就没厨房了。&lt;br&gt;有人说自己做饭便宜啊，把你的时间成本算进去就贵了，假如你日薪200，时薪就是25，你摊进去的时间换算成钱，肯定比去饭店贵。最简单的经济学原理，分工提高效率，你一个人自己在家里搞的，怎么和专业的餐饮店比效率？&lt;br&gt;所以月薪1万以上的人，在家做饭的比例会很低，并不全是因为懒，而是从经济上不划算，节约下来的时间可以做更高回报的事情。&lt;br&gt;其实要看家里哪些东西是真刚需，主要逻辑是可不可以社会分工替代，从这个角度去看，洗衣机其实也有点悬，我看美国电影经常看到社区里有大型的洗衣房作为替代。想来想去大概只有卧室、厕所、洗漱、空调、WIFI暂时是最硬刚需，连前几年必须的电脑如今也变软了，要不是为了写夜报，我现在出远门都懒得带笔记本。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;外卖的卫生质量这不是什么硬伤，随着行业的规范化，会逐渐提升，现在餐饮行业在加速兼并化，以后基本上都是连锁品牌的天下。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;虽然格力很热，但我真的不建议诸位这个时候追进去，公司基本面没有任何变化的情况下，市值2个涨停涨了600亿，这就是典型的短期关注度上升带来的流动性溢价。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;炒股不是种田，多劳未必多得，尤其是行情好的时候，大部分操作的结果都是让自己少挣钱。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;交易格局是有连贯性的，我知道有很多人昨天逃顶，但这些人之前两个月肯定有卖飞的仓位和个股，最后算下来很可能还不如啥都不操作。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;所谓优势社交就是搭建一个给自己加buff的结界，然后尽量给自己增加流动性溢价，这样可以帮助你体面的加入高端社交。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有钱人，都是不介意妹子拜金的，因为钱是靠自己能力挣的，能力就是自身的一部分。假想有钱人厌恶拜金女的，往往都是没钱人的意淫。有钱人真正烦的是无聊的灵魂。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190331-20190406 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190331-20190406%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190331-20190406 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-04-18T00:58:15.000Z</published>
    <updated>2019-04-18T00:58:24.095Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-04-0[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>现在那些踏空的人整天盼着股票跌，真正的竞争对手不是手里有股票，每天在唱多的人，而是同样被逼空逼的极度焦虑，稍微跌一下就忍不住要上车的人。在市场风向出现重大转变之前，大跌很难。踏空的资金想要让自己舒服的补票上车很难了，强力行情最忌讳被洗出去。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>上周持续的调整已经修复了K线上不合理的乖离，至少以我个人的审美来看，没有非回调不可的硬伤了，但后面能不能继续发动第二波逼空上涨，我也不知道。下周建议看前2天沪深300指数的表现，它是目前几大指数里调整最充分，突破的架势摆的最像的一个，如果这次行情是动真格的，那周一周二沪深300很可能就是连续两个阳线（起码有一个是中阳），不给踏空资金后悔上车的机会。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>顺丰：已经过了高速成长期，整个2018年的业绩同比还下滑了4%，我看了一下它扣非后的ttm-pe是47倍，而A股另外两家同行，申通快递是24倍，圆通快递是25倍，就算你是行业龙头有溢价，也不至于溢到这个份上。</li><li>银行：整个银行板块明天都是寒流来袭，2019年真的真的不是投资银行的年份。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>估值贵，行业又比较成熟稳定，没有多余的想象空间，而且之后陆续有解禁抛盘，没必要去给这些成本很低的原始筹码抬轿子。这种就是典型的公司不错，但价格不怎么样。</li><li>Be a bull in the market，be a cat in life。股市里像牛一样老实，生活里像猫一样骚。</li><li>现在那些踏空的人整天盼着股票跌，真正的竞争对手不是手里有股票，每天在唱多的人，而是同样被逼空逼的极度焦虑，稍微跌一下就忍不住要上车的人。在市场风向出现重大转变之前，大跌很难。踏空的资金想要让自己舒服的补票上车很难了，强力行情最忌讳被洗出去。</li><li>如果是家里未来10年的主力中央空调，我肯定选格力，肯定不会考虑美的。如果是住5年以内的房子，那美的的价格更实惠，买了就用了。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-04-06 </p><blockquote><p>有人昨晚留言哇哇的嚷，说看到我炫富……呃，应该是我真的很低调，有些网友看了夜报一年多了，昨晚才刚发现我有钱，真是敏锐的机灵鬼呢。还好啦，我确实是比普通工薪阶层收入要高一些。<br>但这对你们是件好事，我现在的公众号每篇文章的阅读量在25万左右，波动很小，也就是说我能在和金融相关的内容上稳定的影响25万人。这样的博主如果囊中羞涩，为生活所迫，必会成为一枚高危的定时炸弹。<br>因为影评博主收钱夸烂片，最多坑你一张电影票。美妆博主黑心最多坑你一两支口红，几盒面膜。这些领域的大V就算品德败坏也闯不出大祸，但金融类博主要是昧着良心挣钱，真的会把follow的读者带进地狱。所以我必须得有点钱，这样你们才足够安全，因为坏人和骗子根本买不动我。<br>这么多年下来，报价极高的贵金属、p2p广告我都拒了，所以行业整肃、雷潮来了也丝毫不慌。黑投顾的推广全部谢绝，我自己都不推付费内容，当然不会给你们推荐骗子。两个月收一次赞赏会把默认金额调成最低的1元。这里面固然有咱们多年感情在里面，但背后的硬核基础还是我得有钱。<br>我是想着以后不写公众号了，你们看在多年情分上还能时不时念我个好，而不是抱怨这孙子挣够了你们的钱跑路了。</p></blockquote><p>2019-04-05 </p><blockquote><p>去年衣服我知道单价有点贵，主要是布料选的好，还有就是款型都是个性化订制，量不够大。3000件摊到六七个尺码，每个尺码就三四百件，上不了流水线，人工它就便宜不了。想便宜也有，淘宝上统一订制的每件40-50，但真的丑+搓，我的读者大人男帅女靓，穿着掉份。对方说够1万件能上流水线，单价能便宜30%，我今年试试预售，争取凑够1万件，就算不够，只要差1000件以内，我自己掏钱补上。</p></blockquote><p>2019-04-04 好多人盼着刘强东奶茶离婚<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/GqYPC2-8uxjRcnrP2P_r3g" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>复仇是一种牺牲自己，做公益的行为。</strong><br>这种行为已属于违法人身伤害，但是网友们的普遍评价是情有可原，女司机作死活该。其实真实的心理是男的打人等于做了一次公益，警告了那些路上犯贱的司机，小心以后遇到爆脾气打死你。围观群众纷纷对这次公益复仇点赞，至于事件里有人受伤，有人被拘留，那又不关网友们事，过两天就忘了。<br>所以互联网上的人一个个都很血性，遇到点不平事动不动就是生死看淡，不服就干，并非网友人人都是鲁达、林冲，大部分在真实生活中都是怂卵。他们之所以那么叫嚣，真实心意是想怂恿其他网友勇敢牺牲一下，把公益做了。<br>顺着这个思路再往外延伸想一想，为什么人类历史上关于复仇的民间故事、小说、影视剧会那么受欢迎，广泛流行，也都是有民意基础的。<br>文章的最后，我想给你们说我并不赞同复仇，虽然能换回一些精神上的快感，但往往要承担巨大的代价。<br>理智的人不应该被情绪左右，要权衡利弊，做出对自己最优选择。<br>我觉得这也是我很少在公众号上写出爆款文章的原因，我这人不会带感情上的节奏，永远都在猴精猴精的计算利弊，但我这就尿性改不了。</p><p>（没写）</p><p>我觉得这种东西是由基因挑选的，怂的人，被踩100次还是怂，少数暴脾气，被踩10次就会爆发1次。但就是这少数人的1次，震慑了很多人不敢乱来。</p></blockquote><p>2019-04-03 今晚进来投个票~<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/axGdqAU84XMAEIktYSVWqw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今年的口号是网友投稿里我很喜欢的一句话：<br>be a bull in the market，be a cat in life。<br>翻译过来大概就是：股市里像牛一样凶猛，生活里像猫一样优雅。<br>顺丰多家股东累计减持不超过7.9%，对于二级市场来说这已经是很大很大的抛压了。顺丰之前几年一直在阴跌，这波反弹行情表现又不怎么样，有很多人曾经问过我能不能买。我也回过几次，关键还是股价太贵。<br><strong>顺丰已经过了高速成长期，整个2018年的业绩同比还下滑了4%，我看了一下它扣非后的ttm-pe是47倍，而A股另外两家同行，申通快递是24倍，圆通快递是25倍，就算你是行业龙头有溢价，也不至于溢到这个份上。<br>简言之就是估值贵，行业又比较成熟稳定，没有多余的想象空间，而且之后陆续有解禁抛盘，没必要去给这些成本很低的原始筹码抬轿子。这种就是典型的公司不错，但价格不怎么样。</strong><br>股指期货是零和博弈，期货市场里你赢的钱，都是期货市场里另一个人亏掉的钱，和A股没卵关系。<br>今天证券大涨，昨天懊恼自己没卖掉的又给机会了，我还是之前的计划，跌下来会捞，涨上去就不追了。这一波上涨把去年下跌途中跳空的所有缺口全部都补上了，今天上涨补的就是2018年5月29日的缺口，自此只剩下下面的缺口。我觉得还是要防一手的，这个位置不建议加仓了，之后再往上涨我打算涨一点卖一点。如果最后能涨到3400+的话，我会卖到40-50%区间。</p><p>（没写）</p><p><strong>股市里像牛一样老实，生活里像猫一样骚。</strong>服了，我是百度翻译的水平，你这个是谷歌翻译。<br>最后还是听了儿子的意见去念私立学校了，这不是我的初衷，但孩子喜欢就由它去了。<strong>我觉得私立学校在素质教育、尤其是外语教育上确实有优势，现在的公立幼儿园，只能说帮你带孩子，学前教育你就别指望了。</strong></p></blockquote><p>2019-04-02 社保基金减持百亿银行股<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/SSgKEyCz5ScUsSJcqCjzvw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>但出了这个消息明天交行的股价肯定要挨锤，毕竟百亿抛盘在二级市场上扔下来，大小得砸出个坑来。甚至不单单交行，<strong>整个银行板块明天都是寒流来袭，2019年真的真的不是投资银行的年份</strong>，这话我在夜报讲了快10遍了，希望你们能听进去。<br>我昨天直播的时候就说了再冲高会卖证券，今天盘中最高到过847，我是超过840点就卖了一半，之后如果有机会跌回770以下我再考虑捞回来，不然暂时就不追了。仓位降至72%。我今天本还想卖小天鹅和茅台的，全天都是绿的，没给机会，暂时就这样了。证券板块我这段时间绕着800点的中轴线波段做的舒服，太安逸了。</p><p>今天尾盘的回撤不用过于紧张，我昨天夜报和直播里都提醒过你们了，技术上乖离率太高了，今天如果继续上涨就会引发技术性回调，这是正常现象。而且硬要说的话，今天这个回调的幅度，已经比我想象的轻多了，我本来还预计最深可能要扎到-1%，结果根本跌不动，市场太强势了。今天微博写了一个帖子，关于码农抵制996加班（上午9点干到晚上9点，一周干6天）。我最后一句就说出真相了，员工真正的对手不是老板，而是那些同样在加班拼命，想踩着你的脸网上爬的同事。映射到股市里，就是<strong>现在那些踏空的人整天盼着股票跌，真正的竞争对手不是手里有股票，每天在唱多的人，而是同样被逼空逼的极度焦虑，稍微跌一下就忍不住要上车的人。在市场风向出现重大转变之前，大跌很难。</strong></p><p>苏宁现在主要收益都是投资赚来的，净利润波动很大，你不能看PE的。<br>如果是充分混改的话，算轻微利好吧。重要的是现在是牛市，<strong>牛市只要有消息，不是杀人放火，基本都算利好。因为这个时期吸引关注度，提高流动性溢价很重要，只要有题材，宣传一下都能炒起来。</strong>我没格力，我手里都是小天鹅，也是一条船上的。<br><strong>如果是家里未来10年的主力中央空调，我肯定选格力，肯定不会考虑美的。如果是住5年以内的房子，那美的的价格更实惠，买了就用了。</strong><br>我看多地产，但万科太肉鸡，所以想买地产里爆发力最强的股，那就选它咯。这一波涨这么猛我也没想到，再往上一点我也打算卖了，你们别进来了，搞点别的。</p></blockquote><p>2019-04-01 徐翔妻子起诉离婚<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/HCIzTgusyUQcqkSnIc_HRA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>沪深300今天真的来中阳了，继续逼空，那这第二浪的趋势就有些猛。由于乖离率比较大，明天如果再大涨就有可能触发盘中回调，但目前这个架势，还是那句话，<strong>踏空的资金想要让自己舒服的补票上车很难了，强力行情最忌讳被洗出去。</strong>今天跳空的缺口是个隐患，这种缺口未来一定会补，但如果先向上涨几个星期再跌回来补，逼空也会逼出人命。</p><p>（换手率广告）</p><p>这一波不会是牛市的，牛市起点是4000点，不上4000点根本不算，我觉得这一波大概还能再涨10%撑死了。再说就算牛市来了我也不会消失，就是稍微比现在懒一点罢了，养生模式~<br><strong>强力趋势的缺口，短期是不会补的，要补就是等这波行情结束了补。所以前几天证券指数我才建议你们750点抄底，因为缺口就再740，而我判断趋势没结束，这种缺口也不会轻易补，就这逻辑。但等行情结束了一定要跑，底下的缺口好几个。</strong></p></blockquote><p>2019-03-31 死亡的解释<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/M3CgS3PK2Zi_fTusBZfkLQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>我个人对宗教的理解，很大的一个普世价值就是帮助人类填补了对死亡的解释。目前世界上那几个主流宗教，都有一个共通的模式，就是劝活着的人向善信教，然后在死后的世界里获得回报。</strong><br>只有一个宗教例外，就是咱们中国本土的道教，道教追求的是这辈子就长生不老，或者羽化升仙，从而逃避死亡。在我看来着并不是一个好的宗教架构，虽然今生不死太有诱惑力了，但也太容易被证伪，老道长们先后去世，一个成功的样本都没有，底下的信众就知道升仙这条路是看不到头的，反而是许诺死后回报的其他宗教更有吸引力。<br>我个人觉得这就是道教一直无法大范围传播的原因，结构上就不对。<br>周五的爆爆爆涨蛮突然的，我之前感觉这一波回调差不多了，但没想到反弹会这么猛烈，好在之前还是按照计划在750附近换了证券，这一下气功炮命中目标。<br>在技术上<strong>上周持续的调整已经修复了K线上不合理的乖离，至少以我个人的审美来看，没有非回调不可的硬伤了，但后面能不能继续发动第二波逼空上涨，我也不知道。这不是故意在话术上给自己留退路，确实没把握，历史上有的是这种把炮台架好，结果打出去1-2米就开始下坠的阳痿弹。<br>所以诸位不要过于乐观，下周建议看前2天沪深300指数的表现，它是目前几大指数里调整最充分，突破的架势摆的最像的一个，如果这次行情是动真格的，那周一周二沪深300很可能就是连续两个阳线（起码有一个是中阳），不给踏空资金后悔上车的机会。</strong></p><p>（中奖地址）</p><p>其实随着你不断老去，你这辈子的记忆会逐渐丢失，等到你自然衰老到极致，快过世的时候，你可能这辈子的记忆已经丢的差不多了。所以有人说过死亡不是一瞬间的事情，真正的死亡是一个漫长且持续的过程。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-04-0
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;现在那些踏空的人整天盼着股票跌，真正的竞争对手不是手里有股票，每天在唱多的人，而是同样被逼空逼的极度焦虑，稍微跌一下就忍不住要上车的人。在市场风向出现重大转变之前，大跌很难。踏空的资金想要让自己舒服的补票上车很难了，强力行情最忌讳被洗出去。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;上周持续的调整已经修复了K线上不合理的乖离，至少以我个人的审美来看，没有非回调不可的硬伤了，但后面能不能继续发动第二波逼空上涨，我也不知道。下周建议看前2天沪深300指数的表现，它是目前几大指数里调整最充分，突破的架势摆的最像的一个，如果这次行情是动真格的，那周一周二沪深300很可能就是连续两个阳线（起码有一个是中阳），不给踏空资金后悔上车的机会。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;顺丰：已经过了高速成长期，整个2018年的业绩同比还下滑了4%，我看了一下它扣非后的ttm-pe是47倍，而A股另外两家同行，申通快递是24倍，圆通快递是25倍，就算你是行业龙头有溢价，也不至于溢到这个份上。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;银行：整个银行板块明天都是寒流来袭，2019年真的真的不是投资银行的年份。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;估值贵，行业又比较成熟稳定，没有多余的想象空间，而且之后陆续有解禁抛盘，没必要去给这些成本很低的原始筹码抬轿子。这种就是典型的公司不错，但价格不怎么样。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Be a bull in the market，be a cat in life。股市里像牛一样老实，生活里像猫一样骚。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;现在那些踏空的人整天盼着股票跌，真正的竞争对手不是手里有股票，每天在唱多的人，而是同样被逼空逼的极度焦虑，稍微跌一下就忍不住要上车的人。在市场风向出现重大转变之前，大跌很难。踏空的资金想要让自己舒服的补票上车很难了，强力行情最忌讳被洗出去。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果是家里未来10年的主力中央空调，我肯定选格力，肯定不会考虑美的。如果是住5年以内的房子，那美的的价格更实惠，买了就用了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190324-20190330 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190324-20190330%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190324-20190330 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-03-31T02:22:44.000Z</published>
    <updated>2019-03-31T02:22:53.975Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-03-2[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>主板已经跌到位了，理论上不该再跌，再跌就不是调整，是反弹结束了。中小创的话明天再来一下就差不多到位了，同理，如果是两下就节奏不对了。中长线判断今年整体是看高的，这一波回调结束后，A股有可能就会长期在3000点以上，再想着2800以下捡便宜不太现实，所以这一次回调踏空的人应该好好看看，有合适的筹码可以捞一点。</li><li>追涨心得三条：1、一定要买龙头。2、只要还在不断创新高，风险就是可控的。3、如果不幸买入后见顶回撤，比如连续10天以上不创新高了，这时绝对不要补仓，找个二次上攻的位置割了认栽，去找下一摊玩赢回来。</li><li>每一次操作都应该独立看待，不要为了解救之前的股票而买入，你可以把它想象成，另外一次买入这只股票，你还会买吗？另外也不是非要盈利才卖。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>大盘今天有点肉，中小创持续调整，但缺口的关键支撑还是存在，并没有回补。现在这里就只能看一看了，我也没有十足的把握，主板已经跌到位了，理论上不该再跌，再跌就不是调整，是反弹结束了。中小创的话明天再来一下就差不多到位了，同理，如果是两下就节奏不对了。说到底现在也就是3000点上下，中证500也才5500点，从中长期看都不算高点，就算短线套了也没啥可慌的。</li><li>我之所以脑子里想的是加，而不是减，还是中长线判断今年整体是看高的，这一波回调结束后，A股有可能就会长期在3000点以上，再想着2800以下捡便宜不太现实，所以这一次回调踏空的人应该好好看看，有合适的筹码可以捞一点。</li><li>如今看到回调了，心里反而踏实些了，对今年反弹行情的延续性反而又有些乐观了，之前跌了三年，不可能就这么涨2个月就对付过去了，我现在有70%以上的把握，这波反弹还有下半场，之前踏空的最近几天可以认真看看，后面争取给自己整一张车票，至于回调的底线应该就是2月25日那个缺口。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>白马：我最近半年只卖过，没买过，也建议你们别加仓了，原因很简单，今年的主题是反弹，那前几年没跌过的自然反弹的就一般，等到这一波反弹结束了，白马才会重新聚拢避险类资金。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>如今体力劳动市场上最常见的三大职位，快车司机、快递送货员、外卖配送员。而那些在企业上班的普通工薪族，通常收入是比这三个职业低10-20%的，全国各地都是这个规律。</li><li>买股票都买到让自己焦虑了，这就说明买多了，明早开盘去卖一点，炒股患得患失肯定炒不好，反正现在还有点小浮盈。</li><li>其实我以前也挺喜欢搞这种追涨游戏的，倒是略有心得三条。<br>1、一定要买龙头，千万别因为龙三龙四龙五便宜就去买，因为本来就是投机博傻，当然要往人气最旺的地方去。而且无数次类似行情证明了，一旦遇到寒潮回撤，涨的多的龙头反而抗跌，涨的少的跟风狗们摔断腿。<br>2、只要不还在不断创新高，风险就是可控的，因为就算遇到回撤也就是15-20%的样子，妖股不会翻倍上去，直接腰斩下来的，都是跌15-20%就开始洗，到时候看看不行就割了。本来参与这种投机，就要做好亏15-20%的心理准备，那也是你运气极差，刚拿到花鼓就停。<br>3、如果不幸买入后见顶回撤，比如连续10天以上不创新高了，这时绝对不要补仓，找个二次上攻的位置割了认栽，去找下一摊玩赢回来。过气妖股不如狗，之后就是流动性溢价逐渐减少的过程，聪明人都跑光了，只有傻子留下来死磕。<br>追涨看起来吓人，其实风险没那么大，真正害死人的是在下跌趋势中补仓和死扛，因为很多散户做交易时无法说服自己在亏损的状态下卖出，被套了想到的就是补仓等反弹，结果怎么等都等不来。所以一旦有仓位被套住就是葫芦娃救爷爷，一个个的往里送，最后全部套里面。<br>也正因为如此，我其实并不建议散户去参与这类投机，因为它玩的就是人性的弱点。</li><li>每一次操作都应该独立看待，不要为了解救之前的股票而买入，你可以把它想象成，另外一次买入这只股票，你还会买吗？另外也不是非要盈利才卖。</li><li>我今天收盘后在想一个事，为什么10年前A股的价值中枢是3000点，10年后A股的价值中枢还是3000点，明明这10年中国经济突飞猛进，上市公司的盈利也有了长足的进步，为什么就没涨呢？<br>查了一下数据，具体的就不列了，我就给你们说结论。一边是上市公司盈利成长喜人，另一边是A股的估值持续的往下滑，等于这10年两边抵消了。</li><li>**炒股这事肯定都是连猜带蒙的，业余的专业的都一样，没哪个是带了通灵眼来赌场收割，只不过像我这种炒的时间长的会做一些预判和计划，万一预判对了能坚定执行，万一错了还有补救的b方案，和新股民比也就强了这么点能耐。</li><li>炒股不要老想着把K线上的每一个起伏都吃干抹净，谁也没那能耐，你越是有这妄想，最后越是把自己折腾惨了。**</li></ul><a id="more"></a><p>2019-03-30 生前看尽繁华，死后尸骨不存<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/nSnQbVaZempdQk-GeMxG7w" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>龙门石窟的本质，就是有钱人给神佛塞红包（修石像），给自己死后投胎买个好前程。<br>游赏的时候发现一个情况，就是里面的佛像约70-80%头部都被毁坏了，导游说主要有3种原因：<br>1、长期雨水侵蚀+风化，断裂了。<br>2、历史上多次反佛教运动，被人抡着锤子把佛头拍烂了。<br>3、民国时期大量文物失窃。<br>洛阳博物馆。白玉杯，三彩黑釉马那里打个卡，当然肯定不会少了洛博的镇馆之宝——东汉大牛猫。（石辟邪）<br>古墓博物馆镇馆的墓葬是北魏宣武帝（孝文帝之子）的陵墓，深埋地下，墓道深达40米，但没啥卵用，照样被盗墓贼抄的干干净净，等到新中国挖掘的时候，只有地上寥寥碎片，陪葬品全没了，连石馆都被拖走了，一代君主的尸骨，如今大概躺在某个民间收藏家的地窖里。</p><p>（没写）</p><p>没有利益的事情是做不久的，西方古代修各种教堂，也是拿死后的利益去忽悠人捐钱的，这个道理东西方是互通的。宗教最大的作用，就是对死亡的解释。</p></blockquote><p>2019-03-29 狗庄果然就盯着我这几块钱<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/p9cTTWPD7p-mJSKk-oPBzA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>如今体力劳动市场上最常见的三大职位，快车司机、快递送货员、外卖配送员</strong>，他们彼此之间的收入是差不多的，所以我这一问基本上就知道洛阳体力劳动市场的成本，大概就是每月5000多的水平。<br>而那些在企业上班的普通工薪族，通常收入是比这三个职业低10-20%的，全国各地都是这个规律 ，所以可以推断出洛阳上班族的月薪大概是4000左右。</p><p>（填台历收货地址）</p><p>中国要看人文景点，我觉得必去的四座城市，北京居首，我就住那里，其次是西安，我去过了，很棒。然后是杭州，我大学就在那里念的，该玩的都玩了，然后就是洛阳了。</p></blockquote><p>2019-03-28 145亿平台炸雷，A股第一庄股崩盘<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/kviFLJFK2N0ukqKGwsRw3w" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>一旦到了经侦的环节，投资者能做的就很少了，只能耐心等政府的处理结果，2015年雷掉的e租宝，到现在还没有结束追赃工作，你们最好有长期等待的心理准备。至于最后的退赔比例业内还没有先例，总之期望值放低一点。<br>至于股民中招的不多吧，一共才5074名股东，我的读者按大样本比例算，估计也就几十人，复牌了能卖赶紧卖，财务爆炸+实控人入狱+主营崩盘+股权质押爆炸，我觉得回头一口气要跌60%-80%。<br>我还以为今天证券指数真要补缺呢，差几个点弹起来了，现在这波调整打算忍一手，我还是之前的判断，主板已经调整到位了，中小创要磨一下。</p><p><strong>大盘今天有点肉，中小创持续调整，但缺口的关键支撑还是存在，并没有回补。现在这里就只能看一看了，我也没有十足的把握，主板已经跌到位了，理论上不该再跌，再跌就不是调整，是反弹结束了。中小创的话明天再来一下就差不多到位了，同理，如果是两下就节奏不对了。说到底现在也就是3000点上下，中证500也才5500点，从中长期看都不算高点，就算短线套了也没啥可慌的。</strong></p><p><strong>买股票都买到让自己焦虑了，这就说明买多了，明早开盘去卖一点，炒股患得患失肯定炒不好，反正现在还有点小浮盈。</strong><br>理论上银行也会被挤兑倒闭的，所以国家搞了一个存款保险制度，50万以下账户银行倒闭可以全赔。至于银行的理财就不管了。但现实中银行若要倒闭，那一定是中国经济大崩盘，全社会全面爆发坏账，至少短期内我看不到有这危险。</p></blockquote><p>2019-03-27 xjb乱涨，连禁毒的都给惊到了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ibnDhnKnTb31MuqIhrf-Lg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>说到底这次工业大麻背后的玩法还是以前的那一套，即通过拉升龙头股，吸引市场关注度，短期内刺激流动性溢价，带动概念炒作。<br>也有人说我本金少，买价值投资的股票涨的太慢了，就想去这些投机的搏一下，有没有什么建议呢？<br>可以理解，<strong>其实我以前也挺喜欢搞这种追涨游戏的，倒是略有心得三条。<br>1、一定要买龙头，千万别因为龙三龙四龙五便宜就去买，因为本来就是投机博傻，当然要往人气最旺的地方去。而且无数次类似行情证明了，一旦遇到寒潮回撤，涨的多的龙头反而抗跌，涨的少的跟风狗们摔断腿。<br>2、只要不还在不断创新高，风险就是可控的，因为就算遇到回撤也就是15-20%的样子，妖股不会翻倍上去，直接腰斩下来的，都是跌15-20%就开始洗，到时候看看不行就割了。本来参与这种投机，就要做好亏15-20%的心理准备，那也是你运气极差，刚拿到花鼓就停。<br>3、如果不幸买入后见顶回撤，比如连续10天以上不创新高了，这时绝对不要补仓，找个二次上攻的位置割了认栽，去找下一摊玩赢回来。过气妖股不如狗，之后就是流动性溢价逐渐减少的过程，聪明人都跑光了，只有傻子留下来死磕。<br>追涨看起来吓人，其实风险没那么大，真正害死人的是在下跌趋势中补仓和死扛，因为很多散户做交易时无法说服自己在亏损的状态下卖出，被套了想到的就是补仓等反弹，结果怎么等都等不来。所以一旦有仓位被套住就是葫芦娃救爷爷，一个个的往里送，最后全部套里面。<br>也正因为如此，我其实并不建议散户去参与这类投机，因为它玩的就是人性的弱点。</strong></p><p>（抽奖名单）</p><p><strong>每一次操作都应该独立看待，不要为了解救之前的股票而买入，你可以把它想象成，另外一次买入这只股票，你还会买吗？另外也不是非要盈利才卖。<br>比如一只股5块钱涨到30块，它通常不会直接从30块跌回5块，差不多也就是跌到25元附近，然后就会来回震荡，如果热点确实转移了，之后就是从25元漫漫漫漫漫漫漫漫跌回5元的过程，大概需要一年甚至更久。</strong><br>贵州茅台的情况是，出一瓶卖一瓶，自己厂里面产多少，市场上就全部卖光，所以茅台的业绩增长瓶颈，是自己的产能。五粮液对茅台没什么竞争力，喝茅台的场景，除非没茅台，不然不会拿五粮液替代。</p></blockquote><p>2019-03-26 ■■■■■■■■■■■<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Bd6F5XqYuHL_qLBO-bXrGQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>像ST凯迪、ST何化、ST皇台、ST巴士这些净资产倒挂的股票你们最好悠着点，明年退市热门候选就从它们几个之间出了，不要去赌个侥幸，现在已经没有壳红利了，央企也是说退市就退市。<br>我之前就念叨过好几遍，在技术面上看调整不够充分，我认为充分的标准，是创业板指回踩一下1600附近，之前一直死扛着不调整是因为大家情绪太亢奋了，如今连续多日突破未果，成交量萎缩了25-30%，市场就冷静下来了。<br>现在A股的情况是各个板块的节奏不太一样，最早回调的证券板块已经调整的很充分了，我认为不应该再往下跌了，明天该起来了。沪深主板的回调也差不多到位了，明天差不多了。中小创的节奏慢了2-3天，还需要再磨一下。<br><strong>我今天收盘后在想一个事，为什么10年前A股的价值中枢是3000点，10年后A股的价值中枢还是3000点，明明这10年中国经济突飞猛进，上市公司的盈利也有了长足的进步，为什么就没涨呢？<br>查了一下数据，具体的就不列了，我就给你们说结论。一边是上市公司盈利成长喜人，另一边是A股的估值持续的往下滑，等于这10年两边抵消了。</strong><br>具体到A股的估值为什么持续下滑，有很多原因，主要还是扩容，1000多只股票扩展为将近4000多只股票，另外每一只股票这10年都增发过好几轮，股本通胀很严重，再加上减持套现的抛压也很重，场内的流动性一直处于被消耗的状态，新增韭菜数量跟不上，所以A股估值就一直向下，但即便如此，我们依然比港股和美股贵，只不过原来贵六七倍，现在贵两三倍。<br>如果政府的目的是最后让A股的估值向港美股看齐，那有可能10年后我们的中枢还是在3000-3500附近。<br>明天重点关注证券板块，我觉得回调的差不多了，可以考虑把之前冲高卖的部分捞回来。</p><p>今天下午临收盘前想过要不要加仓证券的，这一波我看调整就看到750，今天真的就跌到750了，我原本想的是明早恐慌杀跌的时候再捞，但有可能明天直接就上了？到时候见机行事。<strong>我之所以脑子里想的是加，而不是减，还是中长线判断今年整体是看高的，这一波回调结束后，A股有可能就会长期在3000点以上，再想着2800以下捡便宜不太现实，所以这一次回调踏空的人应该好好看看，有合适的筹码可以捞一点。</strong></p><p><strong>我感觉27-35是你后半生最重要的8年，正好是过了职业青涩期，开始要设定一个目标，发力前行了。<br>不要买那些概念股，之后会逐渐被抽水抽成人干，买一些绩优白马，多点耐心，长期持有，可以分享到红利。</strong><br>很多上市公司都是能把钱圈到手就先圈了，万一以后圈不到了呢，至于买银行理财的，我觉得都算是老实人，知道钱先存着过日子，万一以后日子难了还能用。不算好也不算坏，起码不会是骗子。<br>创业板回踩1600，也就是下方缺口的上沿，为啥不直接把缺口补了后面好办事呀？像这种发动趋势的缺口是不能补的，补了就意味着趋势结束了，后面各安天命。<br>好几个都是老油条，还有ST皇台、ST山水、ST天首、ST莲花，都是老面孔了，都是摘了戴，戴了摘，在A股混个壳而已。<br><strong>后面如果大盘结束调整继续第二波上涨的话，依然是证券板块先行嘛？是，大概率还是证券板块先点火，但我可以确定的是，肯定不会再像之前那一波那么猛了，估值已经体现的差不多了。</strong></p></blockquote><p>2019-03-25 大夫别走，我还能抢救一下<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/GwP860tUp8KBE_bu3sDGFA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今天上午开盘的低开幅度比我预想的要大，直接就是-1.5%，虽然盘中多军惯性的把大盘买起来，一度中小创都翻红了，但最后还是被压了回去。我说这是意料中的你们莫要怨我是马后炮，往前翻几篇，周四晚上我黑字加粗提醒诸位，调整不充分，后面有踩ma20的买点。<br>上证指数和创业板指今天都回踩了ma20，在技术面上这是再正常不过的调整，这一波行情启动已将近两月，到今天才第一次回踩月线，这已经很强势了，不然你们真想逼死踏空的人么…<br>今天这一脚回踩意味着第一波主升浪已经结束了，有没有第二浪谁也不好说，翻历史是没用的，看多和看空的人都可以找到相反的例证来说服自己。<br>我偏向还是多的，仓位7成以上表明态度，要看空前几天冲高就该减仓跑路了。我看多的理由主要是以下几条：<br>1、科创板目前看拟6月推出，还有时间窗口，历史上创业板推出前后刺激了中小板的估值向上反弹，科创板很有可能也会刺激中小创的估值。如果大盘这个时候就滚下去了，节奏对不上。<br>2、过去连熊三年，我认为对应的反弹起码应该是年线级别的反弹，不太可能糊弄2个月就完事了，虽然之后的走势可能有曲折，但到年底应该是一条阳线。<br>3、目前几大指数的估值依然不高，历史姑且不论，就按最近5年来算，上证50分位值是36%，沪深300分位值是42%，中证500是12%，中证1000是16%，创业板指是12%，全部都在中位线之下，属于低估区，尤其是中小创都还在2/8线之下，还有反弹空间。<br>至于这一波能回调到哪，我也不好猜，倒是可以参考一下作为先导板块的证券指数399975，今天已经跌破ma20了，既如此，那其他指数过几天跌破ma20你们也别惊慌，我觉得一个重要的标志是2月25日的那个缺口是有支撑的，不会在这一波调整补上，所以回调的极限大概也就是750点左右，之后要是在那附近我打算把之前卖掉的那一半买回来。<br><strong>炒股这事肯定都是连猜带蒙的，业余的专业的都一样，没哪个是带了通灵眼来赌场收割，只不过像我这种炒的时间长的会做一些预判和计划，万一预判对了能坚定执行，万一错了还有补救的b方案，和新股民比也就强了这么点能耐。</strong><br>今天北向资金净卖出107亿，北向资金说的就是港股通渠道买A股的资金，这是历史第二高，所以今天白马股跌的比较多，都是香港那边的席位在砸盘。<strong>白马股我最近半年只卖过，没买过，也建议你们别加仓了，原因很简单，今年的主题是反弹，那前几年没跌过的自然反弹的就一般，等到这一波反弹结束了，白马才会重新聚拢避险类资金。<br>美的50+，茅台800+我改变主意没出是我贪了，但这会卖出也没必要，拿着压底仓却无妨，也算是做个两手准备，万一我前面判断错了，中小创又滚球下去了，这边白马还能起到对冲作用。<br>别慌，所有指数都还在趋势的暖侧，现在还没必要讨论是不是要逃命，炒股不要老想着把K线上的每一个起伏都吃干抹净，谁也没那能耐，你越是有这妄想，最后越是把自己折腾惨了。</strong>我觉得就这一波回调可以扛一下，淡定些。</p><p>今天这一锤吃的够狠的，白马股中阴，前几天涨势喜人的小盘地产股都快跌停了，但跌都跌了，也就只能忍了。要是这一波不回调继续向上不要命的涨，我还真担心出大事，<strong>如今看到回调了，心里反而踏实些了，对今年反弹行情的延续性反而又有些乐观了，之前跌了三年，不可能就这么涨2个月就对付过去了，我现在有70%以上的把握，这波反弹还有下半场，之前踏空的最近几天可以认真看看，后面争取给自己整一张车票，至于回调的底线应该就是2月25日那个缺口。</strong></p><p>为什么美股跌国内也跌，除了情绪原因，还有什么交易联动方面的原因吗。现在资本已经全球化了，我说个很具体的场景吧，你仓里A股涨了，B股跌了，你都会想到卖了A去补仓B，那全球范围也是一样的，美股跌的惨了，有资金就想从中国转去美国抄底，这就是全球联动的逻辑。<br>3550是分界线，不一定能过，但我估摸着接近是有可能的，我是真心不觉得3129就是大顶。<br><strong>对于普通人来说是现金流重要还是资产重要。看你是不是贪于享受了，现金流好的人日子过的舒服些，资产厚的人财富增速快一些。</strong><br>今年的主题是反弹，东方财富去年涨12%，同花顺去年跌22%，这就是原因。<br>科创版对中小创难道不是利空吗。科创板上市必爆炒，会炒出溢价，从而刺激中小创的估值，你可以去看2009年前后创业板推出后，中小板的走势。<br>今年不定又跌回2500。那我觉得真的没啥可能，你想多了。2800都很难下的去了。<br>股社区首页的股债联动是你主理吗。是根据量化模型做出来的投资参考，程序算的，非我主观判断，每个月更新一次，1、2、3月都是看多，看空的时候会建议把股基换成债基，再过几天就要发布对4月份的看法了。</p></blockquote><p>2019-03-24 我佛了，贾老板又找到救兵了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/2qAtSBg5siUnUmFLsflimg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>第一批上市的科创板公司周末披露了，我觉得最大的亮点，是那家叫和舰芯片的公司，去年净利润亏损26亿，这在A股历史上是首例亏损企业上市，前年亏12亿，大前年亏11.5亿，也就是说过去3年加一起已经亏了将近50亿，这按照现行A股的标准已经可以退市滚蛋了。<br>但芯片行业就是这样的，早期亏损是常态，但如果研发得力的话，后期利润空间也比较大，这就看投资者有没有勇气下注了。顺便说一句，它融资的额度也是9家公司里最大的，25亿融资差不多够亏一年。<br>很多人都说科创板首批上市公司肯定是精挑细选，一定都是最好的公司，怎么说呢，我觉得监管层肯定是想把事情做好，但很多事情想的容易做起来难。<br>创业板当初首批28家公司也是精挑细选出来的优秀代表，我刚才看了一下，十年过去了，有19家公司最新股价还不如上市第一天的价格，其中还有像金亚科技这样的垃圾，因为上市财务造假，去年被强行退市了。<br>我感觉了一下之前对于5月科创板开板的预测可能乐观了，估计最后还是要等到6月份。<br>因为开板不可能只有9家公司，那一定会被爆炒的，监管层也不希望看到一地鸡毛的场面，正常情况下肯定会凑足30家左右的公司一起上，适当分摊一下流动性溢价，这样一来我觉得6月能开板都算是快的。<br>上周五有网友提到ST上普主动退市的问题，其实说主动退市是给自己留点体面，这家公司去年财务肯定是亏损的，连亏4年就会被强制退市，所以不主动退就是被动退，结局是一样的。<br><strong>我的建议是重仓起码拿一半以上现金回来，轻仓不急用的钱就扔里面看看几年后有没有惊喜，这一退市，要再回A股起码是七八年之后的事情了。</strong></p><p>我周末看了一个数据，我管理的基金今年盈利31%，本来我一直觉得这个表现也就是中规中矩，但在私募排排网上看到8500多只同类产品里，排名1400多位，按分位值算的话那就是16%？讲真还是蛮出乎意料的，也就是说84%的私募基金今年盈利不到30%，说明很多人都踏空了，仓位肯定没满，因为今年的中位数都在30%左右，如果满仓持有基本上都能赚到这个数。<strong>估计是去年跌的太多，把很多同行都跌怕了，纷纷减仓保净值，今年涨的太快又没转变过来，一路不调整的上涨，根本没有上车的机会。那这样看的话，这一波就算跌下来也不会跌多深的，因为想买的人太多了。</strong></p><p>军工板块太依赖于政府支出，最近几年国家一直在缩减开支，我觉得军费预算增长没有特别大的空间，当然最重要的是，军工企业的估值没一个便宜的。<br>滴滴目前已经是成熟市场，收入不太会波动，我之前写过一篇关于师傅收入的文章，基本上租车一个月干30天，毛利润1万左右，挺苦的。<br><strong>白马是防守用的，除非你觉得中小创涨到头了，不然银行这类股没有必要现在买，反正我不推荐。</strong><br>游戏行业竞争也很激烈，而且目前越来越向寡头聚拢，腾讯和网易把蛋糕都吃的差不多了，你看九城的股价走势就知道这公司混的不怎么样，它们未必拿得出5亿美金。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-03-2
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;主板已经跌到位了，理论上不该再跌，再跌就不是调整，是反弹结束了。中小创的话明天再来一下就差不多到位了，同理，如果是两下就节奏不对了。中长线判断今年整体是看高的，这一波回调结束后，A股有可能就会长期在3000点以上，再想着2800以下捡便宜不太现实，所以这一次回调踏空的人应该好好看看，有合适的筹码可以捞一点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;追涨心得三条：1、一定要买龙头。2、只要还在不断创新高，风险就是可控的。3、如果不幸买入后见顶回撤，比如连续10天以上不创新高了，这时绝对不要补仓，找个二次上攻的位置割了认栽，去找下一摊玩赢回来。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;每一次操作都应该独立看待，不要为了解救之前的股票而买入，你可以把它想象成，另外一次买入这只股票，你还会买吗？另外也不是非要盈利才卖。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;大盘今天有点肉，中小创持续调整，但缺口的关键支撑还是存在，并没有回补。现在这里就只能看一看了，我也没有十足的把握，主板已经跌到位了，理论上不该再跌，再跌就不是调整，是反弹结束了。中小创的话明天再来一下就差不多到位了，同理，如果是两下就节奏不对了。说到底现在也就是3000点上下，中证500也才5500点，从中长期看都不算高点，就算短线套了也没啥可慌的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我之所以脑子里想的是加，而不是减，还是中长线判断今年整体是看高的，这一波回调结束后，A股有可能就会长期在3000点以上，再想着2800以下捡便宜不太现实，所以这一次回调踏空的人应该好好看看，有合适的筹码可以捞一点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如今看到回调了，心里反而踏实些了，对今年反弹行情的延续性反而又有些乐观了，之前跌了三年，不可能就这么涨2个月就对付过去了，我现在有70%以上的把握，这波反弹还有下半场，之前踏空的最近几天可以认真看看，后面争取给自己整一张车票，至于回调的底线应该就是2月25日那个缺口。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;白马：我最近半年只卖过，没买过，也建议你们别加仓了，原因很简单，今年的主题是反弹，那前几年没跌过的自然反弹的就一般，等到这一波反弹结束了，白马才会重新聚拢避险类资金。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;如今体力劳动市场上最常见的三大职位，快车司机、快递送货员、外卖配送员。而那些在企业上班的普通工薪族，通常收入是比这三个职业低10-20%的，全国各地都是这个规律。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;买股票都买到让自己焦虑了，这就说明买多了，明早开盘去卖一点，炒股患得患失肯定炒不好，反正现在还有点小浮盈。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其实我以前也挺喜欢搞这种追涨游戏的，倒是略有心得三条。&lt;br&gt;1、一定要买龙头，千万别因为龙三龙四龙五便宜就去买，因为本来就是投机博傻，当然要往人气最旺的地方去。而且无数次类似行情证明了，一旦遇到寒潮回撤，涨的多的龙头反而抗跌，涨的少的跟风狗们摔断腿。&lt;br&gt;2、只要不还在不断创新高，风险就是可控的，因为就算遇到回撤也就是15-20%的样子，妖股不会翻倍上去，直接腰斩下来的，都是跌15-20%就开始洗，到时候看看不行就割了。本来参与这种投机，就要做好亏15-20%的心理准备，那也是你运气极差，刚拿到花鼓就停。&lt;br&gt;3、如果不幸买入后见顶回撤，比如连续10天以上不创新高了，这时绝对不要补仓，找个二次上攻的位置割了认栽，去找下一摊玩赢回来。过气妖股不如狗，之后就是流动性溢价逐渐减少的过程，聪明人都跑光了，只有傻子留下来死磕。&lt;br&gt;追涨看起来吓人，其实风险没那么大，真正害死人的是在下跌趋势中补仓和死扛，因为很多散户做交易时无法说服自己在亏损的状态下卖出，被套了想到的就是补仓等反弹，结果怎么等都等不来。所以一旦有仓位被套住就是葫芦娃救爷爷，一个个的往里送，最后全部套里面。&lt;br&gt;也正因为如此，我其实并不建议散户去参与这类投机，因为它玩的就是人性的弱点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;每一次操作都应该独立看待，不要为了解救之前的股票而买入，你可以把它想象成，另外一次买入这只股票，你还会买吗？另外也不是非要盈利才卖。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我今天收盘后在想一个事，为什么10年前A股的价值中枢是3000点，10年后A股的价值中枢还是3000点，明明这10年中国经济突飞猛进，上市公司的盈利也有了长足的进步，为什么就没涨呢？&lt;br&gt;查了一下数据，具体的就不列了，我就给你们说结论。一边是上市公司盈利成长喜人，另一边是A股的估值持续的往下滑，等于这10年两边抵消了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;**炒股这事肯定都是连猜带蒙的，业余的专业的都一样，没哪个是带了通灵眼来赌场收割，只不过像我这种炒的时间长的会做一些预判和计划，万一预判对了能坚定执行，万一错了还有补救的b方案，和新股民比也就强了这么点能耐。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;炒股不要老想着把K线上的每一个起伏都吃干抹净，谁也没那能耐，你越是有这妄想，最后越是把自己折腾惨了。**&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190310-20190316 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190310-20190316%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190310-20190316 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-03-17T06:59:45.000Z</published>
    <updated>2019-03-17T07:00:06.066Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-03-1[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>这波回调应该忍一下，后市可以再保持乐观看一下。急于补票上车的人很多，决定了这波行情后面还有余劲，而且从交易者的情绪上来说，第一次回调不会造成太大心里阴影面积，要在创新高之前出现第2次、第3次暴跌，才会真正动摇多军军心。</li><li>800点是证券指数（399975）过去几年筹码堆积的中枢，很可能会围绕着800点来回震荡，所以才建议你们超过800点可以边涨边卖，低于800点可以边跌边买。</li><li><strong>把K线拉长了就知道其他人都埋在什么位置，涨到哪里会有压力，跌到哪里会有支撑。这一切判断的基础逻辑，是股民做交易都会受持仓成本的干扰。看历史筹码的成本分布，对行情走势的判断还是狠有用的。</strong></li></ul><p>市场：</p><ul><li>我认为这波回调应该忍一下，后市可以再保持乐观看一下。</li><li>至于行情是不是到这里结束了，判断不了，倒是可以重点关注证券板块，它是A股的前锋，3月8日被打退回来后一直是横盘震荡的走势，如果后面还会涨，那证券指数会在紫色的ma20追上来之前继续向上突破，否则若连ma20都跌破了那就真的熄火了</li><li>接下来的看点是会不会回踩3月4日的缺口，我的看法是就算回踩，也不会补上，反而是踩缺口的时候可能是个不错的上车点。这一波行情这么强势，直到现在依然有很多人因为踏空而焦虑，我觉得不至于在这个位置就熄火了。接下来几天可能会洗一下，前期涨幅过高的个股，比如像东方通信人民网这种就别追了，找找第二波启动的板块吧。或者看住证券板块，760附近有买点的话合适就先上了。这一波鱼盆大面积转no的时候，记得卖。</li><li>短线交易买强不买弱，权重蓝筹白马近期别碰了，中小创今天这么强势，接下来大概率是继续向上逼空，这个时候还是应该尽量从涨幅相对较小的小盘股里淘金。</li><li>有一个判断在行业内是有共识的，即这次只是回调，而不是行情的结束。急于补票上车的人很多，决定了这波行情后面还有余劲，而且从交易者的情绪上来说，第一次回调不会造成太大心里阴影面积，要在创新高之前出现第2次、第3次暴跌，才会真正动摇多军军心。<br>我凭感觉估一下，杀伤力大概是10%、35%、55%的递进关系。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>饮食：可以定投一些食品消费类的ETF，当然你要定投伊利问题也不大，A股有一个惯例传统，就是所有做吃的产品的公司，股价走势都不会太差。</li><li>平安：可以当股东，不要当客户。</li><li>证券：2倍pb差不多就是价值中枢，实际上精确的中位分值是1.96，今天收盘后证券指数的pb是1.87，依然在中位值偏下，但差距不到5%。<br>也即是说目前不贵也不便宜，行情景气的时候超过中位线是情理之中的，小牛行情大概能过10-40%，大牛行情你们看到了，像2015年甚至能到5倍pb，我觉得那样的牛市不会在今年或者明年出现。<br>综上，我个人观点是短线投机还能做一下，中长线的定投，目前这个位置性价比一般。如果再往上涨20%，我就把剩下的那一半也扔了。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>我和同行聊天的时候，无论是私募还是公募，一个个都说现在压力比熊市的时候还大，业绩跑慢了就会有赎回压力，最后基金经理会放弃自己原有的价值判断，一咬牙豁出去跟着热点一起撸，然后整个A股就都是浮躁。</li><li>类似的图之前证券指数上涨的时候我也画过，然后得出一个结论，就是800点是证券指数（399975）过去几年筹码堆积的中枢，很可能会围绕着800点来回震荡，所以才建议你们超过800点可以边涨边卖，低于800点可以边跌边买。</li><li>把K线拉长了就知道其他人都埋在什么位置，涨到哪里会有压力，跌到哪里会有支撑。这一切判断的基础逻辑，是股民做交易都会受持仓成本的干扰。看历史筹码的成本分布，对行情走势的判断还是狠有用的。</li><li>如果今天是实体阴线的话，下午收盘前我就打算捞一些，但应该拉回去了一个下影线，这样买就让人有些不舒服。我虽然职业是交易，但很少4个小时全程盯盘，不是不够勤奋，确实是吃过很多苦头。有时候提前一晚做好的计划，盘中因为看到波动剧烈就临时改变主意做交易，但等到收盘一看，妈咧，还不如按照之前那一晚的计划去执行结果更好。</li><li>这你就太不了解中国股民了，一般都是套牢的不再交易了，然后再转一点钱进来玩别的票，盈利就卖，套牢就冻住，再往里转点钱。直到所有的钱都补完了，这下才会消停。</li><li>有人抱怨鱼盆的临界值太低了，等指数跌破那个数值，亏都亏死了。其实你们有没有想过，如果设的太近，上周五就跌破了，就被洗出去了，然后现在又要捏着鼻子追回来。懂了么，把回撤设的宽一点，可以确保在强势行情不被洗。做趋势交易，总涨幅里有15-20%是从一开始就没打算要的，但也正因为这15-20%我不打算要了，所以一般的假回调也就不会被干出去。另外就是A股的行情直上直下的少，大部分见顶后都要做一段平台，在做平台的期间临界会慢慢追上来的，最后卖出的位置虽然不是很好，但肯定也不差。</li><li>对于一些股民来说现在最大的风险不是仓位踏空，而是风格切换后，仓里的股票不涨。</li><li>早上大幅低开，持仓的人会怎么想？想的当然是周四收盘的价格我没卖可惜了，现在跌了这么多，舍不得卖，看看等下会不会反弹。持币踏空的人会怎么想？哎呀昨天踏空的股票10块钱，现在开盘9.7元，还好还好，给我机会捞回来了。<br>一边不想卖，一边很想买，所以像这种强势行情的跳空低开，大概率会被买上去。<br>10点半的时候反弹到最高点，创业板甚至一度+1%，这个时候持仓的人会怎么想呢？当然是卖啊，如果开盘直接+1%这些人不会卖的，但是开盘先-3%，再到+1%，很多人就会卖，因为心里的锚位置不同。持币的人会怎么想？这个时候就不愿意追了，会后悔自己为什么不在开盘买，现在涨上去难受死了。<br>一边不想买了，一边很想卖，股价很快就会重新往下跌，然后下午横盘了一段时间，因为有勇气抄底的人上午都被套住了，第二次跌下来大家都不敢上了。<br>这类走势的背景往往是强力主升浪后期+利空低开，或者你触类旁通，掉转180度，强力主跌浪后期+利好高开，也差不多可以套用。</li><li>做短线的话买强不买弱。宁可买不到，也别买的太冲动。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-03-16</p><blockquote><p>有一些网友觉得大V很风光，那么多人关注，可以用文字影响很多人。但其实能影响的人越多，要承担的社会责任也越大。</p></blockquote><p>2019-03-15</p><blockquote><p>（被保护了）</p></blockquote><p>2019-03-14 跌两天，又都慌了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/c7Igmzw7O2IOwXvN3CP83g" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>而且最厉害的是，市场的交易风格是有很强的传染性的，别看基金经理们专业知识懂的多，从业经验丰富，一到了暴涨行情，看到那些被游资和疯狂的散户们打板打到天上的妖股，自己价值投资的绩优股不涨，心态很容易爆炸的。<br><strong>我和同行聊天的时候，无论是私募还是公募，一个个都说现在压力比熊市的时候还大，业绩跑慢了就会有赎回压力，最后基金经理会放弃自己原有的价值判断，一咬牙豁出去跟着热点一起撸，然后整个A股就都是浮躁。</strong><br>创业板指之前涨的最猛，这两天回调的幅度也是最大的，昨天-4.5%，今天-2.6%，加起来差不多7%跌没了。<br>我在K线图上画了3个框，过去几年筹码堆积比较密集的3个点位区间。最下面那一个是在1800点附近，对应的时间是2017年1月-2018年5月，时间长达1年半。<br>你们懂我意思么，<strong>这一波创业板快速上涨，最高到1789点，然后出现回调，我觉得在技术面上很正常，因为这个高度埋了大量被套牢的筹码，要把他们从装死的坑里挖出来，需要量级很大的资金，肯定不是一蹴而就。<br>类似的图之前证券指数上涨的时候我也画过，然后得出一个结论，就是800点是证券指数（399975）过去几年筹码堆积的中枢，很可能会围绕着800点来回震荡，所以才建议你们超过800点可以边涨边卖，低于800点可以边跌边买。</strong><br>证券是先导板块，它先反弹，先遇阻，现在轮到创业板了，事情就是这样。有网友问过我怎么看筹码分布，就是这么看的，其实挺简单的，<strong>把K线拉长了就知道其他人都埋在什么位置，涨到哪里会有压力，跌到哪里会有支撑。<br>这一切判断的基础逻辑，是股民做交易都会受持仓成本的干扰。<br>看历史筹码的成本分布，对行情走势的判断还是狠有用的。<br>我认为这波回调应该忍一下，后市可以再保持乐观看一下。</strong></p><p><strong>如果今天是实体阴线的话，下午收盘前我就打算捞一些，但应该拉回去了一个下影线，这样买就让人有些不舒服。我虽然职业是交易，但很少4个小时全程盯盘，不是不够勤奋，确实是吃过很多苦头。有时候提前一晚做好的计划，盘中因为看到波动剧烈就临时改变主意做交易，但等到收盘一看，妈咧，还不如按照之前那一晚的计划去执行结果更好。</strong>就是因为这类事情发生过太多太多太多次了，我就刻意减少自己看盘的次数和频率，有时候盘中会强迫自己离开K线图，去刷刷微博刷刷知乎，大概半个小时看一眼就够了。</p><p>人家又不动，千一都没有关系。<strong>这你就太不了解中国股民了，一般都是套牢的不再交易了，然后再转一点钱进来玩别的票，盈利就卖，套牢就冻住，再往里转点钱。直到所有的钱都补完了，这下才会消停。<br>你可以定投一些食品消费类的ETF，当然你要定投伊利问题也不大，A股有一个惯例传统，就是所有做吃的产品的公司，股价走势都不会太差。</strong><br>我的经验就是，一旦科创板利好兑现，这些影子股一定记得逃命，最好开之前一个星期就可以先跑了。炒360概念的教训。<br>有ETF之前，必须要有指数，而一个指数通常需要100家以上的上市公司做成分股，所以科创板指最快最快也要明年初才会有指数，相关的ETF只会更晚，那个时候我猜科创板已经凉下来了。</p></blockquote><p>2019-03-13 成都黑食堂中学，几乎A股上市<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/wNSLjEw4KYRfFcKR1o8GCQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今天一早就隐约觉得行情可能要回调了，因为之前一个月基本上开盘半小时创业板就把上证50甩开100米，而今天开盘上证50一反常态跑赢创业板指，就预示着日内市场风格有变化。<br>和3月8日那次大跌不同，这一次没有什么人为的利空，而且是实体阴线直接跌下去的，再加上是第二次大幅回撤，所以肯定会对市场情绪产生消极影响，另外也不像上次有周末缓冲，我认为这次的调整时间会比3月8日那次长，可能需要2-3个交易日。<br><strong>至于行情是不是到这里结束了，判断不了，倒是可以重点关注证券板块，它是A股的前锋，3月8日被打退回来后一直是横盘震荡的走势，如果后面还会涨，那证券指数会在紫色的ma20追上来之前继续向上突破，否则若连ma20都跌破了那就真的熄火了。</strong><br>当时算了一下中证1000指数可以反弹到5800-6000点，其实这个位置现在已经到了，但我昨天犹豫了一下选择继续持有IC，是因为我隐约觉得这一波行情没那么快结束，科创板6月才上，要是现在就熄火了，接下来2个月太尴尬，都没人暖场了，这剧本不妥。</p><p>行情略尴尬，<strong>接下来的看点是会不会回踩3月4日的缺口，我的看法是就算回踩，也不会补上，反而是踩缺口的时候可能是个不错的上车点。这一波行情这么强势，直到现在依然有很多人因为踏空而焦虑，我觉得不至于在这个位置就熄火了。接下来几天可能会洗一下，前期涨幅过高的个股，比如像东方通信人民网这种就别追了，找找第二波启动的板块吧。或者看住证券板块，760附近有买点的话合适就先上了。</strong></p><p>因为现在经济形势好，大部分人收入都大于支出，大部分的老百姓都属于年年有盈余，财富储存阶段，那房子就是一个很好的理想去向。如果未来经济形势不好，需要支取以前存储的财富来补贴民生，房价就会出事。<br>明天可以用次日暴跌模式吗。创业板指可以，如果有-3%以上的坑，踏空的可以考虑捞，其他指数也算不上暴跌。<br>科创板我觉得最快也要6月才会上市，时间还有2个多月，我个人的建议是定投可以先停，赎回不妨再看看。</p></blockquote><p>2019-03-12 终于来了，平安100亿回购<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/X4ItxyyG4xkI2EVazh3wPQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>各项数据无可挑剔，保险其实是一个同质化很高的行业，但是平安用自己出色的运营能力，生生给构建出一道护城河，品牌溢价很大，还能让老百姓认可才是真的厉害。<br><strong>我对平安的评价是可以当股东，不要当客户。</strong><br>目前平安的12个月滚动市盈率，在历史上是40%的位置，市净率是55%的位置，意思就是分别比60%和45%的历史时期便宜，不算贵，但也算不上便宜。<br>把哥们给看笑了，这其实就是A股的一个缩影，融资圈钱易如水推沙，分红回购难如针挑土。包括那些账面每年都爆盈的牛逼公司，一边财报几十亿几百亿的挣，一边跟贫民窟刚滚出来似的没完没了的向市场要钱。<br>真正吃的少，回馈多的牛逼公司就那么几家，茅台、格力、美的、神华、大秦……我随便列了5个，结果这5个今天加起来还是跌的，哈，所以现在千万不能太理性，否则真的挣不到钱，就是要一起脑子发热，一起嗨。<br>今天继续残暴逼空，行情走了一个半月，大家应该都看明白了，舒适的补票上车是不可能了。空仓的要么咬牙硬到底，就是不买，要么就豁出去，蒙上眼豁出去跳车。<br><strong>今天加了一点小盘股，仓位73%。强势行情的时候，其实看鱼盆的信号走也是一个不错的主意。2015年那波行情，创业板曾经连续108天yes，最后是6月18日转no的，你们可以去翻2015年6月18日的夜报，转no那晚我劝大家好跑路了，但真正听的没几个，当时市场温度太高了。<br>这一波鱼盆大面积转no的时候，记得卖。</strong></p><p><strong>有人抱怨鱼盆的临界值太低了，等指数跌破那个数值，亏都亏死了。其实你们有没有想过，如果设的太近，上周五就跌破了，就被洗出去了，然后现在又要捏着鼻子追回来。懂了么，把回撤设的宽一点，可以确保在强势行情不被洗。做趋势交易，总涨幅里有15-20%是从一开始就没打算要的，但也正因为这15-20%我不打算要了，所以一般的假回调也就不会被干出去。另外就是A股的行情直上直下的少，大部分见顶后都要做一段平台，在做平台的期间临界会慢慢追上来的，最后卖出的位置虽然不是很好，但肯定也不差。</strong></p><p>现在理财收益一直在跌，也就5%不到，没啥平不平台的，行业均价就这样。你怕风险的话，买50万银行股，今年几乎就没涨，风险不大，然后可转债、科创板都能申购打新。<br>那么问题来了，买保险推荐哪家呢。互联网上有很多性价比很高的产品，一些品牌不是很响的二三线保险公司，为了杀出血路，基本上就是压着成本线在做。主要都是一些保障意外的消费型产品，不是那种分红理财的，有些还不错。<br><strong>怎么不分析分析5G相关概念股，不熟悉吗。不喜欢那个板块，因为炒股这10年，曾经的3G和4G都坑死人了….</strong></p></blockquote><p>2019-03-11 缺氧式冲锋<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ShtohK-1yDUpvzOeOii4yQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>下图中黄色箭头是我预期的走势，其实就是我经常给你们说的<strong>暴跌次日公式，低开-小幅反弹-下跌-恐慌蔓延-暴跌-快速反弹-横盘震荡-逐步向上，</strong>历史上应验过很多次了。<br>上下比对，好像图形走势是差不多的，只是起点不一样，我预期的是从-3%弹到+1%，但今天最恐慌的低点也是红的。<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/7074287-728bf3d8818d3579?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>另外值得注意的是今天中小创基本上把周五的失地收复了，但权重和蓝筹就没那么好命，上证50上周五跌3.7%，今天涨0.8%，沪深300上周五跌4%，今天涨2%。<br><strong>上证50指数自2月以来跑输中证500指数将近20%。<br>短线交易买强不买弱，权重蓝筹白马近期别碰了，中小创今天这么强势，接下来大概率是继续向上逼空，这个时候还是应该尽量从涨幅相对较小的小盘股里淘金。<br>我今天没抄到平安，我暂时放弃回补的计划了，短线要么不买了，要买也去先去买中小创。</strong><br>还有一个我看留言里很多人关心的问题，就是证券板块还能不能做。我先纠正一下上次用ttm-pe估值的观点，我后来想了一下<strong>周期行业不该用pe，还是看pb（市净率）更合适一些，所以我刷了一下最近5年证券指数（399975）的pb走势。<br>基本上肉眼就能看出，2倍pb差不多就是价值中枢，实际上精确的中位分值是1.96，今天收盘后证券指数的pb是1.87，依然在中位值偏下，但差距不到5%。<br>也即是说目前不贵也不便宜，行情景气的时候超过中位线是情理之中的，小牛行情大概能过10-40%，大牛行情你们看到了，像2015年甚至能到5倍pb，我觉得那样的牛市不会在今年或者明年出现。<br>综上，我个人观点是短线投机还能做一下，中长线的定投，目前这个位置性价比一般。</strong><br>短线先别想着卖，该卖的蓝筹已经错过卖点了，而势头正旺的中小创未来1-2个交易日还有惯性。<strong>对于一些股民来说现在最大的风险不是仓位踏空，而是风格切换后，仓里的股票不涨。</strong>哎，我1月最后一天要是把白马咬牙换成中小创，哪怕换一半也是神操，你们不知道我那一晚有多纠结。换交易思路可能比换老婆还难。</p><p>（没写）</p><p>科创开户条件达到就可以对吧，后面交易不用考虑资产情况？是的，开户条件达成即可，后续的不需要始终维持在50万，所有的门槛认证都是如此。因为A股经常刚进去100万，几年后就50万不到了，总不能把你踢出来。<br>我今年已经在夜报里最少说过4遍以上别买银行，你要在我这里确认什么…..是不是你满手银行，想拉点人一起陪你蹲坑？<strong>今年的主题是超跌反弹，银行都没跌，弹什么啊。</strong><br>新股民可能觉得这一波涨的很猛，但其实历史上类似于最近一个月这样级别的反弹还是挺多的，但真正的疯牛只有2次。<br><strong>最近两年都不会回2500，本来当时那个估值就属于弱智才舍得卖的低位，我就是因为当时完全不理解，才会赌气买了那么多ic。<br>证券etf还有入的必要吗？不明显往下跌，这个位置我就不买了，没意思，都已经在中位值附近了，如果再往上涨20%，我就把剩下的那一半也扔了。</strong></p></blockquote><p>2019-03-10 周一，暴跌后的机会<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ntgAmDOtP3P-9RckRCnRRQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我这人说盘一向很实诚，没把握就说没把握，瞎蒙就说自己瞎蒙，但周四的判断是有心理依据的，主要还是锚定心理那一套，即人总是习惯性的拿不久前的价格做操作判断。<br><strong>早上大幅低开，持仓的人会怎么想？想的当然是周四收盘的价格我没卖可惜了，现在跌了这么多，舍不得卖，看看等下会不会反弹。持币踏空的人会怎么想？哎呀昨天踏空的股票10块钱，现在开盘9.7元，还好还好，给我机会捞回来了。<br>一边不想卖，一边很想买，所以像这种强势行情的跳空低开，大概率会被买上去。<br>10点半的时候反弹到最高点，创业板甚至一度+1%，这个时候持仓的人会怎么想呢？当然是卖啊，如果开盘直接+1%这些人不会卖的，但是开盘先-3%，再到+1%，很多人就会卖，因为心里的锚位置不同。持币的人会怎么想？这个时候就不愿意追了，会后悔自己为什么不在开盘买，现在涨上去难受死了。<br>一边不想买了，一边很想卖，股价很快就会重新往下跌，然后下午横盘了一段时间，因为有勇气抄底的人上午都被套住了，第二次跌下来大家都不敢上了。<br>这类走势的背景往往是强力主升浪后期+利空低开，或者你触类旁通，掉转180度，强力主跌浪后期+利好高开，也差不多可以套用。</strong><br>另外我还有一个判断，周五上午从-3%翻红的股票一定成交量巨大，而那些从-5%反弹到-2%的股票成交量就会小很多，都是反弹3%，但持股人心态差很多的。<br>证据就是创业板成交量创新高了，而证券板块的成交量则比周四低。<br>周五的大跌是几方面因素联合造成的，我个人按重要性依次排列：<br>1、之前涨太快太多，盈利盘高度堆积，行情全靠市场一股血勇情绪推动，一旦散户们脑子一降温，回调就来了，这是核心根本。<br>2、中信证券和华泰证券给人保和建投的卖出评级确实起了很大的刺激作用，尤其是通过媒体发酵，让人隐约感觉是官方的降温暗示，避险情绪急升。<br>3、美股结束了2个多月的上涨，见顶回调有好几天了。也给市场吹了口凉气。<br>具体到你们最关心的后市，<strong>我觉得有一个判断在行业内是有共识的，即这次只是回调，而不是行情的结束。原因很简单，就是依然有巨量围观的人处于踏空焦虑，周五上午一共就诱上车三四千亿资金，逼了两个月的空，肯定不止这点量。<br>急于补票上车的人很多，决定了这波行情后面还有余劲，而且从交易者的情绪上来说，第一次回调不会造成太大心里阴影面积，要在创新高之前出现第2次、第3次暴跌，才会真正动摇多军军心。<br>我凭感觉估一下，杀伤力大概是10%、35%、55%的递进关系。</strong><br>具体到明天，可以参考一下暴跌次日公式，如果上午有急跌就是买点，如果上午横盘或者小阳小阴，就再等等看下午会不会滚下来。明天爆阳直接收复周五失地的可能性小，击了两个月的鼓，上周五接到花的小伙伴不表演个节目不会让你下来的。<br>明天抄底针对的是短线交易，就是那种买了以后有可能一周内就卖出的，至于中长线的话我觉得调整不够充分，并不适宜出手。平安明天要回踩缺口了，我打算把之前卖的那一半买回来。</p><p><strong>证券板块跌到760附近可以捞，平安跌到67.5就打算捞，明天的下跌是个短线买点，我不认为目前的大盘具备连续暴跌的心里基础，踏空焦虑的人太多，他们会撑起来明天的市场，但周五这一跌，让很多人都冷静下来，主升浪里最疯狂的那一部分已经结束了，之后真的就是鱼尾部分。</strong></p><p>看中的是后妈的哪一点，让你决定就是她了？怎么留言里插了这一条，感觉就是很贤惠很持家，娶了当老婆应该会把我照顾好的样子，大部分年轻女性感觉自己都照顾不好自己，实在没信心相处几十年。<br><strong>做短线的话买强不买弱</strong>，做中线的话，下周最好都别买。<br>不，我不会鼓励你们开期货账户的，杠杆只适合自控能力极强的人，比如我这样的人去玩，对大部分人来说这个太危险了。<br><strong>我觉得接下来的一周，整体应该是个阴线，所以接下来的交易可以适当保守一点，宁可买不到，也别买的太冲动。</strong><br>很多股票上周整体还是上涨的，这么点回撤其实还是不解渴的，踏空的人不是一个整齐划一的军队，每个人的心理位不一样，所以明天再跌会有人争先恐后的补票上车。<br>评价一下即将到来的科创板对A股的影响？会稀释中小创的估值，这是毫无疑问的，所以科创板上之前大概是中小创疯狂的窗口期，科创一上就凉。<br>明天地产股给个建议？明早杀跌的话可以加一手仓，地产股市浮盈盘很少的板块，而且这种利空是预期内的，房产税最近两年就会落地。<br>跌的时候心不慌，是不是韭菜慢慢长大了。牛市多长阴，第一次回调大家其实不怎么慌，脑袋里想的大都还是明天能捞点啥，后面再来长阴才会启动冷静模式。<br>这次暴跌后热点会不会转向绩优蓝筹股？难，我觉得中小创的反弹还未结束，尚有空间。<br>券商股怎么办。不是说过好几次了么，证券公司指数超过800点的时候，边涨边卖，别等到跌了才来问怎么办，之前机会很多，之后我估计也还有机会。<br>股指期货ic应该加仓吗？不，中证500在5000点以上的IC我不会考虑加仓，我现在满脑子想的都是怎么把剩下的5手卖了，未来若能跌回5000点以下我会重新考虑。话说4300的时候我劝了那么多次，你们咋不上呢。<br><strong>东财最近咋回事  跌这么狠。无它，就是估值高了，东财现在1000亿市值，它就算今年净利润翻2倍，也是30倍pe，真的不便宜。</strong><br>可转债的波动和股票节奏不太一样，不过之前我写可转债的时候已经建议过卖掉一半了呀，褚时健标题的那天说的。后续应该还有二浪，你到时候再找机会出。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-03-1
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;这波回调应该忍一下，后市可以再保持乐观看一下。急于补票上车的人很多，决定了这波行情后面还有余劲，而且从交易者的情绪上来说，第一次回调不会造成太大心里阴影面积，要在创新高之前出现第2次、第3次暴跌，才会真正动摇多军军心。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;800点是证券指数（399975）过去几年筹码堆积的中枢，很可能会围绕着800点来回震荡，所以才建议你们超过800点可以边涨边卖，低于800点可以边跌边买。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;把K线拉长了就知道其他人都埋在什么位置，涨到哪里会有压力，跌到哪里会有支撑。这一切判断的基础逻辑，是股民做交易都会受持仓成本的干扰。看历史筹码的成本分布，对行情走势的判断还是狠有用的。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我认为这波回调应该忍一下，后市可以再保持乐观看一下。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;至于行情是不是到这里结束了，判断不了，倒是可以重点关注证券板块，它是A股的前锋，3月8日被打退回来后一直是横盘震荡的走势，如果后面还会涨，那证券指数会在紫色的ma20追上来之前继续向上突破，否则若连ma20都跌破了那就真的熄火了&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;接下来的看点是会不会回踩3月4日的缺口，我的看法是就算回踩，也不会补上，反而是踩缺口的时候可能是个不错的上车点。这一波行情这么强势，直到现在依然有很多人因为踏空而焦虑，我觉得不至于在这个位置就熄火了。接下来几天可能会洗一下，前期涨幅过高的个股，比如像东方通信人民网这种就别追了，找找第二波启动的板块吧。或者看住证券板块，760附近有买点的话合适就先上了。这一波鱼盆大面积转no的时候，记得卖。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;短线交易买强不买弱，权重蓝筹白马近期别碰了，中小创今天这么强势，接下来大概率是继续向上逼空，这个时候还是应该尽量从涨幅相对较小的小盘股里淘金。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有一个判断在行业内是有共识的，即这次只是回调，而不是行情的结束。急于补票上车的人很多，决定了这波行情后面还有余劲，而且从交易者的情绪上来说，第一次回调不会造成太大心里阴影面积，要在创新高之前出现第2次、第3次暴跌，才会真正动摇多军军心。&lt;br&gt;我凭感觉估一下，杀伤力大概是10%、35%、55%的递进关系。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;饮食：可以定投一些食品消费类的ETF，当然你要定投伊利问题也不大，A股有一个惯例传统，就是所有做吃的产品的公司，股价走势都不会太差。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;平安：可以当股东，不要当客户。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;证券：2倍pb差不多就是价值中枢，实际上精确的中位分值是1.96，今天收盘后证券指数的pb是1.87，依然在中位值偏下，但差距不到5%。&lt;br&gt;也即是说目前不贵也不便宜，行情景气的时候超过中位线是情理之中的，小牛行情大概能过10-40%，大牛行情你们看到了，像2015年甚至能到5倍pb，我觉得那样的牛市不会在今年或者明年出现。&lt;br&gt;综上，我个人观点是短线投机还能做一下，中长线的定投，目前这个位置性价比一般。如果再往上涨20%，我就把剩下的那一半也扔了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我和同行聊天的时候，无论是私募还是公募，一个个都说现在压力比熊市的时候还大，业绩跑慢了就会有赎回压力，最后基金经理会放弃自己原有的价值判断，一咬牙豁出去跟着热点一起撸，然后整个A股就都是浮躁。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;类似的图之前证券指数上涨的时候我也画过，然后得出一个结论，就是800点是证券指数（399975）过去几年筹码堆积的中枢，很可能会围绕着800点来回震荡，所以才建议你们超过800点可以边涨边卖，低于800点可以边跌边买。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;把K线拉长了就知道其他人都埋在什么位置，涨到哪里会有压力，跌到哪里会有支撑。这一切判断的基础逻辑，是股民做交易都会受持仓成本的干扰。看历史筹码的成本分布，对行情走势的判断还是狠有用的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果今天是实体阴线的话，下午收盘前我就打算捞一些，但应该拉回去了一个下影线，这样买就让人有些不舒服。我虽然职业是交易，但很少4个小时全程盯盘，不是不够勤奋，确实是吃过很多苦头。有时候提前一晚做好的计划，盘中因为看到波动剧烈就临时改变主意做交易，但等到收盘一看，妈咧，还不如按照之前那一晚的计划去执行结果更好。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这你就太不了解中国股民了，一般都是套牢的不再交易了，然后再转一点钱进来玩别的票，盈利就卖，套牢就冻住，再往里转点钱。直到所有的钱都补完了，这下才会消停。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有人抱怨鱼盆的临界值太低了，等指数跌破那个数值，亏都亏死了。其实你们有没有想过，如果设的太近，上周五就跌破了，就被洗出去了，然后现在又要捏着鼻子追回来。懂了么，把回撤设的宽一点，可以确保在强势行情不被洗。做趋势交易，总涨幅里有15-20%是从一开始就没打算要的，但也正因为这15-20%我不打算要了，所以一般的假回调也就不会被干出去。另外就是A股的行情直上直下的少，大部分见顶后都要做一段平台，在做平台的期间临界会慢慢追上来的，最后卖出的位置虽然不是很好，但肯定也不差。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对于一些股民来说现在最大的风险不是仓位踏空，而是风格切换后，仓里的股票不涨。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;早上大幅低开，持仓的人会怎么想？想的当然是周四收盘的价格我没卖可惜了，现在跌了这么多，舍不得卖，看看等下会不会反弹。持币踏空的人会怎么想？哎呀昨天踏空的股票10块钱，现在开盘9.7元，还好还好，给我机会捞回来了。&lt;br&gt;一边不想卖，一边很想买，所以像这种强势行情的跳空低开，大概率会被买上去。&lt;br&gt;10点半的时候反弹到最高点，创业板甚至一度+1%，这个时候持仓的人会怎么想呢？当然是卖啊，如果开盘直接+1%这些人不会卖的，但是开盘先-3%，再到+1%，很多人就会卖，因为心里的锚位置不同。持币的人会怎么想？这个时候就不愿意追了，会后悔自己为什么不在开盘买，现在涨上去难受死了。&lt;br&gt;一边不想买了，一边很想卖，股价很快就会重新往下跌，然后下午横盘了一段时间，因为有勇气抄底的人上午都被套住了，第二次跌下来大家都不敢上了。&lt;br&gt;这类走势的背景往往是强力主升浪后期+利空低开，或者你触类旁通，掉转180度，强力主跌浪后期+利好高开，也差不多可以套用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;做短线的话买强不买弱。宁可买不到，也别买的太冲动。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190303-20190309 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190303-20190309%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190303-20190309 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-03-10T01:50:34.000Z</published>
    <updated>2019-03-10T01:50:46.373Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-03-[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>猜接下来的行情会是一段时间的横盘震荡，今天这个跳空缺口肯定会补，但下面那个更大的缺口短期内会一直存在，并支撑很久，想要补2月25日大缺，估计是几十个交易日之后的事情了，甚至几个月之后，到时候这一波行情也已经结束了。</li><li>短线股价完全就是看情绪，一旦出现回撤，记住第一重要的是不要随便补仓，不要一跌就想补，这么做很危险，涨了可以加，跌了绝对不补。这种时候遵从趋势是最关键的，如果趋势变了一定不要逆浪操作。情绪市，等跌的让你觉得舒服，想买了，就是行情到头了。不要幻想还有让你在情感上感到舒适的上车位，如有，那就是多军的心气凉下来了，行情也结束了。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>股市两极分化很严重，权重股、蓝筹股、白马股已经涨不动了，今天不同程度出现了回调，但A股的中位数今天涨了超过1.5%，过去3年超跌的中小创开始全力补涨。</li><li>我到现在也不觉得这次是一轮牛市，我依然认为这是漫长熊市中一次中期级别的反弹，尽管这个反弹的幅度已经超过我的预期了。</li><li>我猜接下来的行情会是一段时间的横盘震荡，今天这个跳空缺口肯定会补，但下面那个更大的缺口短期内会一直存在，并支撑很久，想要补2月25日大缺，估计是几十个交易日之后的事情了，甚至几个月之后，到时候这一波行情也已经结束了。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>证券：指数399975超过了800点就可以边涨边卖，后面跌回750附近再考虑捞回来。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>父母是隔在子女和死亡之间的一层纱帘，当某一天父母走了，你就会掀开帘子，直面死亡。如果你60岁退休，奔着80岁的目标去活，小城市的话存70万差不多够基础保障了，如果你条件好的话最好再存50万看病紧备，120万妥了。大城市翻一倍，200万左右。京沪深再加一点，270万左右够了。</li><li>甘蔗没有两头甜。因为综合两年的累计表现来看，显然是持有白马组合的结果更好，很多小票去年跌幅只涨回去一半，白马股这两年整体还有不少盈利。前几年定投的网友，我建议可以适当赎回20-30%仓位。</li><li><strong>短线股价完全就是看情绪，已经和基本面，技术面都没有关系，这个时候我说个比较重要的建议，就是一旦出现回撤，记住第一重要的是不要随便补仓，不要一跌就想补，这么做很危险，涨了可以加，跌了绝对不补。这种时候遵从趋势是最关键的，如果趋势变了一定不要逆浪操作。</strong></li><li>这就是做交易让人烦恼的地方，你可以在历史上找到各种例子来论证自己的看法。如果之后真的大牛市了，我可以说现在和2014年底的图形、趋势很接近，那之后还有更牛的主升浪。如果后面又滚球回去了，那我可以说现在和2010年10月的行情很相似，凸凸了一波后面又开始接着熊。</li><li>跌的时候用价值投资安慰自己不要慌，涨的时候用价值投资劝自己要冷静，不要乱了一贯的节奏。其实内心里还有另一个声音，就是下跌的时候怪自己傻逼了，要是卖了就好了，涨了的时候抱怨自己咋没豁出去杠杆。</li><li><strong>A股现在就是情绪市，等跌的让你觉得舒服，想买了，就是行情到头了。不要幻想还有让你在情感上感到舒适的上车位，如有，那就是多军的心气凉下来了，行情也结束了。</strong></li><li>现在其实是最难受的时候，跌的时候只要加仓和死扛就行了，这前不着村后不着店的才考验心态。</li><li>A股的顶部和底部，通常不会是尖尖角，通常都是连续5-10个交易日磨出来的一个平台，所以只要还在持续创新高，起码也是下半场70分钟之前。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-03-09 存多少钱够养老<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/NYsxdMDASs7rPxAKKUdkaQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我忘记哪位作家写的一句名言，父母是隔在子女和死亡之间的一层纱帘，当某一天父母走了，你就会掀开帘子，直面死亡。<br>经常有人在后台问我，如今要存多少钱才能管得住自己未来的养老？<br>我私下也大致粗算了一下，具体过程不讲了，就说结论。<br><strong>如果你60岁退休，奔着80岁的目标去活，小城市的话存70万差不多够基础保障了，如果你条件好的话最好再存50万看病紧备，120万妥了。<br>大城市翻一倍，200万左右。京沪深再加一点，270万左右够了。</strong><br>这个标准不算很高，我知道你们很多人心里默算了一下家里的资产，觉得问题不大。但是注意我这个是静态的估算，几十年后随着社会老龄化，养老是一个极度依赖人工的产业，所以到时候人力成本一定会暴增。再加上人民币发行增速不确定，有可能实际需要的数字比我估的大一倍都没准。<br>我听了以后真羡慕，这就是50后60后的福利，因为70后80后的劳动力太充裕了，养活上一代人没压力，不但不需要延迟退休，还眼巴巴的盼着你早点退休腾位置出来。<br>但轮到我这一代老的时候，真的要学会自己照顾自己。</p><p>（没写）</p><p>我觉得到时候会有很多护工职业，60-70岁的照顾85岁以上的，事实上我爷爷请的护工也是个年龄不小的阿姨。人力一定会涨，这事我200%确信。<br>日本那边很多出租车司机都是老人，所以以后滴滴司机会是一个很抢手的大龄职业。<br>老龄化时代什么最保值？房价是不行的，股市也不怎么样，在大放水之前，货币竟然还不错，多年来物价涨幅不大，但中国我觉得政府不会这么克制。</p></blockquote><p>2019-03-08 今天只看了2眼行情<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/4-eROLkpdh5mzlP6l1MqgA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>话说老人一旦过了80岁，每一年都能让人明显的感觉到衰老，不单是身体上的衰退，精神上也一样。我爷爷年轻时是从文的知识分子，脑子挺灵活，但三四年前也开始有些糊涂了。<br>每次过年回去他总是会在很短的时间内来回问几个问题。<br>一个是问我在北京一年能挣40万吗？我说有的，他就欣慰的点点头，说那就好，那就好，北京压力大。<br>然后就问我儿子是男孩女孩，我说是男的。他就说哎呀我之前忘记了。<br>过了一会又问我一年能挣40万吗?<br>孩子是男孩女孩？<br>我当然是又耐心的回答一遍，然后就想未来的某一天，我大概也会这么反反复复的和我孙子对话，哈。<br>以前我和你们讨论过如何直面死亡的话题，我当时就说过，人之所以畏惧死亡，是因为不希望“自我意识”消失。但如果身体和思维都开始老化，自己这一辈子的记忆逐渐消失，到了后来连10分钟之前的事情都难以记住，你的“自我意识”已经在事实上消失了，这是一个很缓慢的过程，缓慢到你都忘了去害怕。<br>炒股最要紧的就是能hold住自己的心态，周末两天休市，你急死了又有个鸡儿用。无论行情如何，都先学会在情绪上和现实生活做切割，那些周六周日满脑子K线的人，都应该让自己凉一下。</p><p>（没写）</p><p>子女孝顺老人长寿才有福气，否则真的是折磨的。农村里有多少老人是没有经济收入要靠子女养老的而且自杀率也逐渐上升。因为养老的成本真的很大，去几次医院家里就要脱层皮，走的干脆的还好，每次都抢救回来，多折腾几次，子女扛不住。我爷爷是49年前入党的离休干部，共产党100%报销，所以每次去医院院方都给最优治疗，这大概也是长寿的一部分原因。<br>炒股又不是种田，多劳多得，搞得好像股价上涨全靠你守在屏幕前发功似的。你该上班上班，该干嘛干嘛，少花点时间看心率图，没准收益还能好一点。<br>离休干部的定义你没听说过吗，建国前入党的都算，看病全额报销，建国后入党的就不算了。</p></blockquote><p>2019-03-07 踩踏式上涨<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/EC1SQNKz9exP9Yqls7GLPw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我在夜报里给你们说过很多次了，我是不提倡借钱炒股的，但这次但凡有人问我我就说无法判断。原因是2015年3月的时候我曾经逢人就劝别融资加仓，结果到5月6月好几个都抱怨说当初要是没听我的就发大财了，但之后7月8月这些人也没再说什么。<br>有时候你觉得自己是为他人好，但没准你还挡人财路了呢，没有确定把握的事情别随便给人意见。<br><strong>今天股市两极分化很严重，权重股、蓝筹股、白马股已经涨不动了，今天不同程度出现了回调，但A股的中位数今天涨了超过1.5%，过去3年超跌的中小创开始全力补涨。</strong><br>我昨晚给你们选的股票池子，今天平均上涨2.47%，而我的自选股（主要以绩优股为主）今天80%的股票都是绿的。说明市场风格已经转向，蓝筹白马确实估值不低，涨不动，今天港资继续大幅流出，而此前一直被冷落的中小创开始回潮。<br>不过想归想，我自己并没有买这些股票，没办法，人的投资路径是有惯性依赖的，我过去2年一直持有白马股为主的组合，现在大盘反弹一个月就要我换思路，这个很难。<br><strong>我并不会感到很难过，甘蔗没有两头甜。因为综合两年的累计表现来看，显然是持有白马组合的结果更好，很多小票去年跌幅只涨回去一半，白马股这两年整体还有不少盈利。<br>没操作，现在这位置又怕踏空又怕短线大幅回调，70%仓位是我内心的一个临界线。另外前几年定投的网友，我建议可以适当赎回20-30%仓位。</strong></p><p><strong>短线股价完全就是看情绪，已经和基本面，技术面都没有关系，这个时候我说个比较重要的建议，就是一旦出现回撤，记住第一重要的是不要随便补仓，不要一跌就想补，这么做很危险，涨了可以加，跌了绝对不补。这种时候遵从趋势是最关键的，如果趋势变了一定不要逆浪操作。</strong></p><p>A50期指今晚貌似日崩了。还真是，我刚掏出手机看了一下，跌了1.24%了，那明天估计是个低开。但我觉得盘中大概率会涨回来，真正危险的是涨起来后第二波跌下去。这条评论大家可以存着，周日咱们再来复。<br><strong>我也不清楚这一轮行情最后会涨到哪里，但我还是建议你们现在赎回一些锁定部分利润。有2个方案供参考，赎回25%，暂停定投，另一个是赎回50%，继续定投。</strong><br>不要预测一天两天的走势，这太扯蛋了，因为人的极端情绪，在几天内什么可能都存在。你要判断一个人的对错，起码也该把事件尺度放宽到2个星期以上。<br>去年我后台的留言，全是问定投亏钱怎么办，各种焦虑，还有人因为害怕中止定投的。其实A股这种熊长牛短的尿性，真的特别适合定投。</p></blockquote><p>2019-03-06 畏高<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/MUPsTI_CguHDxqg-xkHcSg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>之所以能反常的持续上涨，只有一个解释，随着市场信心的强烈回升，每天如狼似虎冲进去的资金，接走了中间陆续下车的筹码，因为供不应求，所以导致大盘一路飙升。<br>这也是最近成交量急剧放大的原因，有很多*3人拿不住股票往外抛了，但好在有更多*4的人进场抢筹，什么时候这个强弱关系逆转，这波行情就会刹车。<br>这用技术面、财务面都解释不了，完全就是由市场情绪主导，极端情绪的边界是没法预测的。</strong><br>我以前给你们举过主人遛狗的例子。<br>看财务基本面做交易，差不多是戴着铁链出去遛狗。<br>看技术面做交易，差不多是戴着弹力绳出去遛狗。<br>看情绪投机做交易，差不多就是靠吹哨子出门遛狗，狗能跑多远说不清楚。<br>这其实也是股民的三档心态，我去年是第一档心态，所以能一直死扛，今年我已经提醒自己要切回第二档心态，尽量激进一些，但暂时还做不到第三档心态。<br><strong>我到现在也不觉得这次是一轮牛市，我依然认为这是漫长熊市中一次中期级别的反弹，尽管这个反弹的幅度已经超过我的预期了。</strong>有可能我是错的，未来需要纠偏，但不是现在。<br><strong>这就是做交易让人烦恼的地方，你可以在历史上找到各种例子来论证自己的看法。如果之后真的大牛市了，我可以说现在和2014年底的图形、趋势很接近，那之后还有更牛的主升浪。如果后面又滚球回去了，那我可以说现在和2010年10月的行情很相似，凸凸了一波后面又开始接着熊。</strong><br>含义就是从高点跌下来70%以上，并且从底部反弹还不到25%的股票，出来了一组25只股票池，我简单过了一遍，大部分的图形都还算健康，目前大都是长锅底+金叉排列，那些踏空后极度焦虑，想捏着鼻子随便买点的，可以从这里面看看，我觉得这里的票不敢说跑的多块，但万一行情凉下来了也不会特别坑。<br>没交易，仓位70%多一点。最近这些天涨的好的都是过去两年特别惨的，比如去年因为大股东挪用上百亿现金，财务违约的康得新，最近7天都是涨停，至于业绩优秀的好公司，启动时间早（1月初）最近4-5天已经涨不动了。这个时候就看你能不能下决心去跟风食屎，我不行，我有心里障碍，买那些诚信破产的公司可能四五年前我可以，现在做不到了。</p><p>（锦鲤活动）</p><p><strong>跌的时候用价值投资安慰自己不要慌，涨的时候用价值投资劝自己要冷静，不要乱了一贯的节奏。其实内心里还有另一个声音，就是下跌的时候怪自己傻逼了，要是卖了就好了，涨了的时候抱怨自己咋没豁出去杠杆。</strong><br>我2015年2000元附近买了不少比特币，坚持了2年多，2017年底的时候卖光了，9000多块卖的，挣了4倍，还行对不对。但是几个月后比特币最高涨到15万一枚，我踏空了94%的涨幅，加起来大概400多万吧。做投资心态真的要好一点。<br>这波“牛市”看到多少点？我之前修正过一次观点，觉得能到3200，现在又怀疑自己是不是有点保守，感觉3200明天蹬个腿好像就要到了。<br><strong>如果市场反转，会慢慢下跌还是极速下跌？会出现1-2个交易日的剧烈下跌，极限也就是-3%，-5%左右，但不会持续下跌，因为多军的士气不会一下子溃散，跌完以后肯定还会扯回来拉锯，做一个平台出来。A股很少有尖角顶或者尖角底。<br>我切换到第二档的标志，就是不再推荐你们买白马股了，你可以去翻历史记录，我从去年10月以后再没推荐你们加仓白马，只推荐过证券指数基金和中证500指数基金，包括我自己期指买的也是IC，不是IH和IF。但我没办法切换到第三档，那真的要豁的出去吃屎才能赚大钱。<br>银行可以捞点不？我年初就劝过诸位不要买银行，当然如果你现在已经打算开始防守，就为打新股攒点市值，那差不多了。如果是奔着投机来的别买银行股。</strong><br>你的证券清仓了没？还打算买么？没有。今天没卖，之前卖的那一半也没机会买回来，跌回750就买。</p></blockquote><p>2019-03-05 褚时健去世了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/F-gI2Wd_Xt8k9kz8UniA6A" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>因为行情急速升温，可转债的申购重新火爆，曾经中签如中枪，如今100元面值以下的转债已经寥寥无几。<br><strong>我炒股12年，出现过3次可转债恐慌跌破90元，每一次都是捡钱的机会。当然这一次格外吓人，一度都有跌到70元附近，还是挺考验人的定力的。</strong><br>其实哪怕是现在，可转债依然有交易价值，我拉几个净价低，溢价率少的，那些踏空后极度焦虑，追高又怕吃套的可以看看。要是行情继续暴涨，这些溢价率相对低的转债也会跟着涨。万一大盘吃面了，跌会2500点，你们就持有拿利息，几年后到期还本，收益是少了点，但反正也不亏。<br>今天没操作。我看了一下涨的多的主要是互联网、软件、游戏、娱乐，这是反弹开始向前几年超跌的中小创蔓延，今天上证50指数还是绿的，证券板块也没涨，行情走成现在这个样子我也很难评价，因为看K线的话，有些大票已经不该涨了，但有些小票感觉还蛮有潜力的。</p><p>（开户广告）</p><p>还有很多像你这样空仓的盯着抄底，又焦虑又捉鸡，当然不容易随随便便跌下来，<strong>A股现在就是情绪市，等跌的让你觉得舒服，想买了，就是行情到头了。</strong><br>我刚看了一下上证今年22%，那肯定跑赢它了，我去年亏的全赚回来了，还多出来不少。<br>有哪些小票蛮有潜力的，在哪个板块？就是那些从最高位跌下来80%，现在反弹还不算太多的股票，用公式搜一下还是挺多的，但这些票能弹到哪里我心里也没底。<br><strong>一个板块推出后，通常要半年后才会设立指数</strong>，创业板就是09年10月上市，次年儿童节才有指数，有了指数才有指数基金，我觉得起码是明年二季度以后的事情了。</p></blockquote><p>2019-03-04 血淋淋的跳车<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/vbwfyyTqxI2thUX2lomV-g" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>比较遗憾的是看到12月份的出金数据，行情最糟的那几天每天都有几百万流出，感觉每一个血淋淋的数字背后，都是一张张不甘和绝望的脸，虽然那几个月我每晚都给大家打气应该坚持下去，但依然还是每天都有人离场，有几个甚至临走的时候把账户都销了，不知道转过年看到A股暴涨是什么样的心情。<br>其实走了也好，就此别过A股，不要再念想了，往后的日子若能把浪费在股市里的时间和精力都集中在工作上，也许10年后会获得更多的果实，远胜这一两个月的反弹。<br><strong>今天大盘冲高又回落了，下午跌主要是几股力量的撮合吧，一个是港资突然加速流出，把权重股砸了不少下来，另一个就是A股龙头的证券板块开始回调，很大程度上影响了多军的士气。</strong><br>我之前给你们画过筹码分布图，证券板块过去几年的成本大致是落在黄框区域，目前反弹已经弹到黄框的中位附近，这意味着前几年被埋的股民，最近陆续解套，人一解套就有卖出的冲动，所以这个位置向上涨会阻力很大，起码会来回纠结好几次。<br>我今天盘中又卖了一半的证券，之前建议过的，证券公司指数399975超过了800点就可以边涨边卖，后面跌回750附近再考虑捞回来。<br>另外我今天74卖了一半的平安，这个也是之前直播时预告过的卖出计划，只不过当时说完第二天平安就跌了，没啥机会，今天倒是给了一个卖点。如果后续能跌回65元附近补缺的话，我再买回来。<br>平安最近的暴涨可能会影响1000亿的回购计划，因为当时打算回购的时候股价只有50多元，那就算给20%的溢价，回购上限也大概率不会超过70元，如今二级市场的价格都已经超过70元，回购肯定要打回去修改，甚至有可能就暂时搁浅了。</p><p>马上就到两会了，证券市场肯定会进行例行的维稳，包括很多媒体，都已经被指导与会期间要和谐报道，不得搞事。<strong>我猜接下来的行情会是一段时间的横盘震荡，今天这个跳空缺口肯定会补，但下面那个更大的缺口短期内会一直存在，并支撑很久，想要补2月25日大缺，估计是几十个交易日之后的事情了，甚至几个月之后，到时候这一波行情也已经结束了。</strong>补涨股接下来比较有前途，上次直播说过的园林环保板块最近挺稳当的，还有就是之前调整过一段的地产目前走势也比较稳健，那些超涨的个股建议回避一下。</p><p>你肯定是把涨的多的卖了，不怎么涨的留下来，这次记教训了，下次记得把表现差的卖了，留下表现好的，股价是有趋势的。<br>现在牛头了，猫老板怎么仓位反而低了呢。也没啥好说的，仓位代表了对市场的真实信心，就这样。<br>为什么你大趋势看的这么准，有什么方法或者书籍推荐吗？你挤兑我吧，去年一路死扛下来，亏的愁死人了，也能叫趋势看的准？可能这世上真有股神，但反正不是我。<br><strong>我从来没说过，或者我认为，这一轮是所谓的牛市。我一直说是过去三年跌的太多后引起的技术性反弹。<br>牛猫，能分析一下，这次钱都是哪里来的吗？老百姓一直不缺钱，缺的是信心，A股才多大市场，也就一个北京房地产的市值。<br>我觉得现在不适合加大投资，人的情绪很多时候都是反指，去年四季度劝大家加点仓，没什么效果，如今不用劝一个个玩命冲进来…</strong><br>我账户里很早的时候买了一点创业板50，最近涨疯了，但是去年跌下来的还没涨回去…反倒是白马组合，已经全部收复去年失地并有盈余。所以还是得买公司质地够硬的。<br>是人都怕，我去年一天亏几十，心里也很难受，但越是那种时候就越要坚持，只要不借钱，不拿急用的钱投入，都是可以抗的。<br>猫总这里会有科创板主题的基金吗。我没有，但公募已经有很多申报的了。我感觉科创也就蹭个打新的便宜，但到时候肯定很热，即便是线下机构也配售不了多少。至于二级市场，就看谁胆子大去抢了。</p></blockquote><p>2019-03-03 300万人的赌局<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/rR1R8-WR1Ov3paaiDzbTfg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>周五的行情又是典型的权重行情，别看各大指数普遍涨幅在1-2%之间，但市场的中位数+0.23%，依然有1439家公司下跌，这就是MSCI加仓带来的影响。<br>怎么说呢，其实我觉得上周的调整并不是很充分，不但下面有一个巨大的缺口，而且K线的图形也不是很健康，但短线是由情绪主导，有时候走势就是不讲道理，会逼的踏空的人极其难受。<strong>不要幻想还有让你在情感上感到舒适的上车位，如有，那就是多军的心气凉下来了，行情也结束了。</strong></p><p>我可以很确信，现在肯定是这一波行情的下半场，就是不清楚是55分钟，还是70分钟，还是85分钟，如果是55分钟现在卖出就太可惜了，吃苦3年，结果踏空1/3以上的反弹。<strong>所以我现在78%的仓位也不想再减，我想再看看，但如果从现在的位置大盘整体再往上涨5%-10%，我一定会大幅减仓到50%以下。不要小看这5-10%，因为大盘涨这么多，个股可能就是15-30%的空间。现在其实是最难受的时候，跌的时候只要加仓和死扛就行了，这前不着村后不着店的才考验心态。</strong></p><p>学点佛学对股市有用么。你来股市是要通过博弈，从别人的兜里把钱挪到自己兜里，你觉得佛能跟你一块干这事吗？要么学财务，要么学点心理学，都有用。<br><strong>你急需提升的是自己炒股的格局，我觉得判断错了，纠错是可以，但不要太频繁。哦，像你这样，大盘涨1.5%你就怀疑自己错了，你是想把K线上的每一块肉都挖下来吃么，你有这能耐么？<br>A股的顶部和底部，通常不会是尖尖角，通常都是连续5-10个交易日磨出来的一个平台，所以只要还在持续创新高，起码也是下半场70分钟之前。</strong></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-03-
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;猜接下来的行情会是一段时间的横盘震荡，今天这个跳空缺口肯定会补，但下面那个更大的缺口短期内会一直存在，并支撑很久，想要补2月25日大缺，估计是几十个交易日之后的事情了，甚至几个月之后，到时候这一波行情也已经结束了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;短线股价完全就是看情绪，一旦出现回撤，记住第一重要的是不要随便补仓，不要一跌就想补，这么做很危险，涨了可以加，跌了绝对不补。这种时候遵从趋势是最关键的，如果趋势变了一定不要逆浪操作。情绪市，等跌的让你觉得舒服，想买了，就是行情到头了。不要幻想还有让你在情感上感到舒适的上车位，如有，那就是多军的心气凉下来了，行情也结束了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;股市两极分化很严重，权重股、蓝筹股、白马股已经涨不动了，今天不同程度出现了回调，但A股的中位数今天涨了超过1.5%，过去3年超跌的中小创开始全力补涨。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我到现在也不觉得这次是一轮牛市，我依然认为这是漫长熊市中一次中期级别的反弹，尽管这个反弹的幅度已经超过我的预期了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我猜接下来的行情会是一段时间的横盘震荡，今天这个跳空缺口肯定会补，但下面那个更大的缺口短期内会一直存在，并支撑很久，想要补2月25日大缺，估计是几十个交易日之后的事情了，甚至几个月之后，到时候这一波行情也已经结束了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;证券：指数399975超过了800点就可以边涨边卖，后面跌回750附近再考虑捞回来。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;父母是隔在子女和死亡之间的一层纱帘，当某一天父母走了，你就会掀开帘子，直面死亡。如果你60岁退休，奔着80岁的目标去活，小城市的话存70万差不多够基础保障了，如果你条件好的话最好再存50万看病紧备，120万妥了。大城市翻一倍，200万左右。京沪深再加一点，270万左右够了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;甘蔗没有两头甜。因为综合两年的累计表现来看，显然是持有白马组合的结果更好，很多小票去年跌幅只涨回去一半，白马股这两年整体还有不少盈利。前几年定投的网友，我建议可以适当赎回20-30%仓位。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;短线股价完全就是看情绪，已经和基本面，技术面都没有关系，这个时候我说个比较重要的建议，就是一旦出现回撤，记住第一重要的是不要随便补仓，不要一跌就想补，这么做很危险，涨了可以加，跌了绝对不补。这种时候遵从趋势是最关键的，如果趋势变了一定不要逆浪操作。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这就是做交易让人烦恼的地方，你可以在历史上找到各种例子来论证自己的看法。如果之后真的大牛市了，我可以说现在和2014年底的图形、趋势很接近，那之后还有更牛的主升浪。如果后面又滚球回去了，那我可以说现在和2010年10月的行情很相似，凸凸了一波后面又开始接着熊。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;跌的时候用价值投资安慰自己不要慌，涨的时候用价值投资劝自己要冷静，不要乱了一贯的节奏。其实内心里还有另一个声音，就是下跌的时候怪自己傻逼了，要是卖了就好了，涨了的时候抱怨自己咋没豁出去杠杆。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;A股现在就是情绪市，等跌的让你觉得舒服，想买了，就是行情到头了。不要幻想还有让你在情感上感到舒适的上车位，如有，那就是多军的心气凉下来了，行情也结束了。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;现在其实是最难受的时候，跌的时候只要加仓和死扛就行了，这前不着村后不着店的才考验心态。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A股的顶部和底部，通常不会是尖尖角，通常都是连续5-10个交易日磨出来的一个平台，所以只要还在持续创新高，起码也是下半场70分钟之前。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190224-20190302 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190224-20190302%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190224-20190302 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-03-03T03:21:46.000Z</published>
    <updated>2019-03-03T03:28:38.361Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-02-[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>估计接下来两个交易日会有更激烈一点的回调，这一波蓝筹和白马已经涨的差不多了，很多小盘股我觉得都还有潜力，我对超跌反弹的通常有一个判断，就是反弹的高度大都能到下跌幅度的1/3，这一波中小创的下跌持续三年，以中证1000指数为例，从2016年初的10600点跌到去年最低的4066，一共跌了6534点，那1/3就是反弹到6200左右。</li><li>中证500指数目前ttm-pe是19.6倍，比5年内92%的时期都便宜。中证医药是28倍，比5年内90%时期便宜。券商：首先确定的一点是别再加仓了，后期再上800+我再卖，这次卖了暂时就不再买回来了。</li><li>你身处其中，3天不向上突破就会开始焦虑，怕跌回去，一轮涨势里大部分人都不可能从头至终。急涨的趋势中，其实不是开始定投的好时机。五日线代表近期交易者的成本，乖离率大，指数大幅高于五日线，说明短线买进来的人浮盈很多，大部分股民都是根据成本来指导操作的，浮盈多了就有卖的冲动，所以乖离率大到一定程度，很难继续暴涨。我常说的忘记成本，是让你忘记自己持股的成本，但是大众持股的成本是要密切关注的，确实会对股价走势起到很大影响。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>估计接下来两个交易日会有更激烈一点的回调，今天证券板块下跌将近3%，注意这个先导作用，后面可能就是所有板块都要跌。今天证券指数已经把2月25日的阳线部分全部跌完了，这就意味着即便是25日一开盘就买券商的人，现在也已经不挣钱了，但我依然觉得25日的那个大缺口不会补上，可能会跌到一半就获得支撑。</li><li>我对超跌反弹的通常有一个判断，就是反弹的高度大都能到下跌幅度的1/3，这一波中小创的下跌持续三年，以中证1000指数为例，从2016年初的10600点跌到去年最低的4066，一共跌了6534点，那1/3就是反弹到6200左右。</li><li>这一波蓝筹和白马已经涨的差不多了，很多小盘股我觉得都还有潜力，应该行情不会在目前的位置就终止。昨晚直播的时候推荐的园林环保，就是目前还算处于低位的板块，另外医药其实也还不错，属于四季度杀透了，目前还没填上坑的。证券板块我觉得主要涨幅已经结束了，未来可能还会震荡上行，但不可能保持目前的涨速，之前2014年那波行情也是，证券虽然一开始涨的猛，但是当涨幅预期都透支了以后，整个2015年表现是很不好的，所以上涨行情上半场结束后，就不要再去加仓证券了。</li><li>我不认为后续会有2015年那种疯牛行情，我们这次是针对过去3年超跌的技术性反弹，并非大反转。这一波应该能冲到2850-2950，不太可能直接过3000，下周的后半周可能就会有技术性回调。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>中证500指数目前ttm-pe是19.6倍，比5年内92%的时期都便宜。中证医药是28倍，比5年内90%时期便宜。</li><li>白酒和消费也不算便宜，现在不是长线投资的好时机。</li><li>券商：首先确定的一点是别再加仓了，后期再上800+我再卖，这次卖了暂时就不再买回来了。可以看到过去4年大部分时间一直是在黄框的区域内震荡，大致是720-970这个区间，你可以认为大多数人的成本在这个区间里。周五爆阳后，证券指数已经涨到了739，也就是说已经进入阻力区，后面因为惯性短线应该还能继续向上凸凸，但之后上涨的难度会变大，因为每涨1%，就会从土里挖出一些前几年趴下装死的人。 证券是强周期板块，尤其是在熊转牛初期，ttm-pe贵一些也正常，但不得不说目前的估值还是预支了不少未来的预期。我前几天让大家暂停证券定投，证券指数800点以上可以边涨边卖。<br>至于那些一直坚持定投证券板块的网友，我的建议是760以后就先暂停定投计划，如果后面能涨到800以上，可以考虑每涨一点就卖一点。</li><li>银行：等到中小创反弹到位了，再考虑换仓银行，现在还没到时候。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>你看历史回顾的时候会很轻松，觉得像2015年那一路涨上来，基本上就没怎么回调，一定是可以拿得住的。<strong>但事实上你身处其中，3天不向上突破就会开始焦虑，怕跌回去，一轮涨势里大部分人都不可能从头至终。</strong>2月25日的那个缺口，后面一定会补，但我不觉得会在2-3天内补，更大的可能是先继续向上涨一波，然后再从上面滚下来。现在仓位卖的太低的话，之后逼空的下半场可能会贼难受。</li><li>急涨的趋势中，其实不是开始定投的好时机。</li><li>五日线代表近期交易者的成本，乖离率大，指数大幅高于五日线，说明短线买进来的人浮盈很多，大部分股民都是根据成本来指导操作的，浮盈多了就有卖的冲动，所以乖离率大到一定程度，很难继续暴涨。5日线，通俗理解，就是近期筹码们的成本，如果离五日线很远，就说明近期买入的人都爆盈，他们是有获利了结的冲动的，所以乖离率巨大的时候确实很难继续暴涨。</li><li>我常说的忘记成本，是让你忘记自己持股的成本，但是大众持股的成本是要密切关注的，确实会对股价走势起到很大影响。除非所有股民都能做到忘记成本，否则均线系统会一直很有用。</li><li>我去年4400建仓的时候起码和你们讲过五六遍，说未来一两年肯定有机会能回到5000+，因为当时指数估值比历史上99%的时候都便宜，没想到转过年就实现了。买不起期指的我也多次推荐中证500的指数基金，我就是很有信心一定可以靠埋伏这个挣钱。</li><li>很多股票涨停买不进去的时候，我提醒一下还有2个渠道可以绕过涨停板钻过去，一个是去买股票对应的可转债，因为可转债涨幅是可以超过10%的。另一个就是去申购场外基金，比如证券板块，今天整个板块都涨停，但是你依然可以按照今天的涨停价申购证券场外基金。</li><li>板块轮动的顺序吗？涨最前面的肯定是券商，之后是各种概念，接下来才是大盘，最后才是各种垃圾股。</li><li>有人问过我，现在行情这么好，怎么还是80%仓位，因为在我原先的计划里，这20%仓位是打算出现极端下跌的时候去捡血筹用的，比如我计划是不是会跌到2300附近，到时候再狠狠买进去。另外这没买的20%仓位，也是我调整心态用的，因为一旦买满了，就没有余地了，这个时候在遇到下跌心里压力会增加一倍，我不希望自己出现那么被动的局面，所以就一直留着这20%现金。</li><li>一直说的忘记成本，能具体解释下吗？48买的中石油1000股，和18元买的中石油1000股，没啥区别，分红一样，跌停板排队逃命时也不会让成本高的先跑。除了你自己外，没人在乎你是什么成本，股票涨跌更不会管你死活。所以成本除了干扰你的判断外，什么用也没有，能忘记就尽量忘记了。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-03-02 一个月工作450小时的同龄人<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/9cB7_uPYrfnW94bToR9b9Q" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>1万元的月收入听起来不低，但一个月工作450小时的性价比确实太低了。美团派单时的路线不科学，只为追求最近，经常指挥骑手逆行，他有一次差点被汽车撞翻在地，回来后想了一夜，决定还是来开车，安全些。<br>以前的文章经常写大城市中产阶级家庭，搞得很多人以为京城全是年薪20万以上的精英，连年薪百万的都抱怨自己焦虑，其实北京还有很多平凡的体力工作者，背井离乡来首都打工，默默奉献自己的青春。</p><p>（没写）</p><p>只能说很多平凡人的青春，不像电视剧里演的那么波澜壮阔，很多都是平凡的一生，不在大城市挣钱，也就是在老家吃吃喝喝混日子…<br>北京人均收入还不到7万，20万是人均的3倍，当然算的上精英。3万美金在发达国家里也能过中位数了。<br>所以现在有一种说法，就是选大学，首先要重视的是大学所在的城市。这反应在客观上的情况，就是北京上海深圳的学校，普遍分数线要高，而二三线城市的985分数偏低。</p></blockquote><p>2019-03-01</p><blockquote><p>对不起哎，今晚有个东西我写着写着，感觉有些负能量，想了想就作罢。前几天看了一个自媒体规范，里面明文强调，禁止放大焦虑，制造紧张，美好滴周末还是轻松一些吧。<br>另外我给所有关注这个公众号的读者一个特权，就是你们以后都可以叫我猫老板。</p></blockquote><p>2019-02-28 坐66个小时火车去谈判<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/mM4hWqSr-FZssCnJSuBdUg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>首先是沪深300指数，由A股头部的300家公司组成，目前12个月滚动市盈率（TTM-PE）是12.15倍，在历史上比32%的时期贵，那反过来算就是比68%的时期便宜。<br><strong>中证500指数目前ttm-pe是19.6倍，比5年内92%的时期都便宜。</strong><br>中证1000指数目前ttm-pe是25.5倍，比5年内87%的时期都便宜。<br>创业板指ttm-pe是34.5倍，比5年内92%的时期都便宜。<br>中小板指ttm-pe是23.5倍，比5年内90%的时期都便宜。<br>上证50的ttm-pe是9.9倍，比5年内57%的时期都便宜。<br>再看一些具体行业：<br>国证有色是29倍，比5年内89%时期便宜<br>国证地产是9.7倍，比5年内84%时期便宜<br><strong>中证医药是28倍，比5年内90%时期便宜</strong><br>中证军工是55倍，比5年内88%时期便宜<br>国证钢铁是7倍，比5年内89%时期便宜<br>中证煤炭是10倍，比5年内84%时期便宜<br>中证白酒是26倍，这个指数比较特殊，设立时间只有3年，比3年内36%的时期便宜，注意，它是高于中位数50%的。<br>中证消费28倍，比5年内30%时期便宜，也是高于中位数的。<br>我最后查了一下证券的ttm-pe是32倍，比5年内17%的时期便宜，这个就不低了，差不多只有2015年比现在贵。<strong>证券是强周期板块，尤其是在熊转牛初期，ttm-pe贵一些也正常，但不得不说目前的估值还是预支了不少未来的预期。我前几天让大家暂停证券定投，证券指数800点以上可以边涨边卖。<br>另外就是白酒和消费也不算便宜，现在不是长线投资的好时机。</strong><br>最近有很多成交额低的ETF指数基金，出现离奇的拉升走势，比如指数本身没涨，但ETF涨了十几个点。这是利用一二级市场的溢价，吸引申购。<br>最近好几个妖股都泄了，东方通信已经三连跌，还有一些连续涨停的妖股都从涨停被按到跌停，市场的温度开始下降，这个时候别再追龙头了，可以低头看看一些滞涨补涨的。我今天没操作，昨天证券捞回来的有点早，晚点动手就好了。</p><p><strong>估计接下来两个交易日会有更激烈一点的回调，今天证券板块下跌将近3%，注意这个先导作用，后面可能就是所有板块都要跌。今天证券指数已经把2月25日的阳线部分全部跌完了，这就意味着即便是25日一开盘就买券商的人，现在也已经不挣钱了，但我依然觉得25日的那个大缺口不会补上，可能会跌到一半就获得支撑，我的判断接下来很快就能验证了。26日上午冲高卖掉的部分，到时候可以在缺口中央找机会捞回来。</strong></p><p><strong>券商到底是拿还是不拿。首先确定的一点是别再加仓了，后期再上800+我再卖，这次卖了暂时就不再买回来了。</strong></p></blockquote><p>2019-02-27 才涨几天，孙子们又想跑了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/1vOUBsrZHdfpUmJBoWb4Aw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我个人建议最好是以足球裁判的心态去执法，既保证比赛的公平，又要鼓励比赛的流畅，一场比赛踢完观众们回味的都是比赛内容，裁判的存在感不明显，这就很优秀。<br>这几天的涨势有些迟滞，几次上行都被打回来，但由于之前的乖离率巨大，几次调整都还在五日线之上。我今天下午仔细想了一下，对接下来的行情有以下几点主观看法，供诸位参考。<br><strong>1、过去2天的调整都是玩闹性质的，接下来2-3天内应该会有一次稍微能吓吓人的调整，比如盘中跌破5日线之类的。<br>2、2月25日的缺口短期内不会补，当天的巨阳线部分也不会全部跌回去，所以踏空想上车的人，大部分股票都买不到上周的价格。<br>3、调整结束了，很可能还有下半场。<br>我对超跌反弹的通常有一个判断，就是反弹的高度大都能到下跌幅度的1/3，这一波中小创的下跌持续三年，以中证1000指数为例，从2016年初的10600点跌到去年最低的4066，一共跌了6534点，那1/3就是反弹到6200左右。</strong><br>现在中证1000指数在5300左右，我觉得反弹的空间依然存在，就算留个安全边际出来，最后涨到5800-6000是可以认真期待一下的。<br>-2%如愿捞回了证券指数基金，隔日小波了一把，我不是个经常做短线的人，只有遇到了把握比较大的才弄一下，中证500的没有捞回来，别的没啥要补充的。</p><p>接下来两天可能会有真正刺激一点的回调，一些不坚定的人会被洗出去，股市的K线，你看历史回顾的时候会很轻松，觉得像2015年那一路涨上来，基本上就没怎么回调，一定是可以拿得住的。<strong>但事实上你身处其中，3天不向上突破就会开始焦虑，怕跌回去，一轮涨势里大部分人都不可能从头至终。2月25日的那个缺口，后面一定会补，但我不觉得会在2-3天内补，更大的可能是先继续向上涨一波，然后再从上面滚下来。现在仓位卖的太低的话，之后逼空的下半场可能会贼难受。</strong></p><p><strong>银行继续不建议买吗。等到中小创反弹到位了，再考虑换仓银行，现在还没到时候。<br>急涨的趋势中，其实不是开始定投的好时机</strong>，如果非要选，我首页的5个里面，501310是比较合适的，它买的都是估值低的股，这个时候再去追证券板块不合适。<br>很多公司财务上的问题依然没解决，但这些问题在行情不好的时候会被放大，大行情来了就暂时不管了，你又不是要当终身股东，很多人现在买股票一个星期都拿不到，谁管公司真的死活。</p></blockquote><p>2019-02-26 厉害了，我协助读者大人们挣了1500万<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/pohNGxgq1PJMpgdtw9gUnQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>所以把5个标的都加起来，等于是累计赚了约1500万，我看到数据后很振奋，因为2017年3月至今天收盘，此期间A股中位数下跌了36%，咱们公众号读者整体投资还有盈利，就为这，我嘚瑟了一整天。<br>这事给了我很大的鼓舞，去年行情不好的时候我也有些灰心，有时也会自我怀疑每晚写文章到底能给你们提供多少帮助，今年这一波上来真是扬眉吐气，事实证明证券类公众号可以创造社会价值的嘛。<br>顺便说一句，最新推荐的501310是投国内、香港低估值红利股的基金，历史回测成长性佳，有长期投资（1年+）计划的小伙伴了解一下。<br>昨天有人问我为什么乖离率大的情况下，第二天不能继续暴涨？<br><strong>因为五日线代表近期交易者的成本，乖离率大，指数大幅高于五日线，说明短线买进来的人浮盈很多，大部分股民都是根据成本来指导操作的，浮盈多了就有卖的冲动，所以乖离率大到一定程度，很难继续暴涨。<br>还有要注意的是，我常说的忘记成本，是让你忘记自己持股的成本，但是大众持股的成本是要密切关注的，确实会对股价走势起到很大影响。除非所有股民都能做到忘记成本，否则均线系统会一直很有用。<br>顺丰控股去年45亿利润，同比下滑4.6%，这股动态pe将近40倍，估值太高了，快递行业现在又没有很牛的增长，我看了一下股东里面全是各种有限合伙，惹不起，以后直播这股你们别再问了，它跌到25倍pe以下再看。</strong><br>早上冲高卖了一半512880，下午冲高卖了一半510500，我昨天直播时和你们说的850和5150抛点太巧了，正好就是这两个指数今天的最高点。明天有-2%左右的下探我就捞回来。平安没给我机会，全天都是绿的。仓位降至73%。</p><p><strong>这一波蓝筹和白马已经涨的差不多了，很多小盘股我觉得都还有潜力，应该行情不会在目前的位置就终止。昨晚直播的时候推荐的园林环保，就是目前还算处于低位的板块，另外医药其实也还不错，属于四季度杀透了，目前还没填上坑的。证券板块我觉得主要涨幅已经结束了，未来可能还会震荡上行，但不可能保持目前的涨速，之前2014年那波行情也是，证券虽然一开始涨的猛，但是当涨幅预期都透支了以后，整个2015年表现是很不好的，所以上涨行情上半场结束后，就不要再去加仓证券了。</strong></p><p><strong>为什么有限合伙惹不起？这种一般都是还没上市就投资的小非，成本巨低，而且到期都会有减持需求，估值那么高，是我我也卖。</strong><br>定投什么时候售出合适，定投1年多了，一直跌跌跌，现在开始涨了，开始琢磨这个问题。现在这个位置我建议先暂停继续投入，再往上就可以逐渐涨一点卖一点了。<br><strong>512880还适合重仓搞吗？我觉得最好吃的那一段鱼身已经吃完了，后面可能还会涨，但不会这么疯狂了。</strong><br>是所有的定投都该停停还是只是咱们推荐的停停。我建议证券的那个线暂停，另外000172也暂停，另外3个可以继续。</p></blockquote><p>2019-02-25 涨成弱智，不会取标题<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/PicnNhRJMo0kZuCms_vlTA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>有网友夸我心态好，行情波动也可以安之若素，关于这一点上周六的文章已经解释的很清楚了，因为账户里波动的数字对我的生活没有影响，方能平常心。<br>所以如果此刻捧着手机看夜报的你，依然心潮澎湃，激动不已，或者大幅踏空，一身焦虑，那首先就得先让自己平静下来，否则肯定会影响明天的判断力。<br><strong>如果说之前的走势是技术性反弹，那今天行情走成这个样子，只有一个解释，就是市场情绪太热烈，情绪决定未来短线走势。</strong><br>我统计了一下，乖离率大于5%（收盘价÷五日均线&gt;1.05）的情况，1997年实行涨跌停制度后一共有36次。挺接近的，差不多五五开吧，所以踏空的人大概率要失望了，像今天这样逼空暴涨的情况，第二天跌3%以上只出现过3次，概率是8.3%。<br>所以接下来行情的走势，最有可能出现的情况就是连续震荡3天，大涨和大跌的概率都不算大。<br>如果你对这个答案不满意，我可以个人主观补充一点，明早盘中如果还有中阳，大概率是要引发回调的，在短线看是个理想的卖点，反正我到时候打算卖一点。<br><strong>我去年4400建仓的时候起码和你们讲过五六遍，说未来一两年肯定有机会能回到5000+，因为当时指数估值比历史上99%的时候都便宜，没想到转过年就实现了。买不起期指的我也多次推荐中证500的指数基金，我就是很有信心一定可以靠埋伏这个挣钱。</strong><br>1、中国平安今天港资流出20亿，不单是平安，今天所有A股整个港资是净流出的，中断了之前连续18天的净流入。这个可以理解，因为港资是做价值投资的，他们觉得短期暴涨溢价太高，就先走了。这也提醒那些心急火燎要冲进去的股民，冷静一点。<br>2、<strong>很多股票涨停买不进去的时候，我提醒一下还有2个渠道可以绕过涨停板钻过去，一个是去买股票对应的可转债，因为可转债涨幅是可以超过10%的。另一个就是去申购场外基金，比如证券板块，今天整个板块都涨停，但是你依然可以按照今天的涨停价申购证券场外基金。</strong><br>明天再冲高我要卖了，计划是把仓位减到65-70%，具体卖啥看到时候情况，可能卖512880，也可能卖510500，白马组合里平安和小天鹅我也有可能会抛一部分，看明早啥情况了。</p><p>（换手率广告）</p><p><strong>这个时候一定要提醒自己，炒股不是为了解套，之前吃了多少苦，后面就得还回来多少甜。<br>散户的情绪就是这样的，去年多少次劝诸位入场，或者加仓，听进去的没几个，最近这一波乱账，后台全是问有哪些股能买的，就怕买少了，买上的还怕自己涨少了。<br>5日线，通俗理解，就是近期筹码们的成本，如果离五日线很远，就说明近期买入的人都爆盈，他们是有获利了结的冲动的，所以乖离率巨大的时候确实很难继续暴涨。<br>医药这一波走的比较弱，算是滞涨的绩优股，踏空又不想追高的可以考虑一下。<br>能说说一般板块轮动的顺序吗？涨最前面的肯定是券商，之后是各种概念，接下来才是大盘，最后才是各种垃圾股，我今天看到垃圾股都开始有人抢了，就是那些财务爆炸，公司账户上连10万都不到的股票。</strong></p></blockquote><p>2019-02-24 有些人，这两天难受炸了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/dOsWK1BeEhh-p-Ba6YcIIw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>上一次512880涨停是在10月22日，标志着证券板块连跌4年的漫漫熊市彻底扭转。<br>我在夜报里讲过很多次了，证券板块是A股大盘高度敏感的测温仪，它的走向有很强的先导性，也正因为如此，周五证券板块的巨阳线让一些原本就有些焦躁不安的空军，心态开始爆炸。<br>踏空的人慌，赚钱的人也慌，因多次推荐过证券板块，读者里买的不少，这几天后台全是留言问去留的。我给你们截个图吧，是证券板块过去4年的周K线图。<br><strong>可以看到过去4年大部分时间一直是在黄框的区域内震荡，大致是720-970这个区间，你可以认为大多数人的成本在这个区间里。周五爆阳后，证券指数已经涨到了739，也就是说已经进入阻力区，后面因为惯性短线应该还能继续向上凸凸，但之后上涨的难度会变大，因为每涨1%，就会从土里挖出一些前几年趴下装死的人。<br>至于那些一直坚持定投证券板块的网友，我的建议是760以后就先暂停定投计划，如果后面能涨到800以上，可以考虑每涨一点就卖一点。</strong><br>其实这几年北京确实没怎么涨，但二三线城市有很多地方补涨上来了，所以房市不能全国一概而论，地域性影响还是蛮大的。但是北京上海作为龙头，有很明显的先导性，有点类似于证券板块在A股里的地位。<br>美的计划回购6000-12000万股，回购价格不超过55元，回购金额预期不超过66亿元。美的几年前股灾就回购了10亿，去年回购了40亿，都是说多少就买多少。另外历年分红也很大方，说明这家公司经营状况良好，手里现金充裕，另外就是很重视维护二级市场投资者利益，我会继续持有它。</p><p><strong>有人问过我，现在行情这么好，怎么还是80%仓位，因为在我原先的计划里，这20%仓位是打算出现极端下跌的时候去捡血筹用的，比如我计划是不是会跌到2300附近，到时候再狠狠买进去。另外这没买的20%仓位，也是我调整心态用的，因为一旦买满了，就没有余地了，这个时候在遇到下跌心里压力会增加一倍，我不希望自己出现那么被动的局面，所以就一直留着这20%现金。</strong>这一轮上涨确实力度有些超出预期，但既然都这样了就算了，少赚这20%仓位也没什么大不了的。另外就是我去年年底期货那边加仓加了不少，所以也等于是加过了。</p><p>有色和煤炭为什么这次行情没表现？<strong>大宗商品的周期，和股市牛熊周期，又没什么内在联系。</strong>不是说你股市交易活跃了，煤炭有色消耗量也变大了，本来就不相干。<br>现在监管层已经不会再去强行干涉股票暴涨了，之前管的太严，市场流动性枯竭，那位都已经下去了，新来的不会这么不开眼。<br>买入的美的可好？no，不合适，你看收购的上限也才55，现在都45了，满打满算也就20%左右的空间，而且按照常规大概率不可能涨到上限，<strong>现在应该趁着行情好，买波动大的小盘股。</strong><br>一直说的忘记成本，能具体解释下吗？<strong>48买的中石油1000股，和18元买的中石油1000股，没啥区别，分红一样，跌停板排队逃命时也不会让成本高的先跑。除了你自己外，没人在乎你是什么成本，股票涨跌更不会管你死活。所以成本除了干扰你的判断外，什么用也没有，能忘记就尽量忘记了。</strong><br><strong>我不认为后续会有2015年那种疯牛行情，我们这次是针对过去3年超跌的技术性反弹，并非大反转。<br>这一波应该能冲到2850-2950，不太可能直接过3000，下周的后半周可能就会有技术性回调。</strong><br>代码88开头的，是通达信公司做的，他们做的指数虽然也有一定代表性，但毕竟只是个软件公司，没什么公信力。399975是深交所的证券指数，当然要看这个。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-02-
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;估计接下来两个交易日会有更激烈一点的回调，这一波蓝筹和白马已经涨的差不多了，很多小盘股我觉得都还有潜力，我对超跌反弹的通常有一个判断，就是反弹的高度大都能到下跌幅度的1/3，这一波中小创的下跌持续三年，以中证1000指数为例，从2016年初的10600点跌到去年最低的4066，一共跌了6534点，那1/3就是反弹到6200左右。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中证500指数目前ttm-pe是19.6倍，比5年内92%的时期都便宜。中证医药是28倍，比5年内90%时期便宜。券商：首先确定的一点是别再加仓了，后期再上800+我再卖，这次卖了暂时就不再买回来了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你身处其中，3天不向上突破就会开始焦虑，怕跌回去，一轮涨势里大部分人都不可能从头至终。急涨的趋势中，其实不是开始定投的好时机。五日线代表近期交易者的成本，乖离率大，指数大幅高于五日线，说明短线买进来的人浮盈很多，大部分股民都是根据成本来指导操作的，浮盈多了就有卖的冲动，所以乖离率大到一定程度，很难继续暴涨。我常说的忘记成本，是让你忘记自己持股的成本，但是大众持股的成本是要密切关注的，确实会对股价走势起到很大影响。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;估计接下来两个交易日会有更激烈一点的回调，今天证券板块下跌将近3%，注意这个先导作用，后面可能就是所有板块都要跌。今天证券指数已经把2月25日的阳线部分全部跌完了，这就意味着即便是25日一开盘就买券商的人，现在也已经不挣钱了，但我依然觉得25日的那个大缺口不会补上，可能会跌到一半就获得支撑。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我对超跌反弹的通常有一个判断，就是反弹的高度大都能到下跌幅度的1/3，这一波中小创的下跌持续三年，以中证1000指数为例，从2016年初的10600点跌到去年最低的4066，一共跌了6534点，那1/3就是反弹到6200左右。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这一波蓝筹和白马已经涨的差不多了，很多小盘股我觉得都还有潜力，应该行情不会在目前的位置就终止。昨晚直播的时候推荐的园林环保，就是目前还算处于低位的板块，另外医药其实也还不错，属于四季度杀透了，目前还没填上坑的。证券板块我觉得主要涨幅已经结束了，未来可能还会震荡上行，但不可能保持目前的涨速，之前2014年那波行情也是，证券虽然一开始涨的猛，但是当涨幅预期都透支了以后，整个2015年表现是很不好的，所以上涨行情上半场结束后，就不要再去加仓证券了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我不认为后续会有2015年那种疯牛行情，我们这次是针对过去3年超跌的技术性反弹，并非大反转。这一波应该能冲到2850-2950，不太可能直接过3000，下周的后半周可能就会有技术性回调。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;中证500指数目前ttm-pe是19.6倍，比5年内92%的时期都便宜。中证医药是28倍，比5年内90%时期便宜。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;白酒和消费也不算便宜，现在不是长线投资的好时机。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;券商：首先确定的一点是别再加仓了，后期再上800+我再卖，这次卖了暂时就不再买回来了。可以看到过去4年大部分时间一直是在黄框的区域内震荡，大致是720-970这个区间，你可以认为大多数人的成本在这个区间里。周五爆阳后，证券指数已经涨到了739，也就是说已经进入阻力区，后面因为惯性短线应该还能继续向上凸凸，但之后上涨的难度会变大，因为每涨1%，就会从土里挖出一些前几年趴下装死的人。 证券是强周期板块，尤其是在熊转牛初期，ttm-pe贵一些也正常，但不得不说目前的估值还是预支了不少未来的预期。我前几天让大家暂停证券定投，证券指数800点以上可以边涨边卖。&lt;br&gt;至于那些一直坚持定投证券板块的网友，我的建议是760以后就先暂停定投计划，如果后面能涨到800以上，可以考虑每涨一点就卖一点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;银行：等到中小创反弹到位了，再考虑换仓银行，现在还没到时候。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;你看历史回顾的时候会很轻松，觉得像2015年那一路涨上来，基本上就没怎么回调，一定是可以拿得住的。&lt;strong&gt;但事实上你身处其中，3天不向上突破就会开始焦虑，怕跌回去，一轮涨势里大部分人都不可能从头至终。&lt;/strong&gt;2月25日的那个缺口，后面一定会补，但我不觉得会在2-3天内补，更大的可能是先继续向上涨一波，然后再从上面滚下来。现在仓位卖的太低的话，之后逼空的下半场可能会贼难受。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;急涨的趋势中，其实不是开始定投的好时机。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;五日线代表近期交易者的成本，乖离率大，指数大幅高于五日线，说明短线买进来的人浮盈很多，大部分股民都是根据成本来指导操作的，浮盈多了就有卖的冲动，所以乖离率大到一定程度，很难继续暴涨。5日线，通俗理解，就是近期筹码们的成本，如果离五日线很远，就说明近期买入的人都爆盈，他们是有获利了结的冲动的，所以乖离率巨大的时候确实很难继续暴涨。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我常说的忘记成本，是让你忘记自己持股的成本，但是大众持股的成本是要密切关注的，确实会对股价走势起到很大影响。除非所有股民都能做到忘记成本，否则均线系统会一直很有用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我去年4400建仓的时候起码和你们讲过五六遍，说未来一两年肯定有机会能回到5000+，因为当时指数估值比历史上99%的时候都便宜，没想到转过年就实现了。买不起期指的我也多次推荐中证500的指数基金，我就是很有信心一定可以靠埋伏这个挣钱。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;很多股票涨停买不进去的时候，我提醒一下还有2个渠道可以绕过涨停板钻过去，一个是去买股票对应的可转债，因为可转债涨幅是可以超过10%的。另一个就是去申购场外基金，比如证券板块，今天整个板块都涨停，但是你依然可以按照今天的涨停价申购证券场外基金。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;板块轮动的顺序吗？涨最前面的肯定是券商，之后是各种概念，接下来才是大盘，最后才是各种垃圾股。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有人问过我，现在行情这么好，怎么还是80%仓位，因为在我原先的计划里，这20%仓位是打算出现极端下跌的时候去捡血筹用的，比如我计划是不是会跌到2300附近，到时候再狠狠买进去。另外这没买的20%仓位，也是我调整心态用的，因为一旦买满了，就没有余地了，这个时候在遇到下跌心里压力会增加一倍，我不希望自己出现那么被动的局面，所以就一直留着这20%现金。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一直说的忘记成本，能具体解释下吗？48买的中石油1000股，和18元买的中石油1000股，没啥区别，分红一样，跌停板排队逃命时也不会让成本高的先跑。除了你自己外，没人在乎你是什么成本，股票涨跌更不会管你死活。所以成本除了干扰你的判断外，什么用也没有，能忘记就尽量忘记了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190217-20190223 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190217-20190223%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190217-20190223 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-02-24T09:39:53.000Z</published>
    <updated>2019-02-24T09:40:03.056Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-02-[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>这个时候还坚持在看空，害怕风险的，我觉得是被过去三年熊市的风控思维路径依赖了，现在转变观念还来得及。</li><li>证券：短线投机可以搞，中长线投资的空间比较小，证券公司指数的价值中枢差不多就是800点附近，还有8-9%的空间。</li><li>管理不好自己欲望的人不要来炒股。股的长期回报率其实和我们的GDP增速是相当的，未来每年也就是6%左右的预期收益。虽然确实有极少数天赋出众的股民实现暴富，但绝大多数都限于平庸。聪明的股民要努力工作保持现金流，扩大滚雪球的基数，坚持长期理性的投资A股，你会获得你该得的。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>证券是整个A股的先行指标，这一路证券始终强势就没停下来过，今天512880直接涨停了，这个时候还坚持在看空，害怕风险的，我觉得是被过去三年熊市的风控思维路径依赖了，现在转变观念还来得及。</li><li>A股说到底还是一个不成熟的市场，太多时候都是靠情绪指引，靠资金推动，估值基本面这些都是熊市冷清的时候讲道理用的，行情一来脑子一热，这些都不重要了。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>证券：短线投机可以搞，中长线投资的空间比较小，证券公司指数的价值中枢差不多就是800点附近，还有8-9%的空间。</li><li>快递：快递行业已经过了高速发展期，前几年有个别业绩增速都下来了，还有就是快递行业普遍是借壳上市，估值也都不低。</li><li>银行：2019年不推荐买银行股。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>股民里面最急躁，最沉不住气的，就是因为没钱，急于来A股赢钱改善生活的那一拨。他们通常会把来股市交易理解成打工，交易就是劳动，辛苦了一段时间后老板不但没发工资，还扣了押金，心态很快就爆炸了。<br>相对应的，那些本身现金流和资产都不错的人来A股投资，往往就能很平和的接受市值的波动，他们在交易中没有太多欲望，就可以控制住自己的心性和情绪，这样反而容易获得成功。<br>有钱人亏了500万照样住大房子开好车，没钱的亏了这10万，对未来的梦想和计划都被打乱了，更有甚者会丧失对工作的积极性。</li><li>其实稍微委婉换个说法，应该是管理不好自己欲望的人不要来炒股。好听一些，但核心差不多，因为人穷难免欲望就大。</li><li>近行情好，很多人都在心急火燎的往账户里增加资金，请注意和你的风控能力、承压能力相适应，一旦超过了那个极限，你会发现自己的情绪和判断力会被干扰。</li><li>A股的长期回报率其实和我们的GDP增速是相当的，未来每年也就是6%左右的预期收益。虽然确实有极少数天赋出众的股民实现暴富，但绝大多数都限于平庸。<strong>聪明的股民要努力工作保持现金流，扩大滚雪球的基数，坚持长期理性的投资A股，你会获得你该得的。</strong>别老做梦在A股发财，努力工作，增加自己的现金流，A股是保值增值的资产池，这样的心态才能活得久活得好。</li><li>耐得住浮亏，守不住浮盈，人之常情，这是心理的本能反应，不用太介怀，多训练就好了。还有就是争取让自己变的有钱，你就会更冷静。亏的时候卖了，就是确认了亏损，不愿意，宁愿再抗一下看看。涨了有浮盈，就希望尽快确认，锁定。所以我之前夜报说过，那些让你感到愉悦的交易，大部分都不是对的。</li><li>对于情绪控制不好，对风险没概念的股民来说，这是一个不错的习惯，很多人就是靠这个守住了牛市的利润。我没这习惯，我不是很在意自己的成本在哪里，估值高了就少投些，估值低了就咬牙加仓抄底。</li><li>逼空行情是不可能有舒服的上车位的，因为焦虑的人太多了，一跌下来就有人抢着上，等到真给你舒服上车票的时候，你反而要冷静下来想想是不是坑。</li><li>市场的炒作很有针对性，都是大资金包车上路，空余的座位不多。我不喜欢追这种即时概念，里面投机比重太重，后知后觉的中小投资者要么买不到，要么买到了就砸脸上。</li><li>1、别再整天纠结选什么股了，选指数基金就完了。<br>2、忘记成本，浮盈0-15%的时候，是最容易拿不住股票的时候，提醒自己炒股不是为了解套。尤其忌讳把最近几天涨的多的股票卖掉，然后去加仓没怎么涨的股票，这么干大概率肠子悔青。<br>3、防止手贱有一个很实用的办法，就是分散持仓，真的有用。当你账户里有8-12只股票的时候，你就不会老想着日内做波段挣差价，而当你账户里只有1-3只标的的时候，就会很有交易的冲动。<br>4、今天收盘还在半年线（ma120，灰线）下的股票，没有特别强烈的理由，就别买了，便宜有便宜的原因，它们之所以被抛弃和冷落，肯定不是市场瞎了，而是便宜的都是烂货。<br>6、现在很多人都在做价格投机型交易，我有一句特别有用的建议分享给诸位，那些让你本能感到痛苦和排斥的选择，往往都是对的。而让你心里上感到舒适的交易，往往都是错的。</li><li>只要大级别的牛市来了，我才会考虑清仓白马，梭哈中小创。我这里说的大级别牛市，是那种一进电梯10个人6个以上捧着手机看行情的牛市。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-02-23 10公斤负能量<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/fUhQH88lUV2_UIQo5gXOQQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我最近听到一句恶意满满的话，所谓的穷人思维，最大的问题就是穷。<br>糟糕的是，这么戳心的话无法反驳，起码在炒股这件事上，穷对于交易格局的影响是致命的。<br><strong>股民里面最急躁，最沉不住气的，就是因为没钱，急于来A股赢钱改善生活的那一拨。</strong><br>比如失业了暂时找不到工作，拿积蓄炒股的。<br>比如首付不够，想来股市凑的。<br>比如工资太低，想买辆体面点的汽车，来股市赚的。<br>比如工作不顺存款少，急于来股市逆转人生的。<br>想想都知道，这些人不会很有耐心…<br><strong>他们通常会把来股市交易理解成打工，交易就是劳动，辛苦了一段时间后老板不但没发工资，还扣了押金，心态很快就爆炸了。<br>相对应的，那些本身现金流和资产都不错的人来A股投资，往往就能很平和的接受市值的波动，他们在交易中没有太多欲望，就可以控制住自己的心性和情绪，这样反而容易获得成功。</strong><br>这里涉及到一个概念，人对钱的需求是边际递减的。100万到200万的差距，从某种意义上来说比1亿到2亿要大。<br>同样是腰斩，账户里1000万跌到500万虽然数字看着很吓人，但论痛苦程度，可能还不如那些辛苦攒了10年，存款20万跌成10万。因为<strong>有钱人亏了500万照样住大房子开好车，没钱的亏了这10万，对未来的梦想和计划都被打乱了，更有甚者会丧失对工作的积极性</strong>，因为自己每个月工资可能也就3000多，一想起股市亏掉了自己30个月劳动酬劳，内心全是不甘、委屈、愤懑，很难再平和的在原有人生轨道上继续前行。<br>前证监会主席郭树清说过一句大实话，穷人不要来炒股。<br>这话是在上一轮熊市说的，引起了很多股民的反感。<strong>其实稍微委婉换个说法，应该是管理不好自己欲望的人不要来炒股。好听一些，但核心差不多，因为人穷难免欲望就大。</strong><br>不止下跌行情，上涨行情时也是一样的。<br>有些人涨了上百万依然安之若素，有些人涨了两三万就坐立不安，天天上来问我啥时候该跑了。<br>周四冲高回落的时候留言说自己中午想卖的，犹豫了，结果下午跌下来后悔死了。周五一看又涨起来了赶紧卖，等到收盘看到越涨越高又难受异常，问我下周一会不会跌下来在让他上车。<br>我看到这些留言，觉得好笑，又有些同情。<br>要是我现在兜里没钱，36岁了还在为每个月沉重的月供奔波，还在为日益增加的孩子教育费用操心，还在为更体面的生活打拼，我大概也会患得患失，被A股的上蹿下跳玩的像一个牵线木偶。<br>今晚这篇就当做公益投资者教育了，<strong>最近行情好，很多人都在心急火燎的往账户里增加资金，请注意和你的风控能力、承压能力相适应，一旦超过了那个极限，你会发现自己的情绪和判断力会被干扰</strong>，就像在汽车速度太快导致车轮打滑，巨危险。<br><strong>A股的长期回报率其实和我们的GDP增速是相当的，未来每年也就是6%左右的预期收益。虽然确实有极少数天赋出众的股民实现暴富，但绝大多数都限于平庸。聪明的股民要努力工作保持现金流，扩大滚雪球的基数，坚持长期理性的投资A股，你会获得你该得的。</strong><br>那些现实中失败消极，然后把改变人生的梦想全压在A股的人，迟早有一天会吓的哇哇大叫，从噩梦中警醒。</p><p>（没写）</p><p>一般炒房的是小资本阶级的最爱，没什么钱的，和巨有钱的，都会来股市。<br><strong>那穷人应该做什么？文章都白看了么，别老做梦在A股发财，努力工作，增加自己的现金流，A股是保值增值的资产池，这样的心态才能活得久活得好。</strong><br>之前跌久了！涨了那么点就把512500.512880卖了！哎。<strong>耐得住浮亏，守不住浮盈，人之常情，这是心理的本能反应，不用太介怀，多训练就好了。还有就是争取让自己变的有钱，你就会更冷静。</strong><br>6%只是增长速度，还有低买高卖呢？是，都想低买高卖，最后结果是低卖高买的人占了多数。<strong>想的太多，手艺又跟不上，才是好多股民的悲剧。</strong><br>损失厌恶心理咯。<strong>亏的时候卖了，就是确认了亏损，不愿意，宁愿再抗一下看看。涨了有浮盈，就希望尽快确认，锁定。所以我之前夜报说过，那些让你感到愉悦的交易，大部分都不是对的。</strong><br>一般来说我觉得在股市投入资金低于2年收入，人都是可以控制自己情绪的，达到5年以上就挺危险的，很多人初入市冲动扔进去自己10年以上的收入，根本没想到过自己承受不了这种风险。<br>你要吃过几次大亏才懂得做投资最忌讳的事情就是逆势交易，而且逆的还是市场里最强势的板块，真的不应该，就算后面能回调，那也肯定是把你折磨的痛不欲生了之后。<br>投10w在股市，最近一个月到了13万，有意识地拿出1万作为更稳健的投资，剩余账户留12万继续买股票。<strong>对于情绪控制不好，对风险没概念的股民来说，这是一个不错的习惯，很多人就是靠这个守住了牛市的利润。我没这习惯，我不是很在意自己的成本在哪里，估值高了就少投些，估值低了就咬牙加仓抄底。</strong><br><strong>现在买证券指数会不会太高了还是等回调再买入？短线投机可以搞，中长线投资的空间比较小，证券公司指数的价值中枢差不多就是800点附近，还有8-9%的空间。</strong></p></blockquote><p>2019-02-22 对不起今晚脑子有水<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/sMcCy19yFob7qvakDZzXew" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>大部分人是没有自知之明的，就好比让人给自己的容貌打分，一般都会比客观值高估15-20%。<br>如果是我，我觉得还不如写一份另类的征婚启事，想尽一切办法描述自己身上的不足和缺点，一来会给观看的人新鲜感，觉得你是个有个性有想法还有点幽默感的人，二来如果这些毛病对方如果有不能接受的，也避免浪费彼此时间。<br>算了，我改变想法了，这是个馊主意，谁写这智障贴能有姑娘联系你我把桌子上的核桃夹给吞下去。</p><p>（没写）</p><p><strong>证券是整个A股的先行指标，这一路证券始终强势就没停下来过，今天512880直接涨停了，这个时候还坚持在看空，害怕风险的，我觉得是被过去三年熊市的风控思维路径依赖了，现在转变观念还来得及。<br>逼空行情是不可能有舒服的上车位的，因为焦虑的人太多了，一跌下来就有人抢着上，等到真给你舒服上车票的时候，你反而要冷静下来想想是不是坑。</strong><br>我其实2018年初就开始推荐券商定投，但真的因为是一直跌一直跌，压力特别大，我后来只好给你们安慰，说券商波动大，套30-50%，一眨眼就涨回来了。所以说咯，这波券商涨成这样，我也是目瞪狗呆。</p></blockquote><p>2019-02-21 晚间流传一份文件，业内高潮了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/0BwL7QvpwoZnm67LmgZh_g" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我去翻了一下人民网的财报，内容审核业务增速166%，随着现在媒体内容敏感性越来越重要，很多大平台为了安全都纷纷购买内容审核服务，据说人民网现在审核团队约300人，2021年计划扩增到3000人。真是世事难料，本来主业是媒体，没想到未来主业收入有可能变成网络内容安全。<br>我写这个并非推荐人民网和新华网，你们看K线就知道了，涨的太快太多了，现在去追涨很不划算。我只是觉得这事挺有意思的，有时候投资机会就在自己身边一些被忽略的小事，如果能举一反三多想一层，就能挖到矿。<br>这次回调是自2月初上涨以来，回撤幅度最大的一次，另外最近三个交易日大盘整体是微跌，一鼓作气逼空的气势没有了，后面大概率需要震荡消化一下，场内会有分歧。<br>我这个位置暂时不打算下车，我对今年全年挺乐观的，就算中间有点曲折，但年底应该是个阳线。你们仓位特别重的可以考虑减一点，但别卖太多，小心后面踏空。<br>就以中证1000指数为例，过去三年跌了20%、17%、37%，今年反弹11%就想走也太保守了，我觉得超跌反弹的目标是跌幅的1/3，真心不过分。</p><p>最近看人民币的汇率，一路在涨，今天盘中都涨破6.7了，这确实也是向好的趋势。</p><p><strong>蓝色向上的十字星解释。你可以通俗的理解为多军向上冲锋失败，被打退回来，战场上留下了很多伤兵，现在正躺在地上哀嚎，如果未来3天不打回去，这些伤兵就要被空军收割了。虽然人数不多，但对军心士气影响较大。</strong><br>别问成本，没意义，我交易不参考成本，有可能我套10%，你抄了我的底，跌了10%，我亏20%割了，你在里面不愿意走，又跌30%。这种事以前发生过，我6月初卖掉的分众，很多网友抗到今天。</p></blockquote><p>2019-02-20 土豪返贫的唯一通道<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/GYeSHY64OXEZZf77E47DcQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>对于乐观的人来说，连续下影线缩小了之前超涨的乖离度，洗掉了一部分的盈利盘，使得向上的图形趋势更健康了，为之后第二波上涨打下了坚实的基础。这套说辞没毛病，只要后面真的涨了，每一个字都是真理。<br>对于悲观的人来说，连续下影线的调整也说明大家对继续上攻心存疑虑，之前熊了三年，多军每个人心里都有阴影，上个星期是靠着连续暴涨来给彼此壮胆，只要涨势一迟滞下来，三年来的鬼故事就有来了。这套说法也没问题，股市里的支撑，就像男人的忠诚一样，你没事别老是考验他，考验的次数多了就会出事。<br>明天如果再不向上涨，五日线大概率是撑不住第三次深V。<br>我私下里也琢磨过这事，起码要涨到4000点以上才会形成大范围的社会热点。<br>我可以告诉大家两个数，2007年牛市最疯狂的时候每周开户105万，2015年巅峰数据是每周开户141万，现在还差的远。</p><p>（没啥整理的）</p><p><strong>快递行业已经过了高速发展期，前几年有个别业绩增速都下来了，还有就是快递行业普遍是借壳上市，估值也都不低。<br>很多牛逼的大企业，普遍会选择在上交所上市，而深交所一直是擅长发中小创的IPO，外资不喜欢内地的中小创。</strong></p></blockquote><p>2019-02-19 食屎の行情<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/bS2P-EBSjqHa9kdChfCdvw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今天A股在上午冲高后回落，昨晚提前给你们打过预防针，这就是超涨后的技术性回调，没啥好慌的，午后虽然有一波急跌，但很快就稳住阵脚往回拉，等到收盘的时候已经差不多收复失地，上证指数甚至还是红的。<br>但即便是这样，A股今天依然有很好的赚钱效应，有将近80只股票涨停，市场人气持续旺盛。<br>有人问我为什么看起来市场很红火，但是自己账户里的股票涨的不快，甚至没怎么涨？到底都是些什么股票在涨？<br>但看到我右边列的月涨跌幅了吗，这100家公司整个2月份的平均涨幅是20%！跑赢所有指数，而且比大盘的中位数12%表现还要好将近一倍，所以我才说是食屎行情，最近涨的快的都是这些歪瓜裂枣，整个市场的主题是超跌反弹，如果你手里拿的是正经经营的公司，跑输很正常。<br>我1月底那次直播就说过自己在纠结这个事，想把手里的白马股卖掉一部分，换成超跌的中小创，因为我当时判断二月份很可能市场风格会转向，但因为持仓惯性最后还是放弃换仓。<br>不过我还是留了个心眼，说好的洗澡股列表就没发，若早些天发了，你们低位把股票割了，踏空20%，这回头肯定要怨死我。<strong>所以我建议还是辩证的看待这种垃圾股超跌反弹的行情，如果你持仓没有，那现在真的别去追烂公司，技术性反弹一旦结束又会被打回原形。如果你持有这些炸雷股，那我建议接下来找个时机还是给换了比较合适，烂货始终是烂货，而且我随便扫了一眼，这里面有好些股4月份会被ST，到时候连续锤肯定疼。</strong><br>今天粤港澳概念走强，有13只股票涨停，但几乎全是小盘股，全部成交金额加起来也才30亿，还没有前些天京东方一只股成交额的1/4。<strong>这说明市场的炒作很有针对性，都是大资金包车上路，空余的座位不多。我不喜欢追这种即时概念，里面投机比重太重，后知后觉的中小投资者要么买不到，要么买到了就砸脸上</strong>，近期的案例有北京文化，你们感觉一下。<br>今年和去年很多地方都很像，比如1月份都是白马股行情，然后到了二月份突然创业板暴起，白马蓝筹开始回调，可以说前一个半月高度相似。最近老有人问我要不要把白马都卖了，整体切到中小创那里追热点，我觉得没必要，<strong>我不认为今年是大级别的行情，无非就是过去3年跌的太多，技术性的反弹。我的判断是进入3-4月份后，年报业绩高密度披露，中小创会重新冷却，后续行情可能还会有曲折。</strong><br>至于短线走势，明天就是个岔路口，如果行情还有追求，明天应该继续中阳逼空，不应该轻易给空仓的人上车的机会。要是明天还上不去，那第一波暂时就到头了，要调整了，五日线未必撑得住。</p><p>强势行情的特点，就是沿着五日线持续上行，今天的回调已经修复了乖离率过高的问题，明天按照节奏理应是继续涨，所以明天没有中阳的话，上涨的节奏就中断了。今天的回调可以认为是技术性的反应，明天如果还回调，味道就不对了，也不是说反弹到此就结束了，但总之味道就不对了，到时候就未必能像今天下午那样大幅度给V回去。<strong>所以如果明天没有继续涨的话，仓位重的朋友可以考虑短线适当减一点。中长线的仓位这个时候不用动，就算跌回来了今年后面也还能上。</strong></p><p><strong>只有很少很少的股民，可以靠通过股市改变自己的人生，大部分都是保值增值，顺便娱乐一下。</strong>你敢卖了房子进来一把梭么？还是算了吧，能挣个玩具钱也不错。<br>科创对券商的业绩增长帮助极其有限，券商就是大盘的放大器，A股如果反弹结束，券商马上就跌给你看。但我觉得大盘没那么容易熄火。<br><strong>今年的A股估计最高看到多少点位？年底之前不太可能直接上3000点，极限也就是2900，这是我暂时的看法。</strong><br>美的明天要过会了，确认吸收合并小天鹅的事项，这个没啥问题的，因为美的本身就是小天鹅的大股东，等着走流程就是了。</p></blockquote><p>2019-02-18 懒，标题不想了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/1PnNCc3QizEl9M6zW_UkYw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>关于近期的建议。<br>1、<strong>别再整天纠结选什么股了，对业余散户来说，财务报表一般最多只能看懂不到10项，你能选个鸡儿。我都劝过好几次了，选指数基金就完了，今年的形势是70%的股票跑不赢指数，个别指数甚至可以跑赢85%的个股。</strong><br>上证50的ETF是510050<br>沪深300的ETF是510300<br>中小板指的ETF是159902<br>中证500的ETF是510500<br>创业板的ETF是159915<br><strong>如果你是一个很激进的交易者，就是很看好后市，就是想搏超额收益，可以考虑证券指数基金512880，券商是自带杠杆的板块</strong>，今年跑赢了89%的个股，如果你还不满足，那就来买股指期货IC，6倍杠杆，一手90万，我从去年三季度就开始加仓这玩意，最近酸爽滴狠。<br>请根据自己风险承受能力选择合适品种。<br>2、<strong>忘记成本，注意不要被成本干扰判断，最近很多去年三四季度进场的股民解套了，这人啊，浮盈0-15%的时候，是最容易拿不住股票的时候，提醒自己炒股不是为了解套。尤其忌讳把最近几天涨的多的股票卖掉，然后去加仓没怎么涨的股票，这么干大概率肠子悔青。</strong><br>3、<strong>防止手贱有一个很实用的办法，就是分散持仓，真的有用。当你账户里有8-12只股票的时候，你就不会老想着日内做波段挣差价，而当你账户里只有1-3只标的的时候，就会很有交易的冲动。</strong>这背后啥原理我没研究过，但亲测绝对有效。<br>4、<strong>今天收盘还在半年线（ma120，灰线）下的股票，没有特别强烈的理由，就别买了，便宜有便宜的原因，它们之所以被抛弃和冷落，肯定不是市场瞎了，而是便宜的都是烂货。</strong><br>5、踏空的人有个常见毛病，就是喜欢举例中国GDP增速下滑，国内裁员失业来论证国内经济大环境不景气，本轮A股上涨不具备客观基础。这种分析听起来很有道理，但反过来想想，中国经济过去十年飞黄腾达，大盘过去十年不涨反跌，A股从来就不是中国经济的晴雨表，它有一套内生且独立的涨跌逻辑，可以在经济上行时跌的鬼哭狼嚎，也可以在经济下行时涨的鸡飞狗跳。<br>6、<strong>现在很多人都在做价格投机型交易，我有一句特别有用的建议分享给诸位，那些让你本能感到痛苦和排斥的选择，往往都是对的。而让你心里上感到舒适的交易，往往都是错的。</strong><br>7、中小创短线已超买，明天如果盘中再出中阳，可能引发技术性回调，但幅度不会太大，因为现在踏空者的情绪开始焦躁，越是这样，就越不会轻易给上车的机会。就好像去年的下跌，很多人想趁反弹卖出，结果车向下越开越快，就是不让这些人跳车。道理都是一样的。</p><p>2800附近可能会纠结一阵，因为当初从这个位置跌下来的时候有一个平台，但若过了2800，回到3000点的那段路成交量很小，没什么历史包袱，一旦涨起来会涨的很快。所以接下来2800附近的震荡行情是个考验，有可能被打回来，也有可能摩擦几下就直接向上了。<strong>A股说到底还是一个不成熟的市场，太多时候都是靠情绪指引，靠资金推动，估值基本面这些都是熊市冷清的时候讲道理用的，行情一来脑子一热，这些都不重要了。</strong></p><p>湾区我觉得会比雄安更有前途，未来的深圳才是东方之珠。前途无限。<br>只有2种人会很亢奋，新股民，或者急于靠股市里的钱改善生活的股民。我两种都不是，所以确实亢奋不起来，也不是故意和你们演。涨了跌了都是账户里的数字，不影响生活。<br>我说的当然是指数咯，具体说就是我认为今年上证大概会在2500-2850区间波动，这是年初的判断，要是行情太猛，直接奔着3000+涨，我们也要紧跟形势咯。</p></blockquote><p>2019-02-17 特朗普刚发了最新推特<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Vr0112abkY8t7ADV9LN2-w" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>周五下午A股往下回撤了一些，目前看应该算是技术性回调，周五晚上美股上涨了1.74%，离岸人民币也小涨了一点，所以并不算大问题。<br>证券指数基金周五跌了2个点多，现在看起来中美谈判貌似没啥危险，周一我打算找个点给捞回来，我交易的是场内的标的512880，你们有人定投场外的501016也一样的，只是交易没那么灵活。</p><p>我周五写了一篇点评中美谈判的文章，不但发不出去，连在微信公众号后台小范围分享也不行，才给3个人看过，就被腾讯删除所有素材，还给了我一个警告。说明政府对这事是超超超超高级别重视，不允许民间有干扰的声音。（后续省略）</p><p>如果小牛，大屁股要不要把手里的大白马换高贝塔的500？<strong>只要大级别的牛市来了，我才会考虑清仓白马，梭哈中小创。我这里说的大级别牛市，是那种一进电梯10个人6个以上捧着手机看行情的牛市。<br>现在买银行股可以吗。2019年不推荐买银行股，这个我说过好几遍的。</strong><br>我年初给过我的判断，会是一个有曲折的超跌反弹行情，年中会有反复，但我相信到年底应该是阳线，相比年初起码有10-15%的大盘涨幅。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-02-
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;这个时候还坚持在看空，害怕风险的，我觉得是被过去三年熊市的风控思维路径依赖了，现在转变观念还来得及。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;证券：短线投机可以搞，中长线投资的空间比较小，证券公司指数的价值中枢差不多就是800点附近，还有8-9%的空间。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;管理不好自己欲望的人不要来炒股。股的长期回报率其实和我们的GDP增速是相当的，未来每年也就是6%左右的预期收益。虽然确实有极少数天赋出众的股民实现暴富，但绝大多数都限于平庸。聪明的股民要努力工作保持现金流，扩大滚雪球的基数，坚持长期理性的投资A股，你会获得你该得的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;证券是整个A股的先行指标，这一路证券始终强势就没停下来过，今天512880直接涨停了，这个时候还坚持在看空，害怕风险的，我觉得是被过去三年熊市的风控思维路径依赖了，现在转变观念还来得及。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A股说到底还是一个不成熟的市场，太多时候都是靠情绪指引，靠资金推动，估值基本面这些都是熊市冷清的时候讲道理用的，行情一来脑子一热，这些都不重要了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;证券：短线投机可以搞，中长线投资的空间比较小，证券公司指数的价值中枢差不多就是800点附近，还有8-9%的空间。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;快递：快递行业已经过了高速发展期，前几年有个别业绩增速都下来了，还有就是快递行业普遍是借壳上市，估值也都不低。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;银行：2019年不推荐买银行股。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;股民里面最急躁，最沉不住气的，就是因为没钱，急于来A股赢钱改善生活的那一拨。他们通常会把来股市交易理解成打工，交易就是劳动，辛苦了一段时间后老板不但没发工资，还扣了押金，心态很快就爆炸了。&lt;br&gt;相对应的，那些本身现金流和资产都不错的人来A股投资，往往就能很平和的接受市值的波动，他们在交易中没有太多欲望，就可以控制住自己的心性和情绪，这样反而容易获得成功。&lt;br&gt;有钱人亏了500万照样住大房子开好车，没钱的亏了这10万，对未来的梦想和计划都被打乱了，更有甚者会丧失对工作的积极性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其实稍微委婉换个说法，应该是管理不好自己欲望的人不要来炒股。好听一些，但核心差不多，因为人穷难免欲望就大。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;近行情好，很多人都在心急火燎的往账户里增加资金，请注意和你的风控能力、承压能力相适应，一旦超过了那个极限，你会发现自己的情绪和判断力会被干扰。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A股的长期回报率其实和我们的GDP增速是相当的，未来每年也就是6%左右的预期收益。虽然确实有极少数天赋出众的股民实现暴富，但绝大多数都限于平庸。&lt;strong&gt;聪明的股民要努力工作保持现金流，扩大滚雪球的基数，坚持长期理性的投资A股，你会获得你该得的。&lt;/strong&gt;别老做梦在A股发财，努力工作，增加自己的现金流，A股是保值增值的资产池，这样的心态才能活得久活得好。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;耐得住浮亏，守不住浮盈，人之常情，这是心理的本能反应，不用太介怀，多训练就好了。还有就是争取让自己变的有钱，你就会更冷静。亏的时候卖了，就是确认了亏损，不愿意，宁愿再抗一下看看。涨了有浮盈，就希望尽快确认，锁定。所以我之前夜报说过，那些让你感到愉悦的交易，大部分都不是对的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对于情绪控制不好，对风险没概念的股民来说，这是一个不错的习惯，很多人就是靠这个守住了牛市的利润。我没这习惯，我不是很在意自己的成本在哪里，估值高了就少投些，估值低了就咬牙加仓抄底。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逼空行情是不可能有舒服的上车位的，因为焦虑的人太多了，一跌下来就有人抢着上，等到真给你舒服上车票的时候，你反而要冷静下来想想是不是坑。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;市场的炒作很有针对性，都是大资金包车上路，空余的座位不多。我不喜欢追这种即时概念，里面投机比重太重，后知后觉的中小投资者要么买不到，要么买到了就砸脸上。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1、别再整天纠结选什么股了，选指数基金就完了。&lt;br&gt;2、忘记成本，浮盈0-15%的时候，是最容易拿不住股票的时候，提醒自己炒股不是为了解套。尤其忌讳把最近几天涨的多的股票卖掉，然后去加仓没怎么涨的股票，这么干大概率肠子悔青。&lt;br&gt;3、防止手贱有一个很实用的办法，就是分散持仓，真的有用。当你账户里有8-12只股票的时候，你就不会老想着日内做波段挣差价，而当你账户里只有1-3只标的的时候，就会很有交易的冲动。&lt;br&gt;4、今天收盘还在半年线（ma120，灰线）下的股票，没有特别强烈的理由，就别买了，便宜有便宜的原因，它们之所以被抛弃和冷落，肯定不是市场瞎了，而是便宜的都是烂货。&lt;br&gt;6、现在很多人都在做价格投机型交易，我有一句特别有用的建议分享给诸位，那些让你本能感到痛苦和排斥的选择，往往都是对的。而让你心里上感到舒适的交易，往往都是错的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;只要大级别的牛市来了，我才会考虑清仓白马，梭哈中小创。我这里说的大级别牛市，是那种一进电梯10个人6个以上捧着手机看行情的牛市。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190210-20190216 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190210-20190216%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190210-20190216 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-02-17T02:56:22.000Z</published>
    <updated>2019-02-17T02:56:34.144Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-02-[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>从目前的市场大环境来看，A股还不具备全面转牛的基础，起码2019年我判断还是慢熊市的格局，只不过因为过去3年确实跌的太多，会有局部的反弹，这个时候要注意的就是不要和一些业绩或者财务有问题的股票纠缠，浪费反弹窗口。</li><li>无论什么人，进来了肯定都得先当几年韭菜，熊市进场因为环境恶劣，很快就会培养出风控意识。真正倒霉的是2015年那种疯牛市进场的，每天就怕自己挣钱挣少了，恨不得把所有现金都扔进去，完全没有风控意识，一出事就是惨剧。熊市劝人开户进场是行善，是散财童子，炒股这事，其实起点就决定了80%的成败，大部分人没有能力跑赢指数，所以想要赢钱最好的办法就是入场的位置低一点。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>从目前的市场大环境来看，A股还不具备全面转牛的基础，起码2019年我判断还是慢熊市的格局，只不过因为过去3年确实跌的太多，会有局部的反弹，这个时候要注意的就是不要和一些业绩或者财务有问题的股票纠缠，浪费反弹窗口。</li><li>最近三天连续逼空爆阳，在短线上已经形成超买，接下来技术面上会有回踩的需求。</li><li>主要原因还是我白马股的持仓时间太久了，一年半得有了，久到我都有些懒得动弹。我认为小盘股的反弹应该还有空间，并没有结束，节后可以持股再看看。白马股在此期间的表现可能会有些落后，但不用心急，只要慢熊市的逻辑还在，绩优股就长期有优势。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>分众：这一波之所以跌下来，除了解禁的压力，还有一面就是大家担心新潮传媒对它盈利能力的冲击，能不能买等一季报出来看一下就知道了，目前15倍的pe，那对应的增速应该也要15%以上才能让市场满意。</li><li>京东方：这家公司我倒是熟的很，曾经在它上面险些栽过大跟头。我后来没再参与过京东方的交易，是因为我觉得这家公司搞过太多次的增发，股东成本很杂，大家心不齐，被套的人多，怨念深，而且公司对股东没什么责任感，几乎不做任何市值维护的工作。<strong>这种股其实在每个版块里都有，比如券商里的申万宏源，5G里的联通，地产里的绿地，保险里的人寿，银行里的交行，涨的慢跌的快，这种同业里的肉鸡我都是敬而远之，谁愿意炒谁上。</strong></li><li>影视类的公司：整天老想着表外做账，给明星和导演输送利润，业绩连年不振，早就被我整个板块都拉黑名单了。</li><li>恒瑞：是医药股里基本面最好的，相当于茅台吧，复星是二线白马股里比较好的，两个差距挺大的，但恒瑞的估值也贵。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>热门单位当公务员，家里经营着不错的小生意，效益好的事业单位，冷门衙门里的公务员，没有编制的临时工，给私人老板打工的上班族。</li><li>无论什么人，进来了肯定都得先当几年韭菜，熊市进场因为环境恶劣，很快就会培养出风控意识。真正倒霉的是2015年那种疯牛市进场的，每天就怕自己挣钱挣少了，恨不得把所有现金都扔进去，完全没有风控意识，一出事就是惨剧。</li><li>熊市劝人开户进场是行善，是散财童子，炒股这事，其实起点就决定了80%的成败，大部分人没有能力跑赢指数，所以想要赢钱最好的办法就是入场的位置低一点。</li><li>作为股民投资个股，如果没有选到白马股，大概率是跑不赢指数的，这样的情况下还不如买指数基金来的胜率更大一些。</li><li>做价值投资，买的是好公司本身的价值。咱们现在回过头看白马组合里的股票，没有一个经营出问题，没有一个财务出问题，没有一个业绩下滑，选股逻辑没大毛病，它们的下跌都是短周期的股价波动罢了，只是很多股民没办法理性看待这种波动。</li><li>我觉得这三年被市场教育过后，越来越多的人都意识到像以前那样虚头巴脑的炒概念，在这个赌场已经混不下去了，未来不断成熟的A股还是会逐渐向港股和美股靠拢。</li><li>a股的趋势一贯是很强的，跌的时候会跌的你怀疑人生，跌的毫无底线，涨的时候也会涨出大部分人的预料，这可能和我们这个市场的个人投资者太多有关。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-02-16 小城市择偶鄙视链<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/YFCxXT0dvX9q8B8zP6p0Dg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>这边普通的单位科员，收入差不多10万左右的样子，有些年资或者混到副科的，拼拼凑凑就能摸到15万的边。<br>吃香一些的单位，普通科员就能15万+，有年资或者有级别的，20万+也是水到渠成。<br>你不要以为浙江这边富，人人都有钱，事实上我查过我家乡的人均可支配收入也就3万左右，我还联系的一些初中同学，他们虽然也在体制内，但没有编制，是签合同的临时工，收入一年大概就5-7万。<br>所以在小城市，体制内的铁饭碗依然有极高的性价比，只要别和做大买卖的老板比，无论是收入数量还是收入的稳定性，都明显高于社会平均水平。<br><strong>他们中最舒服的是在热门单位当公务员，收入高，有社会地位。<br>其次是家里经营着不错的小生意，收入较高，但不稳定也没社会地位。<br>再次是在效益好的事业单位里发展，稳定安逸还能挣钱。<br>然后是冷门衙门里的公务员，比上不足比下有余。<br>接下来就是没有编制的临时工，待遇和正式工有跨越不了的鸿沟，但只要别犯大的错误也不太会被辞退，这种大都是子女成绩很差，父母有些门路，托关系给谋个饭碗。<br>再往下就是各种给私人老板打工的上班族，苦倒是不苦，收入就别提了。</strong></p><p>（没写）</p><p>银行现在并不算特别好，收入没什么优势，工作压力还挺大，我们这边银行职员普遍有揽储任务，摊派到每个人差不多都是上百万起。一般都要全家长辈帮着一起拉存款。<br>地方公务员是由地方政府来发钱的，所以地方政府收入影响很大，你那边经济不发达，公务员收入可能不高，但一定也是比社会平均水平要强的。</p></blockquote><p>2019-02-15</p><blockquote><p>（被保护了）</p></blockquote><p>2019-02-14 黄光裕有可能快出狱了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/zEe8VTbUYlAKJZ4t__jJwQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我觉得分众这次回购很好的掩护了年底解禁的那几百亿出逃，如今大概是任务完成了，所以回购计划也缩水了，这算是个小型利空吧，对明天的股价会有一定的影响。<br><strong>分众这一波之所以跌下来，除了解禁的压力，还有一面就是大家担心新潮传媒对它盈利能力的冲击，能不能买等一季报出来看一下就知道了，目前15倍的pe，那对应的增速应该也要15%以上才能让市场满意。<br>至于京东方这家公司我倒是熟的很，曾经在它上面险些栽过大跟头。我后来没再参与过京东方的交易，是因为我觉得这家公司搞过太多次的增发，股东成本很杂，大家心不齐，被套的人多，怨念深，而且公司对股东没什么责任感，几乎不做任何市值维护的工作。<br>这种股其实在每个版块里都有，比如券商里的申万宏源，5G里的联通，地产里的绿地，保险里的人寿，银行里的交行，涨的慢跌的快，这种同业里的肉鸡我都是敬而远之，谁愿意炒谁上。</strong><br>今天没继续减仓了，我就这么着等明天的谈判结果。</p><p>（开户广告）</p><p>A股目前的整体估值比历史上95%的时候都便宜，中小创比98%的时候都便宜，这个时候都不敢进场，那除非你这辈子就确实不打算炒A股了。<br>诚恳个屁，<strong>影视类的公司整天老想着表外做账，给明星和导演输送利润，业绩连年不振，早就被我整个板块都拉黑名单了。<br>无论什么人，进来了肯定都得先当几年韭菜，熊市进场因为环境恶劣，很快就会培养出风控意识。真正倒霉的是2015年那种疯牛市进场的，每天就怕自己挣钱挣少了，恨不得把所有现金都扔进去，完全没有风控意识，一出事就是惨剧。</strong><br>不是鸡肉，你想的美，是肉鸡，菜、渣、差的意思，你如果老喜欢买这种股，就应该反思一下自己的选股风格了。我估计你是那种风险厌恶型的，喜欢买不涨的股票。<br><strong>熊市劝人开户进场是行善，是散财童子，炒股这事，其实起点就决定了80%的成败，大部分人没有能力跑赢指数，所以想要赢钱最好的办法就是入场的位置低一点。</strong></p></blockquote><p>2019-02-13 明后天的谈判，太重要了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/i254TAc0YCefgw84SAXpOw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>从目前的大环境来看，中美这次达成的协议概率较大，肯定超过50%，具体是60%、70%、80%、90%，每个人的感觉不一样，但有一点大家的感觉肯定是一样的，就是如果谈判失败了，对A股的影响一定会很严重。<br>1月份市场完全向大盘股和白马股倾倒，小盘股和市场整体表现很糟糕，整个月份下来还是跌的，但进入2月份后代表大盘股和白马股的上证50指数急速刹车，市场风格彻底倒向小盘股。<br>但综合整个1月和2月的表现，白马股依然占据了明显的优势。<br><strong>目前整个A股的中位数是6%左右，中小创的指数8%左右，大盘股是10-12%左右，差不多三个台阶，每个台阶都是2%的差距。<br>所以作为股民投资个股，如果没有选到白马股，大概率是跑不赢指数的，这样的情况下还不如买指数基金来的胜率更大一些。</strong><br>其实我之前还多次在夜报里推荐过一个“一旦行情来了买它绝对不会错的”板块，就是券商，1月份+7.99%，2月份+8.85%，无论哪个月都不吃亏，表现都很好。因为对于券商来说无论哪个板块涨都可以，只要市场整体活跃了都是利好。<br>后台有些踏空的网友问我现在还有哪些股票滞涨的，这个用选股公式很容易就能搜出来。比如：  C<llv(l,294)*1.05 and="" dynainfo(4)="">0; 就能搜出从底部上来涨了不到5%的股票，我看了一下好像只有6个，如果你想扩大范围，就把1.05改成1.1，那就是底部上来不到10%的股票，大概有几十个吧。<br><strong>但实话实说，我觉得这个策略并不是很理想的选择，因为涨的慢的股后面未必就能大涨，现在市场的逻辑是强势票可能会一直强势。</strong></llv(l,294)*1.05></p><p>（换手率的广告）</p><p>小学有6年，对孩子的三观形成有重要影响，如果只是租房的费用，我觉得还是应该咬牙拼一下的，很多北京这边的家长甚至都愿意买几百万的学区房。<br>为啥对京东方没啥好感？是嫌它周期长吗？历史上融资次数太多，导致里面有太多的增发股本，套牢盘也多，不齐心，很容易一哄而散。<br>以防万一 白马减仓减多少合适？我个人减仓不会减到70%以下，我原先是79%左右，这差不多就是我对这次中美谈判的概率判断。<br>保守派现在想买点基金，牛猫有啥推荐吗？公众号底下的栏目里有一个基金定投，进去后主页推荐的第一个华宝价值基金，投的都是沪港深低估值股票，代码501310，挺适合定投的。</p></blockquote><p>2019-02-12 今晚说几句心里话，有人听么？<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Fwb7ysLw9DIMF3nsutBOmA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>现在回头看去年底、今年初那会的文章，以及评论互动，我的心态还是挺平和的，就算偶尔有点沮丧，但很快又能调整回积极乐观的态度。因为我觉得我的情绪会感染很多人，我哀声叹口气，没准就会促成某个网友第二天割肉的决心，那样就倒在黎明破晓前了。<br><strong>乐观的心态对于熬过漫长的熊市，太重要了。<br>做价值投资，买的是好公司本身的价值。咱们现在回过头看白马组合里的股票，没有一个经营出问题，没有一个财务出问题，没有一个业绩下滑，选股逻辑没大毛病，它们的下跌都是短周期的股价波动罢了，只是很多股民没办法理性看待这种波动。<br>价值投资有一个著名的段子，就是人牵着绳子出门溜狗，人就是公司价值，狗是股价，狗不听话，有时候跑在人前面，有时候跑在人后面，但只要人一直往前走，狗最终还是会跟着主人往前走。成熟的投资者知道自己应该关注的是那个人，而不成熟的投资者眼里只盯着狗，最终把人给跟丢了。</strong><br>这些话其实蛮早就想说了，但跌的时候就算说了也会被当做心灵鸡汤，还是现在涨起来了更有说服力。这种穿越牛熊的心态会成为一个股民宝贵的经验。<br>这几天行情的大逻辑是超跌反弹，只要之前跌的更惨，无论什么样的垃圾股都能反弹，今天我发现有几只之前财务造假的实锤股都涨停了。这个里面的股民还是要脑袋清醒一些，这种反弹完全是技术面的，企业实体上没有过硬的支撑。<br><strong>从目前的市场大环境来看，A股还不具备全面转牛的基础，起码2019年我判断还是慢熊市的格局，只不过因为过去3年确实跌的太多，会有局部的反弹，这个时候要注意的就是不要和一些业绩或者财务有问题的股票纠缠，浪费反弹窗口。<br>我觉得这三年被市场教育过后，越来越多的人都意识到像以前那样虚头巴脑的炒概念，在这个赌场已经混不下去了，未来不断成熟的A股还是会逐渐向港股和美股靠拢。</strong></p><p>今天尾盘减了一些股指期货，<strong>最近三天连续逼空爆阳，在短线上已经形成超买，接下来技术面上会有回踩的需求</strong>，而且2月14日就是中美谈判的窗口，我还真担心谈不下来。这次没谈拢的话，90天期限就到了，美国那边就会启动各类报复性加税，事情就会不太妙。另外最近几天人民币一直在跌，也是不太好的兆头，还是要提防一下这类风险。我觉得特朗普政府想要的东西太多，我们不会也不应该在这么早的谈判中就全部应承对方。</p><p>预计往后白马股后劲如何？<strong>只要慢熊市持续，只要不是全面大牛市3.0，白马股都会跑赢A股大势的。</strong>他们之所以是白马，是过去十几年经营水平决定的，没有一个是吃素的。<br>你的白马组合里为啥没有格力电器。很早之前切换到小天鹅（替代美的）做轮动，你肯定不是每天都看的那类网友，这事我说过好几遍了。当然了，最近几个月美的格力半斤八两，你持有格力也没问题。<br><strong>现在的A股，首先第一条是别骗人别欺诈，数据都是真的，才能讨论用什么估值，去年A股很多低PE的公司都炸了。其次是业绩别下滑，如果业绩下滑了，PE再低也会死人。<br>恒瑞是医药股里基本面最好的，相当于茅台吧，复星是二线白马股里比较好的，两个差距挺大的，但恒瑞的估值也贵。</strong></p></blockquote><p>2019-02-11 没想到啊，上新闻联播了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/3sZmIp4oyyXRROSkFppuzw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今天大涨的A股在技术面上也确实有走出低谷的迹象，上证指数+1.36%，这是自2018年2月之后首次站上了半年线，而半年线则是很多体系里判断牛熊的分界线。<br>另外就是我在夜报里唠叨了多次的，中证500指数终于在今天临收盘的最后几分钟，站上了4400点，突破了周线的ma20。<br>涨上4400点只是针对去年超跌后技术反弹的最低目标，但它并非是终极上限，后续很可能借着惯性继续向上涨，最后能涨到哪不好说，4500、4600都有可能。<br><strong>a股的趋势一贯是很强的，跌的时候会跌的你怀疑人生，跌的毫无底线，涨的时候也会涨出大部分人的预料，这可能和我们这个市场的个人投资者太多有关。<br>本来我还挺担心中小创连续上涨，可能会引发白马股的崩盘，但这几天看来，除了金融地产表现比较瘟，传统的消费股涨势凶猛，茅台和美的今天都涨了4%以上，医药也有+2%的表现。</strong></p><p>这几天疯狂反弹，每天账户都有个几十万的回血，今年已经把去年亏的小一半都挣回来了。但今天的跳空上涨有一个缺口，这是短期内的一个隐患，再加上大后天开始的中美谈判，我总觉得有失败的可能性，这是个潜在的重锤，真的锤下来就一定是暴击，大盘补缺可能都拦不住。虽然我很难判断成败的概率各是多少，但确实有打算明后天趁着反弹，先卖一点，等2月15日风口过去了在捞回去也不晚。</p><p>电影票房，有55%是要分给电影院的，剩下的还有一部分要交给电影协会，给制片方分的不到40%，北京文化只是其中之一制片方，最起码中国电影也要分，确实分不到太多。</p></blockquote><p>2019-02-10 讨厌吴京的人，真的很多<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/t3YxSn24k7PqbZ_xWU6U-g" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>流浪地球和A股最直接的关联自然就是主要投资方——北京文化，不得不说这家公司对电影项目的嗅觉是顶级的，战狼2、药神、流浪地球他们都压中了，明天必然高开，但很多股民在北京文化这只股上留下的回忆并不美好。<br>前两次行情共同的特点都是很多人可以提前看到成片，他们有机会提前判断会不会成为爆款，提前埋伏股价，等到电影真的爆款了，往往就剩下高位出货。这次流浪地球上映前北京文化的股价已经上涨了30%，所以类似的风险不可不防。<br>节前的最后一天小盘股爆裂上涨，这个其实是有一定预期的，因为1月底小盘股集中暴雷的窗口已过，再加上确实超跌了，所以就技术性反弹。2018年1月底、2月初的时候也出现过类似的行情。我还是坚持中证500会上4400+的观点，日线级别的反弹还没结束。</p><p><strong>1月底直播的时候我和你们说过，有些犹豫想把白马换成中小盘，短线搓一波，因为我觉得2月初小盘股会反弹，而超涨的大盘股可能就差点意思。有点可惜，这个想法最终没有实施，不然节前那根大阳线就能吃到肉了。主要原因还是我白马股的持仓时间太久了，一年半得有了，久到我都有些懒得动弹。我认为小盘股的反弹应该还有空间，并没有结束，节后可以持股再看看。白马股在此期间的表现可能会有些落后，但不用心急，只要慢熊市的逻辑还在，绩优股就长期有优势。</strong></p><p>一个文明的民间借钱，会主动告诉你钱干嘛用，具体还钱的时间，同时会主动商量借钱利息，<strong>按照目前行情不应低于年息6%，关系一般的话8-10%也正常</strong>，并主动要求写借条。你可以根据我写的判断一下他的诚意和素质。<br>民间借贷本身就有巨大风险，就算是亲兄弟，也有一定概率拿不回本金，6%愿意借的都是铁血兄弟情了，宁愿5%买银行理财。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-02-
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;从目前的市场大环境来看，A股还不具备全面转牛的基础，起码2019年我判断还是慢熊市的格局，只不过因为过去3年确实跌的太多，会有局部的反弹，这个时候要注意的就是不要和一些业绩或者财务有问题的股票纠缠，浪费反弹窗口。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;无论什么人，进来了肯定都得先当几年韭菜，熊市进场因为环境恶劣，很快就会培养出风控意识。真正倒霉的是2015年那种疯牛市进场的，每天就怕自己挣钱挣少了，恨不得把所有现金都扔进去，完全没有风控意识，一出事就是惨剧。熊市劝人开户进场是行善，是散财童子，炒股这事，其实起点就决定了80%的成败，大部分人没有能力跑赢指数，所以想要赢钱最好的办法就是入场的位置低一点。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;从目前的市场大环境来看，A股还不具备全面转牛的基础，起码2019年我判断还是慢熊市的格局，只不过因为过去3年确实跌的太多，会有局部的反弹，这个时候要注意的就是不要和一些业绩或者财务有问题的股票纠缠，浪费反弹窗口。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最近三天连续逼空爆阳，在短线上已经形成超买，接下来技术面上会有回踩的需求。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;主要原因还是我白马股的持仓时间太久了，一年半得有了，久到我都有些懒得动弹。我认为小盘股的反弹应该还有空间，并没有结束，节后可以持股再看看。白马股在此期间的表现可能会有些落后，但不用心急，只要慢熊市的逻辑还在，绩优股就长期有优势。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;分众：这一波之所以跌下来，除了解禁的压力，还有一面就是大家担心新潮传媒对它盈利能力的冲击，能不能买等一季报出来看一下就知道了，目前15倍的pe，那对应的增速应该也要15%以上才能让市场满意。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;京东方：这家公司我倒是熟的很，曾经在它上面险些栽过大跟头。我后来没再参与过京东方的交易，是因为我觉得这家公司搞过太多次的增发，股东成本很杂，大家心不齐，被套的人多，怨念深，而且公司对股东没什么责任感，几乎不做任何市值维护的工作。&lt;strong&gt;这种股其实在每个版块里都有，比如券商里的申万宏源，5G里的联通，地产里的绿地，保险里的人寿，银行里的交行，涨的慢跌的快，这种同业里的肉鸡我都是敬而远之，谁愿意炒谁上。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;影视类的公司：整天老想着表外做账，给明星和导演输送利润，业绩连年不振，早就被我整个板块都拉黑名单了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;恒瑞：是医药股里基本面最好的，相当于茅台吧，复星是二线白马股里比较好的，两个差距挺大的，但恒瑞的估值也贵。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;热门单位当公务员，家里经营着不错的小生意，效益好的事业单位，冷门衙门里的公务员，没有编制的临时工，给私人老板打工的上班族。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;无论什么人，进来了肯定都得先当几年韭菜，熊市进场因为环境恶劣，很快就会培养出风控意识。真正倒霉的是2015年那种疯牛市进场的，每天就怕自己挣钱挣少了，恨不得把所有现金都扔进去，完全没有风控意识，一出事就是惨剧。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;熊市劝人开户进场是行善，是散财童子，炒股这事，其实起点就决定了80%的成败，大部分人没有能力跑赢指数，所以想要赢钱最好的办法就是入场的位置低一点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;作为股民投资个股，如果没有选到白马股，大概率是跑不赢指数的，这样的情况下还不如买指数基金来的胜率更大一些。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;做价值投资，买的是好公司本身的价值。咱们现在回过头看白马组合里的股票，没有一个经营出问题，没有一个财务出问题，没有一个业绩下滑，选股逻辑没大毛病，它们的下跌都是短周期的股价波动罢了，只是很多股民没办法理性看待这种波动。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我觉得这三年被市场教育过后，越来越多的人都意识到像以前那样虚头巴脑的炒概念，在这个赌场已经混不下去了，未来不断成熟的A股还是会逐渐向港股和美股靠拢。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;a股的趋势一贯是很强的，跌的时候会跌的你怀疑人生，跌的毫无底线，涨的时候也会涨出大部分人的预料，这可能和我们这个市场的个人投资者太多有关。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190120-20190126 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190120-20190126%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190120-20190126 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-01-27T02:35:44.000Z</published>
    <updated>2019-01-27T02:36:01.181Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-01-[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>看到春节之前的行情是可以继续存在的。不过我觉得年后可能还是会继续考研此前的缺口，所以这一轮涨上去后仓位重的可以考虑适当减一点，但无论如何不要减到7成以下，如果你觉得把握不好不操作也可以，A股2800以下都属于长期有投资价值的区间。</li><li>我有个习惯，只要别人问我股票时主动说起自己的成本的，我就不回答了，因为他们在做决策时被沉没成本束缚住，无论最后的决定是什么，都要叠加之前被套70%的心理负担，后面根本没法交易。假如割肉后股价涨了5%，很容易就心态爆炸。<br>其实这类问题有一个很理性的问法，就是如果你账户里只有10万现金，什么股票都没有，你愿意这个时候去抄底吗？</li><li>有些人炒股是家里现金太多了，需要找个资产配置一下，这类投资者对交易的波动忍耐力很高，不会轻易受情绪影响。反而是兜里没多少钱，就盼着股市挣钱改善生活的投资者，普遍心态很急躁，账户里波动个几百几千，直接就影响当天的工作性质和回家后的心情，你越是着急交易就越糟，慢熊市要折磨的就是这类股民。平常心说的容易做到难。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>证券板块今天比较猛，把大盘本周的跌幅又顶了回去，但下午收盘前的回落也显得有些疲软，这周前四天多空基本上打了个平手。我也没啥要补充的，继续持仓看涨。</li><li>我觉得看到春节之前的行情是可以继续存在的。不过我觉得年后可能还是会继续考研此前的缺口，所以这一轮涨上去后仓位重的可以考虑适当减一点，但无论如何不要减到7成以下，如果你觉得把握不好不操作也可以，A股2800以下都属于长期有投资价值的区间。</li><li>年前的吃饭行情来了，这个时候不要轻易被洗出去，白马股整体表现强势，除了个别银行股去年跌的太少不要去碰，别的问题都不大，白马股整体跑赢中小创，这也说明了一个隐含的意思，就是目前还是慢熊市的一部分，并没有彻底转牛。依然没有增量资金，依然是存量资金博弈，这种行情里白马股肯定会更好，跌的少，涨的快。这个时候持有指数基金或者证券板块，或者直接买白马股都可以，超跌的中小创里可能会有几只妖股，但整体看是跑不赢的。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>东方园林：即便查了那么多轮，都没有证明造假。他们就是被ppp项目拖死的，帮政府干活，回款太慢太少 ，资金链断了。做环保和园林的去年都特别特别惨。</li><li>华宝油气：这一波原油反弹已经到位，当初下跌趋势中做定投的可以考虑获利了结了。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>城市化还有空间，人口已经不再增长，所以以后的趋势肯定是农村往小城镇转移人口，小城市往大城市转移，大城市往一线转移。未来10年中国会有很多农村自然消失。</li><li>因为很多人都是杠杆买房，银行的利率再低也要5%以上，而房租的收入在大城市只有2%，中小城市也就3-4%，所以只要一年不涨，房东就等于是在补贴房客一笔钱，持续5年也很伤了。</li><li>房价是很多因素综合决定的，国民经济发展，人口流入流出，货币增发，都是重要的宏观指标，其中一个下跌，如果另外2个增长能覆盖掉，那就还可以接着涨。但我看近些年中国货币增发的速度也下来了，经济增速也下来了，如果人口再下滑30%，房价当然就没那么乐观了。</li><li>现在分化比较严重，有些板块年后还是下跌的…一般是那些盘子比较小，流动性差的烂票，白马蓝筹这一波反弹都还行。你跑不赢大盘还不如买指数基金。</li><li>这其实是A股的一个奇特现象，很多股票你明明知道它即将要ST了，照理说坏的预期会提前释放，该跑的人会提前跑，等到真被ST了似乎应该是利空除尽（是利好）？<br>但实际结果是每次只要有股票被ST，就逃不掉一顿杀威棒。我觉得这背后的原因大概是很多公募机构对持仓里占比较小的股票不是很上心，等到触发ST强行平仓规则后才无脑卖出。</li><li>我有个习惯，只要别人问我股票时主动说起自己的成本的，我就不回答了，因为他们在做决策时被沉没成本束缚住，无论最后的决定是什么，都要叠加之前被套70%的心理负担，后面根本没法交易。假如割肉后股价涨了5%，很容易就心态爆炸。<br>其实这类问题有一个很理性的问法，就是如果你账户里只有10万现金，什么股票都没有，你愿意这个时候去抄底ST康得新吗？我不愿意，一家财务造假，货币都说不清楚的公司，市值还有200亿，贵了。</li><li>做交易不是每天都要操作的。股市交易又不是下田种地，多劳多得，每一次交易都有一定概率会带来更坏的结果，比如我去年底把工行换成医药，现在看还不如别换。如果你每个星期不交易一下手就痒，记住这是病，要治。</li><li>有些人炒股是家里现金太多了，需要找个资产配置一下，这类投资者对交易的波动忍耐力很高，不会轻易受情绪影响。反而是兜里没多少钱，就盼着股市挣钱改善生活的投资者，普遍心态很急躁，账户里波动个几百几千，直接就影响当天的工作性质和回家后的心情，你越是着急交易就越糟，慢熊市要折磨的就是这类股民。平常心说的容易做到难。</li><li>我们的失业率只统计城市人口，农村人口是不管的。其实我觉得我们金融危机的标志大概是房价吧，房价不崩，中国出不了大事。</li><li>大股东套现出的钱都干嘛去了呢？？这个咱们有一说一，很少是套出现金给自己花了，因为这些人能做出一个上市公司，早就已经挣够这辈子都花不完的钱了。他们挪出钱大都是为了上杠杆，扩大经营，然后遇到整体收缩卸杠杆，直接就死翘了。暴富的企业家，有哪个不上杠杆的。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-01-25</p><blockquote><p>（被微信保护了）</p></blockquote><p>2019-01-25</p><blockquote><p>这两天我已经能感觉到年味了，今晚在饭桌上和小伙伴们还说起起多年前春运赶火车的回忆，当时买不到性价比最高的硬卧，只能买200元一张的硬座票，从下午4点坐到第二天早上8点抵达杭州，半夜睡的东倒西歪，巨难受，得亏那个时候自己年轻，吃的了苦。当时的硬座车厢里还有很多没票的旅客，晚上困了就钻到座位底下睡觉，包括走廊上也横七竖八睡满了人，所以我会尽量少喝水，因为去一趟洗手间很不方便。</p></blockquote><p>2019-01-24 未来10年的房价，很难涨了吧<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/dxcoK1OG47bHGw0QqsmAFw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>那这样估算，假设生育率保持不变，未来10年新增人口的数量也会逐年下跌，到2029年附近，大概要跌到1000万附近，这个压力就很大了，因为根据近些年的死亡率<em>2030年的人口基数，有可能新增人口将和死亡人口非常接近。<br>一句话，就是<strong>到时候中国总人口基本上就不增长了，再往后就要开始慢慢减少了。<br>对房市肯定会有直接影响，因为人口是决定长周期房价的决定性因素，可以肯定的是未来10年结婚家庭的数量会逐年下降。一直到2029年，婚房需求将逐年下跌，预期跌幅是30%。</strong><br>以上是一些简单的分析，因为国民经济里人口只是其中一个维度，有可能产业升级了，人均生产力上去了，对冲了人口下滑的负面预期，那就是更高级的推演，我没这水平看那么远，暂时也就只能到这了。<br><em>*证券板块今天比较猛，把大盘本周的跌幅又顶了回去，但下午收盘前的回落也显得有些疲软，这周前四天多空基本上打了个平手。我也没啥要补充的，继续持仓看涨。</em></em></p><p>（没写）</p><p><strong>城市化还有空间，人口已经不再增长，所以以后的趋势肯定是农村往小城镇转移人口，小城市往大城市转移，大城市往一线转移。未来10年中国会有很多农村自然消失。</strong><br>充分说明从当官的角度，to C远远不如to B。<br><strong>别说10年不涨，五年不涨我看很多人都得跳楼。嗯，因为很多人都是杠杆买房，银行的利率再低也要5%以上，而房租的收入在大城市只有2%，中小城市也就3-4%，所以只要一年不涨，房东就等于是在补贴房客一笔钱，持续5年也很伤了。</strong><br>请问人口增长持续下滑，对教育行业有什么影响。我觉得不会有太大的影响，反而可能会逆势增长。以前人虽然多，小孩子基本上随便放养，根本没什么教育投入，现在孩子虽少，一个个都是精养，教育军备很拼。<br><strong>房价是很多因素综合决定的，国民经济发展，人口流入流出，货币增发，都是重要的宏观指标，其中一个下跌，如果另外2个增长能覆盖掉，那就还可以接着涨。但我看近些年中国货币增发的速度也下来了，经济增速也下来了，如果人口再下滑30%，房价当然就没那么乐观了。</strong><br>平均寿命本来就是在增加的呀，另外就是我们的人口分布并不均匀，65岁的人，和80岁的人，又不是一样的。具体有没有瞒报我不清楚，但其实老龄人口不是重点，决定国家未来潜力的是新增人口啊。<br><strong>现在分化比较严重，有些板块年后还是下跌的…一般是那些盘子比较小，流动性差的烂票，白马蓝筹这一波反弹都还行。你跑不赢大盘还不如买指数基金。</strong></p></blockquote><p>2019-01-23 A股二康，惊世巨雷<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/xBhOodEp6cBHtZ50c3SvIw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>这其实是A股的一个奇特现象，很多股票你明明知道它即将要ST了，照理说坏的预期会提前释放，该跑的人会提前跑，等到真被ST了似乎应该是利空除尽（是利好）？<br>但实际结果是每次只要有股票被ST，就逃不掉一顿杀威棒。我觉得这背后的原因大概是很多公募机构对持仓里占比较小的股票不是很上心，等到触发ST强行平仓规则后才无脑卖出。</strong><br>昨天有个网友问我他20的成本，该不该卖，<strong>我有个习惯，只要别人问我股票时主动说起自己的成本的，我就不回答了，因为他们在做决策时被沉没成本束缚住，无论最后的决定是什么，都要叠加之前被套70%的心理负担，后面根本没法交易。假如割肉后股价涨了5%，很容易就心态爆炸。<br>其实这类问题有一个很理性的问法，就是如果你账户里只有10万现金，什么股票都没有，你愿意这个时候去抄底ST康得新吗？我不愿意，一家财务造假，货币都说不清楚的公司，市值还有200亿，贵了。</strong><br>财政部公告去年数据，财政收入18.34万亿，同比增长6.2%，支出22.1万亿，同比增长8.7%，口算了一下，赤字大概3.8万亿左右。<br>招商银行去年806亿，同比增15%，不亏是银行中的战斗机，大部分银行都是4-8%，只有它能做到15%。<br>政府开始加快对P2P行业的整治工作，小的会逐渐清退，大的持续核验施压，我估计这个行业这一轮浩劫过后剩下的平台可能会不到100家，这已经算是很乐观的估计了。我还是之前的建议，<strong>今年6月之前先别买p2p理财。<br>我看后台有人问我最近怎么都没讲操作，没操作讲什么，做交易不是每天都要操作的。股市交易又不是下田种地，多劳多得，每一次交易都有一定概率会带来更坏的结果，比如我去年底把工行换成医药，现在看还不如别换。如果你每个星期不交易一下手就痒，记住这是病，要治。</strong></p><p>今天是多空相持的一天，没啥要特别说的，我还是坚持春节前短线看多，可以继续持有。</p><p><strong>东方园林即便查了那么多轮，都没有证明造假。他们就是被ppp项目拖死的，帮政府干活，回款太慢太少 ，资金链断了。做环保和园林的去年都特别特别惨。<br>华宝油气怎么看。这一波原油反弹已经到位，当初下跌趋势中做定投的可以考虑获利了结了，我前几天把场外基金全部赎回了，盈利4%，但是这次底部停留时间太短，没买多少仓位，所以就挣了个零花钱。</strong><br>青岛银行什么情况。银行最后的估值都会在5-10倍pe这个区间，小银行也不能幸免，它跌了这么多还有12倍pe，我觉得股价很正常。你是觉得新股就必须几个涨停板么，博傻的好日子早就不在了。<br>分众自己在5元之上拼命回购护盘，我感觉也不太容易跌的下去了，因为再跌，当初那些参与私有化的机构们都不挣钱了。<br>良性清退，就是平台找债主要钱，要到多少给你多少，一般都拿不回全部本金。<br>可转债是有股市保底，这些公司没几个会还钱的，最后转成股票就完事了，等于是所有股东一起摊了债务。</p></blockquote><p>2019-01-22 美国向加拿大要人了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/_r7VgXI6Py0Enahiua3vkg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>从目前的形势来看，加拿大同意引渡的可能性极大，家门口的正球和对岸的副球，这个选边站队其实没啥悬念。<br>这个消息是中午出的，增加了市场对中美谈判前景的焦虑，下午一开盘股市就向下快速小跳了一波，并在随后扩大了跌幅。<br>人民币最近几天也从6.74跌回了6.81。<br>定增前几年通常会被市场解读为利好，但如今往往会被解读为公司流动性不足，就是那种报表好看，实际没挣钱的绣花枕头。所以<strong>现在谁公布融资计划，谁就被市场嫌弃，这其实也是A股走向成熟的标志。<br>今天比我想象的跌的要多，但整体向上的趋势并没有变坏，所以继续持仓，向上看。今晚美股开盘后中概股普遍下跌，明天上午A股可能会有一些压力。</strong></p><p><strong>现在市场真是熊的时间太长，太多惊弓之鸟，像今天这么一跌，涨了半个月的底气就没了，一个个心急火燎的就想跑。我觉得关键还是彼此炒股的心态不一样。有些人炒股是家里现金太多了，需要找个资产配置一下，这类投资者对交易的波动忍耐力很高，不会轻易受情绪影响。反而是兜里没多少钱，就盼着股市挣钱改善生活的投资者，普遍心态很急躁，账户里波动个几百几千，直接就影响当天的工作性质和回家后的心情，你越是着急交易就越糟，慢熊市要折磨的就是这类股民。平常心说的容易做到难。</strong>关于盘面我没啥要说的。</p><p>在官方看来，失业率才是金融危机的标志。<strong>我们的失业率只统计城市人口，农村人口是不管的。其实我觉得我们金融危机的标志大概是房价吧，房价不崩，中国出不了大事。</strong><br>这么多年，罗永浩已经证明了自己不是一个合格的企业家，所以也别再消耗社会公共资源了，有人买锤子就赶紧卖了，还是专注于市场营销吧，他是这方面的英才。</p></blockquote><p>2019-01-21 昨晚说的内幕，实锤了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/f3pF6QRqvId1a4uR64y7BQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>大股东占用上市资金的情况也绝对不止康得新一例，康得新是属于玩砸了，纸包不住火，还有很多躲在阴暗角落里的坏逼瑟瑟发抖，除非A股马上转牛，否则这些垃圾被熊掌拍出来是迟早的。<br><strong>这类风险公司的特征其实也挺明显：<br>1、自己账户显示有巨额货币资金，但每年利息收入低的可怜。<br>2、对外借了大量有息负债。<br>3、分红扣扣索索，隔三差五老惦记着融资圈钱。<br>4、非国企。</strong><br>满足这4条的，你别管公司有没有造假，回避掉就对了，反正A股现在整体都在打骨折促销，遍地是果子，何必在雷区挖地瓜吃。<br>今天官方公布了一系列的重要数据，首先是去年GDP增速6.6%，完全符合此前的口径，但比较不利的是四季度只有6.4%，创10年来新低，这也解释了之前政府双倍降准的原因，确实是增速下滑的压力很大。<br>去年房地产开发投资12万亿元，同比增速9.5%。<br>去年发电量67914亿千瓦时，同比增长6.8%，从这个用电量来看GDP的数据应该大体是真实的。但同样有一个问题，就是12月份的用电量同比增长6.2%，下滑趋势明显。<br>2018年人均可支配收入28228，同比增长8.7%，人均消费19853元，同比增长8.4%。这两个数字在互联网上肯定是赤贫水平，但一般能上网的都是素质不错的人，而这两个数字反应的是更真实的中国。<br>2018年年末中国人口13.95亿，新生人口1523万，守住了1500大关，死亡993万，自然增长530万。其中男女比例104.6：100，所以注定会有3000多万男性没有异性配偶。60岁以上人口占17.9%。<br><strong>我觉得这一系列数字都在预期中，比较让人担忧的就是去年12月份的下滑趋势明显，回头看看今年1月份的数据有没有止住颓势。<br>A股市场的整体信用早就坏了，互动平台的言论没什么约束力。</strong>今天没啥要补充的，上午凸凸了一波，中证500指数眼瞅着就要到4400了，结果最高到4395回落，感觉明天可能会小调整一下，但现在踏空等回调的人太多，感觉也不会回调多深的，就这。</p><p>今天有几个之前涨的比较凶猛的白马股被打回来了，比如贵州茅台，上午一度接近700元大关，下午都跌回来了，从节奏看明天有可能是空军小幅反击的一天，但目前市场整体信心回暖，场外资金陆续加入，所以<strong>我觉得看到春节之前的行情是可以继续存在的。不过我觉得年后可能还是会继续考研此前的缺口，所以这一轮涨上去后仓位重的可以考虑适当减一点，但无论如何不要减到7成以下，如果你觉得把握不好不操作也可以，A股2800以下都属于长期有投资价值的区间。</strong></p><p><strong>大股东套现出的钱都干嘛去了呢？？这个咱们有一说一，很少是套出现金给自己花了，因为这些人能做出一个上市公司，早就已经挣够这辈子都花不完的钱了。他们挪出钱大都是为了上杠杆，扩大经营，然后遇到整体收缩卸杠杆，直接就死翘了。暴富的企业家，有哪个不上杠杆的。</strong>王健林抽贷卸杠杆也差点被搞死。</p></blockquote><p>2019-01-20 说一些我听到的内幕<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/aL85yWZVpROTE9B0KLMv6g" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今晚来给大家分享一些我听到的内幕，关于上市公司明明财务报表上有很多钱，但为什么却连一些小额债务都兑付不起。<br>这事之前也很困扰我，因为确实说不通，后来我听圈内朋友说有专门走短期过桥资金应付查账，就是临时借一笔钱，财报审计结束后就还掉，这算是套路之一。<br>后来我又听到了一种掏空上市公司的办法，就是利用上市公司的现金，通过抽屉协议给大股东进行输送贷款。<br>比如上市公司有30个亿现金，大股东就去找xx银行，说我把这30亿存到你的银行，连理财都不买，就拿最低的活期利息，我们可以私下签协议抵押2年不动这笔钱，然后你们银行也借差不多30亿给我（大股东）2年。<br>我觉得国家有必要修补一个法律，就是上市公司签订的对外所有涉金额超过500万的协议必须公告，没有公告的私下协议法律上无效，否则有些人胆大包天，各种灰色的抽屉协议害死人。<br><strong>周五继续大涨，延续了这一轮的反弹。我还是之前的观点，中证500可以涨到4400+，情况好的话可能一直涨到春节之前也是有戏的，2019年全年的年线大概率是阳线。<br>另外我注意了一下目前市场上的风格，目前市场中位数2019年是+4.83%，几个指数大都在4.5%附近，只有创业板指数比较弱，才+1.5%。传统的白马股明显强于大盘，茅台+15%、美的+14%、万科+8.1%、平安+6.8%，年初比较惨的华东医药今年也+3.9%了，所以慢熊市长期持有白马股的策略是OK的，跌的时候跌的少，反弹的时候涨的快。</strong></p><p><strong>年前的吃饭行情来了，这个时候不要轻易被洗出去，白马股整体表现强势，除了个别银行股去年跌的太少不要去碰，别的问题都不大，白马股整体跑赢中小创，这也说明了一个隐含的意思，就是目前还是慢熊市的一部分，并没有彻底转牛。依然没有增量资金，依然是存量资金博弈，这种行情里白马股肯定会更好，跌的少，涨的快。这个时候持有指数基金或者证券板块，或者直接买白马股都可以，超跌的中小创里可能会有几只妖股，但整体看是跑不赢的。</strong></p><p>这个我持怀疑态度，作为银行人而言，目前对银行的监管真的是严得要死要死的，还敢有抽屉协议的，那估计银行领导是银保监一把手领导的亲儿子或者是孙子。等着看这次质询函的回复，监管层肯定有人也知道这些内幕了，问的非常有针对性。我觉得那个银行和上市公司打死都不敢在这个时候继续撒谎，是真是假马上就见分晓。<br>提示一下，明天开始质押式回购延长半小时了。哦对啦，从明天开始逆回购3点以后依然可以交易，截止到3点半，所以你们炒股结束了有闲暇资金可以卖204001赚保本的过夜利息。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-01-
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;看到春节之前的行情是可以继续存在的。不过我觉得年后可能还是会继续考研此前的缺口，所以这一轮涨上去后仓位重的可以考虑适当减一点，但无论如何不要减到7成以下，如果你觉得把握不好不操作也可以，A股2800以下都属于长期有投资价值的区间。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我有个习惯，只要别人问我股票时主动说起自己的成本的，我就不回答了，因为他们在做决策时被沉没成本束缚住，无论最后的决定是什么，都要叠加之前被套70%的心理负担，后面根本没法交易。假如割肉后股价涨了5%，很容易就心态爆炸。&lt;br&gt;其实这类问题有一个很理性的问法，就是如果你账户里只有10万现金，什么股票都没有，你愿意这个时候去抄底吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有些人炒股是家里现金太多了，需要找个资产配置一下，这类投资者对交易的波动忍耐力很高，不会轻易受情绪影响。反而是兜里没多少钱，就盼着股市挣钱改善生活的投资者，普遍心态很急躁，账户里波动个几百几千，直接就影响当天的工作性质和回家后的心情，你越是着急交易就越糟，慢熊市要折磨的就是这类股民。平常心说的容易做到难。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;证券板块今天比较猛，把大盘本周的跌幅又顶了回去，但下午收盘前的回落也显得有些疲软，这周前四天多空基本上打了个平手。我也没啥要补充的，继续持仓看涨。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我觉得看到春节之前的行情是可以继续存在的。不过我觉得年后可能还是会继续考研此前的缺口，所以这一轮涨上去后仓位重的可以考虑适当减一点，但无论如何不要减到7成以下，如果你觉得把握不好不操作也可以，A股2800以下都属于长期有投资价值的区间。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;年前的吃饭行情来了，这个时候不要轻易被洗出去，白马股整体表现强势，除了个别银行股去年跌的太少不要去碰，别的问题都不大，白马股整体跑赢中小创，这也说明了一个隐含的意思，就是目前还是慢熊市的一部分，并没有彻底转牛。依然没有增量资金，依然是存量资金博弈，这种行情里白马股肯定会更好，跌的少，涨的快。这个时候持有指数基金或者证券板块，或者直接买白马股都可以，超跌的中小创里可能会有几只妖股，但整体看是跑不赢的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;东方园林：即便查了那么多轮，都没有证明造假。他们就是被ppp项目拖死的，帮政府干活，回款太慢太少 ，资金链断了。做环保和园林的去年都特别特别惨。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;华宝油气：这一波原油反弹已经到位，当初下跌趋势中做定投的可以考虑获利了结了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;城市化还有空间，人口已经不再增长，所以以后的趋势肯定是农村往小城镇转移人口，小城市往大城市转移，大城市往一线转移。未来10年中国会有很多农村自然消失。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;因为很多人都是杠杆买房，银行的利率再低也要5%以上，而房租的收入在大城市只有2%，中小城市也就3-4%，所以只要一年不涨，房东就等于是在补贴房客一笔钱，持续5年也很伤了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;房价是很多因素综合决定的，国民经济发展，人口流入流出，货币增发，都是重要的宏观指标，其中一个下跌，如果另外2个增长能覆盖掉，那就还可以接着涨。但我看近些年中国货币增发的速度也下来了，经济增速也下来了，如果人口再下滑30%，房价当然就没那么乐观了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;现在分化比较严重，有些板块年后还是下跌的…一般是那些盘子比较小，流动性差的烂票，白马蓝筹这一波反弹都还行。你跑不赢大盘还不如买指数基金。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这其实是A股的一个奇特现象，很多股票你明明知道它即将要ST了，照理说坏的预期会提前释放，该跑的人会提前跑，等到真被ST了似乎应该是利空除尽（是利好）？&lt;br&gt;但实际结果是每次只要有股票被ST，就逃不掉一顿杀威棒。我觉得这背后的原因大概是很多公募机构对持仓里占比较小的股票不是很上心，等到触发ST强行平仓规则后才无脑卖出。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我有个习惯，只要别人问我股票时主动说起自己的成本的，我就不回答了，因为他们在做决策时被沉没成本束缚住，无论最后的决定是什么，都要叠加之前被套70%的心理负担，后面根本没法交易。假如割肉后股价涨了5%，很容易就心态爆炸。&lt;br&gt;其实这类问题有一个很理性的问法，就是如果你账户里只有10万现金，什么股票都没有，你愿意这个时候去抄底ST康得新吗？我不愿意，一家财务造假，货币都说不清楚的公司，市值还有200亿，贵了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;做交易不是每天都要操作的。股市交易又不是下田种地，多劳多得，每一次交易都有一定概率会带来更坏的结果，比如我去年底把工行换成医药，现在看还不如别换。如果你每个星期不交易一下手就痒，记住这是病，要治。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有些人炒股是家里现金太多了，需要找个资产配置一下，这类投资者对交易的波动忍耐力很高，不会轻易受情绪影响。反而是兜里没多少钱，就盼着股市挣钱改善生活的投资者，普遍心态很急躁，账户里波动个几百几千，直接就影响当天的工作性质和回家后的心情，你越是着急交易就越糟，慢熊市要折磨的就是这类股民。平常心说的容易做到难。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我们的失业率只统计城市人口，农村人口是不管的。其实我觉得我们金融危机的标志大概是房价吧，房价不崩，中国出不了大事。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大股东套现出的钱都干嘛去了呢？？这个咱们有一说一，很少是套出现金给自己花了，因为这些人能做出一个上市公司，早就已经挣够这辈子都花不完的钱了。他们挪出钱大都是为了上杠杆，扩大经营，然后遇到整体收缩卸杠杆，直接就死翘了。暴富的企业家，有哪个不上杠杆的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190113-20190119 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190113-20190119%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190113-20190119 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-01-21T12:52:23.000Z</published>
    <updated>2019-01-21T12:52:41.981Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-01-[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>我一直就看好春节前A股有一波回血行情，和基本面无关，就是过去54周持续下跌，需要在技术上对K线图形有一个修复。最起码中证500会反弹到周线的ma20之上，我前晚贴过图的，也就是涨到4400+。至于涨过了4400后如何那我也不好说，通常如此长周期的超跌，反弹的力度也会比最低高度要高一些，也许能到4500？4600？这个只能到时候走一步看一步了。</li><li>格力全年16-21%的增速这看起来才正常，和美的的15-20%旗鼓相当。</li><li>很多人有一个误区，觉得A股一定会反应实体经济，觉得经济不好，股市一定不好，这个想法是不对的。很明显的一个事实，就是过去10年经济超好，我们A股还踏马是跌的呢，两者没有很强的关联。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>今年两市的中位数，比几大指数表现要好，这说明反弹有利于小盘股，市场整体表现优于大盘指数。</li><li>我一直就看好春节前A股有一波回血行情，和基本面无关，就是过去54周持续下跌，需要在技术上对K线图形有一个修复。最起码中证500会反弹到周线的ma20之上，我前晚贴过图的，也就是涨到4400+。至于涨过了4400后如何那我也不好说，通常如此长周期的超跌，反弹的力度也会比最低高度要高一些，也许能到4500？4600？这个只能到时候走一步看一步了。</li><li>证券公司指数不但走出中阳，还突破了近期平台震荡的高点，后续有足够的理由继续看多，这个时候应该珍惜仓里面的筹码，争取在春节前尽可能回血。但具体持有什么板块真的不太好说，我本以为中小创跌的多可能是反弹先锋，但目前白马涨的更狠，如果想要保险一点的话，买中证500或者证券指数基金是最稳妥的，肯定不会被大盘甩下。</li><li>基本上绝大多数的指数都转为yes了，只剩下中小板指和创业板指，估计也会在下周转到趋势的暖侧，春节前的回血行情还会继续，可以继续持股。其实对整个2019年都可以乐观一些，我和很多同行交流过看法，普遍认为即便年中有下探，但年底肯定是阳线，而且很可能有10%以上的年涨幅。有些偏乐观的直接就认为年初的A股就是低位，买了就上车了。至于具体的板块，很多人都看好地产和证券，认为今年比较有确定性能跑赢大盘的两个板块。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>高速公路：中国的高速公路股确实经营很稳定，每年的现金分红也马马虎虎还凑合，在A股里算高的，但和境外的高息股，或者银行股比没啥优势。另外就是高速公路长期看有免费化的趋势….其实全世界收过路费的国家也不多的。</li><li>华宝油气：之前4毛多的时候不是推荐过定投么，当时下手的话现在已经挣钱了，其实现在也还凑合吧，价格不算太高，石油还在相对低位。</li><li>格力：我觉得情况没那么糟，因为大家已经默认它对利润做了调节，我也在夜报里多次提过今年前三季度37%的增速不正常，有透支嫌疑。所以四季度业绩下滑21%，一点都不意外，全年16-21%的增速这看起来才正常，和美的的15-20%旗鼓相当。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>有网友问我目前75%的仓位，为什么不把最后的25%也买上，留下这点钱是为了预防出现我没预期到的极端下跌行情的时候加仓用的，比如上证跌破2400，往2300点跌去，那到时候才会咬牙继续买。如果今年就此上涨，再也跌不到了，那就算了，不买了，一直75%仓位亦可，后面看情况加一点可转债什么的，或者把钱转出去买理财也行。总而言之就是2500点不值得不顾一切的全力以赴，哪怕它在我眼里已经挺便宜了。另外我期指账户加仓加的比较多，虽然才刚解套，但也不算踏空了。</li><li>A股的公开财务报表，已经置信度很低了，最起码不能简单的看盈利数据，要结合各项关联，辩证的深度的看，这对散户的要求太高了，大部分人做不到，所以我觉得财务分析未来会越来越有价值。</li><li>你是不是以为做空就很容易赢钱。通常做空都是要付利息的，年化7%左右，而且下跌你可以抗，因为向下的空间是可见的，向上的空间是无限的，你做错一次就精神崩溃了。</li><li>很多人有一个误区，觉得A股一定会反应实体经济，觉得经济不好，股市一定不好，这个想法是不对的。很明显的一个事实，就是过去10年经济超好，我们A股还踏马是跌的呢，两者没有很强的关联。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-01-19 </p><blockquote><p>我和很多人一样，都想过巨大陨石（或小行星）撞击地球，人类会不会完蛋的问题。之前看美国电影好像办法挺多，后来去看了专业科普才知道都是意淫，如果一颗直径10km陨石（北京3环）朝地球撞过来，我们基本上就全完了，发现的早也没啥机会<br>1、发射核弹将其摧毁？太空真空环境里冲击波没有传递介质，所以核弹主要是发光发热，爆心依靠高温高压环境产生有限冲击，很难击碎大陨石。<br>2、发射推进器到陨石上，然后一起发力，把它推离原先的轨道？这个是在理论上最可行的方案，但执行起来很难。因为陨石速度大都在30公里/秒之上，比如哈雷彗星就是54公里/秒，而人类现在最快的宇宙探测器也就16公里/秒。我打个比喻，就好像有人骑着摩托车朝一群孩子冲过来，你只有一辆自行车，要求在摩托车撞到孩子们之前，想办法扒上摩托车，难不难？迎面着落的话相对速度46公里/秒，我们哪有这技术，飞过头再转身追，16怎么追的上30？<br>10公里直径的陨石撞到地球，会产生巨大的海啸和冲击波席卷全球，2小时内杀死所有人，你躲到太空也没用，之后整个地球会持续高温燃烧，到处火山喷发，比基督教描绘的地狱还恐怖，至少100年没法生存。<br>我有一天晚上就查这类资料查到半夜4点，焦虑的睡不着觉，后来看到10km的陨石大概2亿年才会出现一次，我心想我才能活多久，然后安心去睡了。</p></blockquote><p>2019-01-18 16万/年的幼儿园，体验了一下<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ElmhJrQqKHV70bjkoQwnvA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>这家私立幼儿园对外的报价是1.2万/月，校车每个月400，餐费每天35元，一年下来差不多16万，比之前的公立幼儿园贵了10倍多。<br>坦率讲我一开始对这事根本没上心，我内心还是希望儿子读公立幼儿园，我有一个理念，认为孩子在学校里的同学成分越接近社会的真实越好，那些只有有钱人家孩子才能上的起的国际学校，同学成分不接地气，可能会对孩子的三观建立带来一些干扰，所以当初坚持让孩子上公立幼儿园是我拍的板。<br>没想到一个星期后，事情就远远出乎我的意料之外。<br>儿子竟然一回家，就念念叨叨着第二天上幼儿园，我当时还以为自己耳朵听错了。<br>以上就是我们家试读20天的分享，客观的说每个孩子的体验都不一样，老婆曾问过其他几个邻居的孩子，也有小朋友想回原先公立幼儿园的，这个分人，不能简单的说谁好谁坏，只有适不适合。</p><p>（没）</p><p>所以你到底觉得私立好还是公立好。孩子喜欢的就是好的，这个年龄也没什么功利的想法，他能每天高高兴兴的去，高高兴兴的回，就是最好的结果。月底问他，他说去哪就去哪。<br>为什么外国人在中国上班，工资都比中国人高好多呢？因为她教的外语，其他幼师教不了呀。之前有很多网友和我争论过英语学习有没有用，稍微用大腿想想都知道肯定有用好吧。我们的高考体系里，英语是3大课之一，和语文，数学并列，比物理化学历史地理政治都重要，你说有没有用？</p></blockquote><p>2019-01-17 股民告赵薇，赢了!<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ExqlgAihF81o8MIcISoOLA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>还有很多网友问我xxxx公司能不能索赔，首先必须要有证监会开具的行政处罚，其次还是要考虑到上市公司本身的支付能力，律师最怕的是和一些穷逼公司折腾好几年，结果人家退市了或者没有能力支付，所以只能挑着有钱的上。<br>我研究了一下佳源国际的波动，觉得香港市场真的是一言难尽，公司一天跌掉了80%，250亿市值，成交额竟然只有11亿，换手率14%，这只能有一个解释，就是前几年一路长牛涨起来是里面有庄家在控盘，外面的人都被洗出去了，所以今天跌这么惨也没什么对手盘去接筹码。<br>这放在A股是不能想象的，<strong>A股别说80%，哪怕一口气跌40%，就像往茅坑里扔巨石，早就炸开了，最最最起码30%以上的换手。佳源国际还是港股通标的，水都那么深，反正我炒港股从不追缩量大涨的股票，全是套路。</strong><br>今天没交易，仓位也没啥变化，观点也和前几天一样，就不重复说了。<strong>我看了一下今年两市的中位数，比几大指数表现要好，这说明反弹有利于小盘股，市场整体表现优于大盘指数。</strong><br>我今晚到了一件事，就是为什么上市公司的账户里有几十亿、上百亿的现金，但最后出了事都没钱，类似财务爆炸的公司今年已经有几十个了，简直是股民们的梦魇，这背后有一些见不得光的操作。</p><p>东旭光电我周二预警的，今天就雷了，所以摸鱼小组那个模型还真是挺厉害的，一下子就挖出来了。这家公司账户上有215亿现金，然后每年还要向外面借很多钱，一年利息支出就是8亿，正常用脑子想想就知道有问题，你会把钱低息存银行，然后去外面借钱承担8个亿的利息吗？现在连回购25亿的股票，都要发行35亿的可转债，敢情里外里你还想再圈10个亿，这样的公司不出事是对这一轮慢熊市的不尊重，我在公众号上不方便直接说，请诸位看到的一定要回避。最后给我的小伙伴摸鱼小组打个call，确实挺有水平的，欢迎关注他们的公众号。</p><p>找到了一个懒人小窍门：能有大量资金买理财的公司财务状况相对较好。也不一定，<strong>买理财可能也有背后的抽屉协议，最硬的还是现金分红，舍得每年持续稳定现金分红的公司财务是最硬的。</strong><br>就是给国家种烟的农民们收入550亿，但是最后卖烟得利11556亿，你可以算一下这个毛利润。<br><strong>中国的高速公路股确实经营很稳定，每年的现金分红也马马虎虎还凑合，在A股里算高的，但和境外的高息股，或者银行股比没啥优势。另外就是高速公路长期看有免费化的趋势….其实全世界收过路费的国家也不多的。<br>华宝油气现在能定投么？话说我之前4毛多的时候不是推荐过定投么，当时下手的话现在已经挣钱了，其实现在也还凑合吧，价格不算太高，石油还在相对低位。</strong></p></blockquote><p>2019-01-16 又一个千亿白马股，雷了…<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Qd3IWaUgIR46lvacQtnRsA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>同时在今晚格力公布了2018年业绩预告，全年盈利260-270亿，同比增速16-21%。因为前三个季度盈利211亿，所以可以推算出四季度盈利是55亿左右。<br>这个表现一般般吧，因为格力电器2017年四季度盈利70亿，也就是说同比下滑21.4%。如果是别的白马股业绩同比下滑21%，明天马上就死给你看，但<strong>格力我觉得情况没那么糟，因为大家已经默认它对利润做了调节，我也在夜报里多次提过今年前三季度37%的增速不正常，有透支嫌疑。<br>所以四季度业绩下滑21%，一点都不意外，全年16-21%的增速这看起来才正常，和美的的15-20%旗鼓相当。<br>话说过去这一年财务爆炸的往往是二线白马，就是曾经巅峰市值在千亿附近的公司，他们的共同特点就是业务大都是to B的，虽然在某一领域看起来很厉害，但因为不是做大众消费品，一时半会也很难利用披露信息证伪。另外就是财报业绩虽好，圈钱却很饥渴。</strong><br>反而是一线白马股，财务都很硬，还没有爆掉的。</p><p><strong>这一波医药我错过加仓的机会了，没办法，比预期的反弹的要早，就没买上。也有网友问我目前75%的仓位，为什么不把最后的25%也买上，留下这点钱是为了预防出现我没预期到的极端下跌行情的时候加仓用的，比如上证跌破2400，往2300点跌去，那到时候才会咬牙继续买。如果今年就此上涨，再也跌不到了，那就算了，不买了，一直75%仓位亦可，后面看情况加一点可转债什么的，或者把钱转出去买理财也行。总而言之就是2500点不值得不顾一切的全力以赴，哪怕它在我眼里已经挺便宜了。另外我期指账户加仓加的比较多，虽然才刚解套，但也不算踏空了。</strong></p><p>最近有人拉我进群带我们做原油1903和恒指1901，确实有盈利，但是老师要求增加资金投入，请问大牛猫这是骗子吗？<strong>这种的套路就是拿你的钱去赌，赢了和他分，亏了你全担，你感觉有老师带就稳当一点，转钱有保证，其实这些老师也是泥菩萨过河，你后面要是亏急了就把你踢出去，别的倒谈不上骗，除非他说过保证能赚。<br>确实A股的公开财务报表，已经置信度很低了，最起码不能简单的看盈利数据，要结合各项关联，辩证的深度的看，这对散户的要求太高了，大部分人做不到，所以我觉得财务分析未来会越来越有价值。<br>为什么平安的各种保险都是低质高价的代表，竟然还每年高增长。你也知道是高价代表，说明人家品牌牛逼，可以卖的出溢价。平安在保险圈的地位，相当于白酒里的茅台，很多中国人就认平安的大品牌。<br>东方园林还有救吗。可以肯定的是，这股死不了，大股东都已经割肉股份给国资了，而且是政府疏困民企的龙头标杆，但不死和有救还是有些差别，ppp行业业绩好，钱收不回来是硬伤，政府只能管你不死。</strong></p></blockquote><p>2019-01-15 2500亿市值百年名企，奇葩破产<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/blasM2dB0UbgO9iEgxGqSw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>一开始大家都以为火灾是天灾，后来逐渐调查发现是人祸，正是太平洋煤气电力公司的线路老化，缺乏维修，才导致了最初的火源。本来2017年那场火就被索赔150亿美金，紧接着2018年又来一次大火，再加150亿美金。<br>连续两记致命重锤，累计300亿美金赔偿，终于在昨晚，这家百年企业宣布月底申请破产。<br>所以一个人被雷劈中两次的事情，在股市里是存在的。想在股市里长长久久的活着，就要做好准备应对最极端的情况，因为任何坏事都有可能发生。<br>今天A股大涨，权重白马领涨，我的持仓大面积回血。<br>其实也没什么特别的原因，<strong>我一直就看好春节前A股有一波回血行情，和基本面无关，就是过去54周持续下跌，需要在技术上对K线图形有一个修复。最起码中证500会反弹到周线的ma20之上，我前晚贴过图的，也就是涨到4400+。<br>至于涨过了4400后如何那我也不好说，通常如此长周期的超跌，反弹的力度也会比最低高度要高一些，也许能到4500？4600？这个只能到时候走一步看一步了。<br>今天涨完我的期指仓位已经翻红了，我最新的成本是4331，后面涨到4400+我可能会酌情减一丢丢，但我的主力部队是打算拿到5000点以上的，这也是我为什么说中证500涨到5000点+给你们发红包，当然是用到时候赚到的钱来发。<br>今年白马组合表现有好有差，我没想到的是此前感觉最不看好的茅台，竟然2019年涨了11.8%，今天收盘差不多就是我的成本价。组合里表现最差的是去年表现最好的农行，这也在情理之中，今年年初的主线是技术反弹，去年没跌过的股票当然没有反弹的逻辑，我之前也给你们建议了，今年别买银行，起码一季度没有买的必要。</strong><br>这两家公司的共同特征是，账面显示有很多钱，业绩也很好，但每年却要借大量的有息债务，另一边自己100多亿的账面现金又收不到多少利息。<br>最近不宜减仓，应该顺着风再捂一会，多的不说了。</p><p><strong>看多就完事了，今天证券公司指数不但走出中阳，还突破了近期平台震荡的高点，后续有足够的理由继续看多，这个时候应该珍惜仓里面的筹码，争取在春节前尽可能回血。但具体持有什么板块真的不太好说，我本以为中小创跌的多可能是反弹先锋，但目前白马涨的更狠，如果想要保险一点的话，买中证500或者证券指数基金是最稳妥的，肯定不会被大盘甩下。</strong></p><p>亏了50%，还要继续扛康得新么。我之前就劝回避，你既然当时没听，现在也自己拿主意吧。反正无论如何不建议补仓，你可以装死，但别再栽进去了，现在市值还有200亿，一个骗子公司怎么可能值那么多。<br>全世界是不是只有中国股市不让让散户做空。其实也是有融券的，不过需要50万的门槛，<strong>你是不是以为做空就很容易赢钱。通常做空都是要付利息的，年化7%左右，而且下跌你可以抗，因为向下的空间是可见的，向上的空间是无限的，你做错一次就精神崩溃了。</strong><br>大屁股您是如何预测到分众跌到5元，另外分众7元年内有机会解套吗。其实我也不是很有把握5元就见底，因为私有化的那帮人筹码成本都在4元以下，所以跌到5元附近我也不敢抄，我本来想在4.6附近买的，结果分众自己回购把股价抬上去了，没砸到。</p></blockquote><p>2019-01-14 黑公关讹诈公司上千万，事情败露牢底坐穿<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/SMd1xLPG5i3mUk9Q879-RQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>美的2018年业绩预告盈利198-208亿，同比增速15-20%。因为三季度美的盈利是179亿，所以4季度是19-29亿。<br>我查了历年美的的四季度业绩，有一个特点，就是比前三个季度的均值都会低一些，可能有一些季节性销售的原因。比如2017年四季度美的的净利润是22.8亿，也比前三个季度低。<br>这个业绩水平基本符合预期，可能比预期低个2-4亿，但也无伤大雅，15-20%的增速还是配得上美的目前10倍多一点的pe，用peg模型来估属于有价值的区间。<br>有很多网友都问过我，为什么格力今年业绩增速36%，市盈率反而只有8倍，是不是格力被低估了，或者美的被高估了？<br>正常36%增速的企业当然不应该只有8倍pe，但目前整个家电行业基本上都是10-15倍的pe估值，今年的业绩增速也大都是5-20%这个区间，所以美的的估值是正常的，不正常的是格力的增速。至于格力有没有被低估就是个仁者见仁的话题了，我之前其实有讨论过，我个人的看法是格力今年的业绩可能透支了。<br>其实有些细节还是值得琢磨的，就是格力赚了那么多钱，今年没分红，美的分红79亿。另外美的拿了40亿回购股份，格力只听说给员工加薪，没有想过回购股份。可能一个是私企，一个是由职业经理人领导的国企，对待股东的态度上也影响了估值。<br>2018年中国对美出口4784亿，同比增长11.3%，对美进口1551亿，同比增长0.7%。这个结果应该蛮出乎很多人预料的吧，美国率先挑起的这场纠纷，但结果好像是中美贸易顺差变大了，起码暂时是这样。<br>配股无论在熊市还是牛市都是利空。<br>今天的下跌正常波动，可容忍。</p><p>今天其实整个大盘都还马马虎虎，<strong>主要是医药板块杀的比较狠，导致医药占权比较大的创业板指跌的比较多，两市的中位数其实也就是和上周五的涨幅大致抵消掉而已。至于医药板块能不能抄底，我建议再等等，其实如果年初的那波反弹没有的话，再往下跌一点医药就中期见底了，但因为反弹的节奏提前了，反而就给抄底造成了一些顾虑。至于整个大势我还是保持乐观，可以继续保持70%以上的仓位看涨，中小创去年的超跌始终没有得到合理的技术性修复，小规模的反弹是可以预期的。</strong></p><p>其实整个互联网上爱抬杠的人都多，你之所以觉得这里多，那里少，是因为有的博主拉黑的多，有的拉黑的少。<br><strong>p2p还有车能上不。我之前建议过，明年6月之前，最好先别投，如果你确实资金太多，那挑选头部top10的平台，分散投一点也问题不是很大。</strong><br>出口增长可能是抢出口吧。嗯，这事也有可能，就是为了赶在关税提高之前囤货，具体影响估计看2019年上半年就知道了。<br>都说农业银行是低价股之王，总说拉不动，大牛猫，你怎么看？以农行的分红率来看，它目前的估值属于低谷周期，但也没有低到离谱，熊市不涨是正常的。银行股股息率5%也没啥稀奇的。<br>美的市值高于格力，成功收购库卡至关重要。库卡的盈利能力从这几个季的财报来看，也一般般，并没有想象的那么高成长。未来合并了小天鹅，财报估计还会再拖一点后腿。</p></blockquote><p>2019-01-13 4家公司，预订今年退市<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/W8sbJv5_ZVatFGeYzDhoTA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>继续看好春节前的行情，这个位置宜买不宜卖，最起码中证500会反弹到ma20的周线之上，也就是4400+</p><p><strong>基本上绝大多数的指数都转为yes了，只剩下中小板指和创业板指，估计也会在下周转到趋势的暖侧，春节前的回血行情还会继续，可以继续持股。其实对整个2019年都可以乐观一些，我和很多同行交流过看法，普遍认为即便年中有下探，但年底肯定是阳线，而且很可能有10%以上的年涨幅。有些偏乐观的直接就认为年初的A股就是低位，买了就上车了。至于具体的板块，很多人都看好地产和证券，认为今年比较有确定性能跑赢大盘的两个板块。</strong></p><p>我想说你的担心是多余的，其实市场经济本身已经构筑了一道比户籍制度凶残10倍的门槛，去防御全国人民涌向北京上海，你稍微想一想就知道是什么。<br>关于GDP的阴谋论特别盛行，反正每年都有人说造假，但实际生活中，中国人越来越富裕是不争的事实。所以我倾向于长期看GDP是没有造假的，中国高增长是事实，但增速那么匀，那么稳，可能是局部调整过的，波峰波谷人为处理了一下。<br>我是很想把剩下的子弹都打出去了，就怕今年经济形势不好拖累股市，大牛猫怎么看？<strong>很多人有一个误区，觉得A股一定会反应实体经济，觉得经济不好，股市一定不好，这个想法是不对的。很明显的一个事实，就是过去10年经济超好，我们A股还踏马是跌的呢，两者没有很强的关联。</strong><br>政府也在做学区改革，开始多片划区，不过只要公立学校还占主流，学区房这东西就会长期存在，国外的学区房也卖的比较贵。要消灭学区房概念，就是大力推广私校，但目前国内的政治环境恐怕不允许。<br>史上最刺激的新股叫做水晶光电，因为那一天大盘涨停，到了下午，整个A股只有两只新股可以交易，然后就有人开始疯狂爆拉水晶光电，你们去看它上市首日的K线~<br>怎么看小米的股票。新兴品类的企业，又还没有盈利，这样的公司没有估值模型，也就没有所谓的高和低，极端一点你和我说10年内小米倒闭破产也是有可能的，上万亿也是有可能的，不确定性太大了。<br>2019年应该搏一下权益类产品，债券已经在高位。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-01-
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我一直就看好春节前A股有一波回血行情，和基本面无关，就是过去54周持续下跌，需要在技术上对K线图形有一个修复。最起码中证500会反弹到周线的ma20之上，我前晚贴过图的，也就是涨到4400+。至于涨过了4400后如何那我也不好说，通常如此长周期的超跌，反弹的力度也会比最低高度要高一些，也许能到4500？4600？这个只能到时候走一步看一步了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;格力全年16-21%的增速这看起来才正常，和美的的15-20%旗鼓相当。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;很多人有一个误区，觉得A股一定会反应实体经济，觉得经济不好，股市一定不好，这个想法是不对的。很明显的一个事实，就是过去10年经济超好，我们A股还踏马是跌的呢，两者没有很强的关联。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;今年两市的中位数，比几大指数表现要好，这说明反弹有利于小盘股，市场整体表现优于大盘指数。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我一直就看好春节前A股有一波回血行情，和基本面无关，就是过去54周持续下跌，需要在技术上对K线图形有一个修复。最起码中证500会反弹到周线的ma20之上，我前晚贴过图的，也就是涨到4400+。至于涨过了4400后如何那我也不好说，通常如此长周期的超跌，反弹的力度也会比最低高度要高一些，也许能到4500？4600？这个只能到时候走一步看一步了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;证券公司指数不但走出中阳，还突破了近期平台震荡的高点，后续有足够的理由继续看多，这个时候应该珍惜仓里面的筹码，争取在春节前尽可能回血。但具体持有什么板块真的不太好说，我本以为中小创跌的多可能是反弹先锋，但目前白马涨的更狠，如果想要保险一点的话，买中证500或者证券指数基金是最稳妥的，肯定不会被大盘甩下。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;基本上绝大多数的指数都转为yes了，只剩下中小板指和创业板指，估计也会在下周转到趋势的暖侧，春节前的回血行情还会继续，可以继续持股。其实对整个2019年都可以乐观一些，我和很多同行交流过看法，普遍认为即便年中有下探，但年底肯定是阳线，而且很可能有10%以上的年涨幅。有些偏乐观的直接就认为年初的A股就是低位，买了就上车了。至于具体的板块，很多人都看好地产和证券，认为今年比较有确定性能跑赢大盘的两个板块。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;高速公路：中国的高速公路股确实经营很稳定，每年的现金分红也马马虎虎还凑合，在A股里算高的，但和境外的高息股，或者银行股比没啥优势。另外就是高速公路长期看有免费化的趋势….其实全世界收过路费的国家也不多的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;华宝油气：之前4毛多的时候不是推荐过定投么，当时下手的话现在已经挣钱了，其实现在也还凑合吧，价格不算太高，石油还在相对低位。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;格力：我觉得情况没那么糟，因为大家已经默认它对利润做了调节，我也在夜报里多次提过今年前三季度37%的增速不正常，有透支嫌疑。所以四季度业绩下滑21%，一点都不意外，全年16-21%的增速这看起来才正常，和美的的15-20%旗鼓相当。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;有网友问我目前75%的仓位，为什么不把最后的25%也买上，留下这点钱是为了预防出现我没预期到的极端下跌行情的时候加仓用的，比如上证跌破2400，往2300点跌去，那到时候才会咬牙继续买。如果今年就此上涨，再也跌不到了，那就算了，不买了，一直75%仓位亦可，后面看情况加一点可转债什么的，或者把钱转出去买理财也行。总而言之就是2500点不值得不顾一切的全力以赴，哪怕它在我眼里已经挺便宜了。另外我期指账户加仓加的比较多，虽然才刚解套，但也不算踏空了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A股的公开财务报表，已经置信度很低了，最起码不能简单的看盈利数据，要结合各项关联，辩证的深度的看，这对散户的要求太高了，大部分人做不到，所以我觉得财务分析未来会越来越有价值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你是不是以为做空就很容易赢钱。通常做空都是要付利息的，年化7%左右，而且下跌你可以抗，因为向下的空间是可见的，向上的空间是无限的，你做错一次就精神崩溃了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;很多人有一个误区，觉得A股一定会反应实体经济，觉得经济不好，股市一定不好，这个想法是不对的。很明显的一个事实，就是过去10年经济超好，我们A股还踏马是跌的呢，两者没有很强的关联。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190106-20190112 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190106-20190112%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190106-20190112 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-01-13T02:27:44.000Z</published>
    <updated>2019-01-13T02:27:56.135Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-01-[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>我对春节前的乐观预期还在，补完缺后应该还有机会继续向上，因为针对周线ma20的反弹势能一直一直没有释放，憋的周期太长了，弹簧也绷的够禁，迟早会找一个时间释放的。</li><li>以往降准，银行都是最直接受益的行业，通常会领涨两市，但周五你们可以去看看盘面，大家都凸凸的向上涨，银行板块涨幅排在榜尾附近，这事其实也挺耐琢磨的。</li><li>房价是由很多因素共同作用的结果，如果归纳一下的话长期和人口流动相关，中期和土地政策有关，短期和货币政策有关，宏观和经济增速、城市化趋势有关，微观和地铁、学区、商业这些细节有关。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>我对春节前的乐观预期还在，补完缺后应该还有机会继续向上，因为针对周线ma20的反弹势能一直一直没有释放，憋的周期太长了，弹簧也绷的够禁，迟早会找一个时间释放的。</li><li>今天有一个跳空缺口，图形上很不舒服，除非就此走出长牛，否则这种震荡行情中的缺口短期内就会补。但我今天也没有选择卖出，因为技术图形上中证500针对周线的ma20反弹还没到位，所以我打算拿着看到4400+再说，如果看错了就当这2%没涨过。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>烟草：11145亿是税利，就是税收加利润，税收占大头，超过一万亿，剩下的一小点是利润。烟草不是暴利行业，是暴税行业。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>人民币这一轮回调是换汇的好窗口，如果到6.6附近我就会把今年的额度全部用上。</li><li>房价是由很多因素共同作用的结果，如果归纳一下的话长期和人口流动相关，中期和土地政策有关，短期和货币政策有关，宏观和经济增速、城市化趋势有关，微观和地铁、学区、商业这些细节有关。</li><li>社会无风险理财的边界也就是在6%左右，5.88%不便宜，已经性价比很低了。</li><li>以往降准，银行都是最直接受益的行业，通常会领涨两市，但周五你们可以去看看盘面，大家都凸凸的向上涨，银行板块涨幅排在榜尾附近，这事其实也挺耐琢磨的。<br>和银行相反，券商周五完全是疯狗似的冲锋，14只股票涨停，整个板块大涨6.77%。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-01-12</p><blockquote><p>总之人类的肉身真的太拖后腿了。<br>如果未来人类能把自己大脑的意识注入电脑程序，通俗点，就是移魂到机器人身上，我觉得这在未来是迟早会实现的科技，因为人类有一种本能是追求永生，碳基生命形态不可能永生，衰老和死亡避无可避，只有借助机器的身躯，把自己大脑的意识寄生在集成电路里才能几十万几百万年的活下去，定期充个电，备份更换一些零件即可。</p></blockquote><p>2019-01-11 更新一下我的遗嘱<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/nSYuyDk5gPNIM5cmM8O0IQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>中国人的风俗很避讳提前写遗嘱，觉得不吉利，提前写好就容易预示着不好的事情发生。其实在发达国家这事其实很寻常，而且为了与时跟进还会每隔几年更新一下遗嘱，这样一旦自己遇到意外也算有备无患。<br><strong>提前规划好身后事，主要有两个好处。<br>1、避免财产流失或者处置不当。<br>2、避免身后财产纠纷。</strong></p><p>我2017年之所以想到写文章，就是因为看到一则新闻，夫妻一起被车撞死了，所以你只设想了你不在或者你太太不在，你没设想最坏的情况，还是尽量做个备份，不然夫妻两人辛苦挣来的钱孩子老人可能都不知道在哪。</p></blockquote><p>2019-01-10 谈完了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/5DGtbF4So1fwCgX-x3z7zA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>市场本来也没预期一次副部级的接触就能把全部协议都谈完，窗口期有3个月，后来还会慢慢磨的，但有一个细节还是说明整体事态在向着好的方向发展，就是人民币的汇率最近连涨两天，已经突破6.8关口，已经到了6.78，这在最近6个月来尚属首次，说明大家对贸易战的悲观预期已经开始收敛。<br>我觉得市场之所以没有对这样的利好做出直接反应，估计还是有其他的顾虑。去年财政收入17万亿，支出20万亿，本身就有3万亿的赤字，我们到目前为止听到各种减税，但还不知道政府如何减支，如果支出不减，只减收入，那赤字会继续扩大。<br>还有几种可能，一是名义税率减少了，但征税的力度比以前更严格了，最后总额变动不大。还有一种就是在特定的领域找补回来，比如严查最近敲打了演艺圈，还端了传销的老巢，如果是后一种的话老百姓还是挺欢迎的，但拆这点西墙够不够补东墙，存疑。<br>另外此前热议的提高社保缴纳标准，中小企业的压力就很大，后来政府马上安抚大家总体征额大致保持不变。总之减税、增收、减支、赤字，这几个应该是全面动态的分析，要理性看待。<br>最近几天没有操作，连续两天向上突破都被打回来，奠定趋势的第三根阳线就是走不出来，前天我的期指仓位都翻红了，又泄回来了。这样一来未来两个交易日就有压力了，补缺的阴影会影响到越来越多人的士气。</p><p>连着两天上攻被打回来，明天应该是空军的节奏，大家做好回调的准备，这一波有可能是要回去补前几天的那个缺口，但<strong>我对春节前的乐观预期还在，补完缺后应该还有机会继续向上，因为针对周线ma20的反弹势能一直一直没有释放，憋的周期太长了，弹簧也绷的够禁，迟早会找一个时间释放的。人民币这一轮回调是换汇的好窗口，如果到6.6附近我就会把今年的额度全部用上。</strong></p><p>今日头条很好的诠释就得屌丝写得天下，写垃圾文让人自嗨。他们那套内容推送算法，我是不赞同的，这样低层次阅读的需求，会越聊越低层次，我以前就和你们说过，我认为文化的传播还是应该由精英来引导，否则完全顺着大众的喜好，只会越来越流俗。你可以说流俗也不错，但我觉得人还是应该有点追求。<br>我刚想劝你别贷款，但看你打算投资可转债，这….其实可以考虑的，注意贷的利率成本别太高，6%以下值得干。<br>可转债能保证超过6%吗。高的那些个到期收益在5%左右，你如果贷款利率是6%的话，那最多再倒贴个1%，万一这五年内有牛市，你赚得不只1%。<br>平安增持拖到啥时候？19年有希望嘛？像这样的大公司流程就是慢，但我估计再慢3月份之前应该也会有消息了，不然就是没啥诚意想耍赖。</p></blockquote><p>2019-01-09 1.7万亿意淫A股<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/vCNShxWcqTyzDAQuwHMnLA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>其实我们到目前也没有一个明确的说法，就是国家队参与市场交易到底是好是坏，暴跌的时候持仓重的当然希望国家队能托一下，空仓的骂骂咧咧各种不爽。国家队减持赚钱了骂它们收割散户，与民争利，亏钱了骂它们拿纳税人的钱给赌徒买单，窝囊无能。<br>受昨天鼓励汽车、家电消费政策刺激，今天这两个板块涨的特别多，所以上证50指数罕见的跑赢了中小创指数。本来今天如果能中阳打上去的话股市节奏就很好了，但熊市有时候就是差一口气，长上影肯定会打击多头的短线士气，接下来几天可能会有回调压力。</p><p>今天上冲被打回，会导致后面两天的盘面承受一定的压力，我的选择是扛过去，我还是认为春节之前中证500指数有机会弹到4400+，弹不到也不愿意在这个位置减仓。话说我在知道港股的壳也有市场公允价后，反而觉得A股的壳差不多已经见底了。港股的主板壳报价5亿的话，那A股最起码也值10亿，因为A股的估值和融资性都比港股明显要好，我刚才倒序市值排列了一下，发现A股果然好几个壳股都在11-13亿这个区间，其实要<strong>从长线投资来看的话，重启一个壳股策略，作为对冲白马组合单一风格的缺陷还是挺好的。但有两个先决条件，一是净资产不能为负，二是今年不亏损，明年不会被暂停上市。</strong></p><p>打新中的机率是怎样的？纯粹就是靠运气，当然你的市值越多，中的概率越大。还有就是有些长得好看，声音又好听的股民，中签率会稍微高0.00001%吧。</p></blockquote><p>2019-01-08 房贷利率悄悄下降了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/msdduqOBZLg2uECbeh4iDA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>全国范围内多地银行针对房贷的利率上浮开始下降了。<br>至于为什么下滑，我觉得和货币宽松的趋势关系很大，虽然政府一直鼓励银行把钱借给实业，但银行本身是有趋利避害的本能的。<br><strong>房价是由很多因素共同作用的结果，如果归纳一下的话长期和人口流动相关，中期和土地政策有关，短期和货币政策有关，宏观和经济增速、城市化趋势有关，微观和地铁、学区、商业这些细节有关。</strong><br>连涨两天，震荡整理一下也属正常，接下来三个交易日比较关键，要是能再来一根阳线趋势就会更好一些。</p><p>最近连续批了好几个借壳重组，有一个不被重视的小趋势，就是ST壳股悄然上涨了不少，我发现之前深度套牢的ST股们，最近凸凸凸涨的比大盘快多了。但目前也不知道这事的持续性强不强，我个人的打算是等这些ST股反弹的差不多了就割了。另外我最近接触了一些香港那边的从业人员，他们告诉我香港上市公司也是有壳价的，而且比我们A股还要透明，主板一个公司是5亿港币，创业板是2-2.5亿。我惊讶说香港不是注册制吗，他说不是的，香港一年报申请的3000多家公司，最终上去的只有200家左右，很多财务有瑕疵的都不让上。所以壳这个东西，也不是A股特色，而是全世界范围内普遍存在的。</p><p>我觉得开店做生意风险最小。你这个错觉是哪来的，我知道开店失败的案例就很多很多了，成功率最多最多不会超过50%。<br>记得前阵子在网上看到的关于扶持民企政策的笑话，说是某行有给民企放贷指标，但又担心坏账，而民企在当前经济形势下，收到贷款也不敢冒险扩大经营。最后，双方协商，银行按基准利率放贷给民企，民企拿到钱以后买了银行的保本理财。我佩服的五体投地。我也想过这个方案，还挺合适的呢，银行又把贷款指标完成了，企业还赚到了息差，增加了利润，完美~<br>我在贷款利率高位的时候买的房，国家把利率下调了，我还是要按照买时的利率来还款吗？国家上调和下调的都是基准利率，你的系数是永远不变的。比如你是120%，那跌也是120%，涨也是120%，这个系数一直到你还清贷款之前都有效。<br>雷军股票市值翻翻的承诺说反了吧。我前几天才知道小米基石投资者的成本很低，才不到9块钱，小米破发了那么多，他们还有20%+的利润，且等等，不着急抄。<br>房贷利率是以买房时候定下来的？不会变了？基准利率<em>系数=实际利率。基准利率是国家不定期调整的，比如现在是4.9%，那要是+0.25%，就是5.15%。但后面的系数是不会变的，比如有些人是85%，有些人是100%，有些倒霉蛋是130%。<br>5g板块其实没怎么涨，通达信软件里有5G指数，880506，最近2个月一共才涨了4%，你不要把东方通信当成整个5G板块。就这一直股，完全是资金的游戏，我不推荐网友去接盘。<br>苏宁易购虽然是非经常性，但也属于利润，为啥就不待见呢？炒股炒预期，明年没有阿里巴巴的股票卖了，利润难以维持同等水准，懂了吗，如果只看手里的现金，苏宁目前的估值也不便宜。<br><em>*社会无风险理财的边界也就是在6%左右，5.88%不便宜，已经性价比很低了。</em></em><br>长航凤凰这渣股现在还有39倍的pe？航运股的周期属性还是挺强的，遇到景气周期挣几十亿上百亿也有可能，但那种好光景可能未来几年都不会出现了，现在的内河股真的鸡肋。</p></blockquote><p>2019-01-07 束昱辉被刑拘了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/fZN9LuLi_Yvo-2rKVGxH1w" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>权健这要放在过去的媒体格局里大概率爆不了，只要重金雇佣公关团队守住几个主要阵地，最后就是法庭上的撕逼，输赢顶多是钱的事。但是新媒体的传播路径是不一样的，可以直达社会的各个层面，除非有通了天的能耐，否则一旦捅开就收不住了。<br>媒体爆款文章可以解决个别问题，但我们总不能就指着它来维持社会的公序良俗吧…?<br>之前中金保险提供的数据显示，平安、太保、新华、太平开门红新单保费负增长。这个具体要看一月份的统计数据，至少从今天的盘面来看，只有新华的股价反应较为激烈，其他几家都比较克制。平安我暂时不想加仓了，先看看风头。<br><strong>今天有一个跳空缺口，图形上很不舒服，除非就此走出长牛，否则这种震荡行情中的缺口短期内就会补。但我今天也没有选择卖出，因为技术图形上中证500针对周线的ma20反弹还没到位，所以我打算拿着看到4400+再说，如果看错了就当这2%没涨过。</strong></p><p>（广告）</p><p><strong>烟草的11145亿是税利，就是税收加利润，税收占大头，超过一万亿，剩下的一小点是利润。烟草不是暴利行业，是暴税行业。</strong>原来还分这么细嘛，这个我不专业，我眼里就看的到钱。<br>你还看罗辑思维吗？<strong>他转战得到以后就不看了，我觉得他现在传播知识的目的性太明显了，就是为了挣钱，有的是强行卖书，有的是强行卖课，脱离了初衷，当然他开公司挣钱是天经地义的，但因此导致内容质量下降，所以我就不跟了。</strong><br>花总揭露的黑幕，主要还是不太接地气，他住的那些星级酒店…老百姓日常不太会接触的到，所以很难引爆底层民意。而且说到底性质也就是酒店服务质量问题，没法上纲上线。<br>每次触底反弹都会有人着急宣布这是自己确认的底部，因为一旦真的确认，就可以成为日后炫耀自己的政治资本，有个别心急的还会强调是自己首发，哈哈哈，你别太当回事。<br>我假设，仅仅是假设哦，兽爷是被安排的，那兽爷能和你掏心窝子说真话吗。哈哈哈哈，你说的也是，你要这也怀疑那就没法自证了，美国也有很多人怀疑自己从来没登过月，阴谋论很多都是证明不了的。就算有一天这种事落到我头上，我给你们澄清，你们里面也有不信的。</p></blockquote><p>2019-01-06 利利利利好来了，降准1%<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/kAcKpQtD0haDVk3EZzrHTg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>普通人对这个数肯定没概念，也不知道是高是低，我列几个历史上的数值你们感受一下。<br>1984年是20%<br>1988年是12%<br>1999年是8%<br>2003年是6%<br>2007年是9%<br>2008年是17%<br>2011年是21%<br>2015年是18%<br>2018年初还是17%，现在就已经14.5%了，未来再降1%那就是13.5%。<br>基本上20%左右是高位，6%是历史低位，13.5%的话不上也不下，中间水平。<br>这是中央政府调整经济的一个手段，先要收紧货币就往上调，要宽松货币就往下调。只不过以前每次调整大都是0.5%，这次一口气调整1%，那就是双倍剂量，要加大用药，所以政府增加货币流动性，刺激经济的决心很坚决。<br><strong>以往降准，银行都是最直接受益的行业，通常会领涨两市，但周五你们可以去看看盘面，大家都凸凸的向上涨，银行板块涨幅排在榜尾附近，这事其实也挺耐琢磨的。<br>和银行相反，券商周五完全是疯狗似的冲锋，14只股票涨停，整个板块大涨6.77%。</strong><br>很多人问我平安有没有买，没买到，我说55以下捞，它就在55以下出现了不到1分钟，我哪有那么神就给买到了。周五倒是想加一点券商，但它涨太快没买上，我就期指那里加了一手ic的多，整体还套着3%左右吧。我跨年直播的时候就给你们说过，对春节前的行情挺乐观的，预期会有一波超跌反弹，让这个年过的稍微温暖一点。</p><p>中国银行4-5倍的市盈率，市净率0.6左右，为什么没人买。</p><p>日本房价跌了30年，中国会像日本一样发生房地产泡沫吗？可能某一天会，但我也不知道是啥时候，其实10年前就已经有人拿日本的前车之鉴吓唬人，当时还真吓的不少人卖了房子，现在眼都哭瞎了。我觉得中国房价后续暴涨空间已经没了，但暴跌也难。<br>现在一般也没人愿意给这种项目投，政府没钱，回款又慢又赖，你看园林股都给跌成啥样了，做ppp生意的现在是最苦的时候，慎重。<br>缺口也不一定当日就补，比如12月3日的那个缺口，四五天以后才补，你回头看觉得四五天没啥，但真的卖出后被逼空个四五天，一般人是忍不了的，因为忍得了的人压根就不愿意做这么短的投机交易。<br>比特币现在能入吗？不急，下次衰变是2020年，咱这才2019年初，你还有一年的时间可以考虑，就算行情快也得第四季度才会启动。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-01-
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我对春节前的乐观预期还在，补完缺后应该还有机会继续向上，因为针对周线ma20的反弹势能一直一直没有释放，憋的周期太长了，弹簧也绷的够禁，迟早会找一个时间释放的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;以往降准，银行都是最直接受益的行业，通常会领涨两市，但周五你们可以去看看盘面，大家都凸凸的向上涨，银行板块涨幅排在榜尾附近，这事其实也挺耐琢磨的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;房价是由很多因素共同作用的结果，如果归纳一下的话长期和人口流动相关，中期和土地政策有关，短期和货币政策有关，宏观和经济增速、城市化趋势有关，微观和地铁、学区、商业这些细节有关。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我对春节前的乐观预期还在，补完缺后应该还有机会继续向上，因为针对周线ma20的反弹势能一直一直没有释放，憋的周期太长了，弹簧也绷的够禁，迟早会找一个时间释放的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今天有一个跳空缺口，图形上很不舒服，除非就此走出长牛，否则这种震荡行情中的缺口短期内就会补。但我今天也没有选择卖出，因为技术图形上中证500针对周线的ma20反弹还没到位，所以我打算拿着看到4400+再说，如果看错了就当这2%没涨过。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;烟草：11145亿是税利，就是税收加利润，税收占大头，超过一万亿，剩下的一小点是利润。烟草不是暴利行业，是暴税行业。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;人民币这一轮回调是换汇的好窗口，如果到6.6附近我就会把今年的额度全部用上。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;房价是由很多因素共同作用的结果，如果归纳一下的话长期和人口流动相关，中期和土地政策有关，短期和货币政策有关，宏观和经济增速、城市化趋势有关，微观和地铁、学区、商业这些细节有关。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;社会无风险理财的边界也就是在6%左右，5.88%不便宜，已经性价比很低了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;以往降准，银行都是最直接受益的行业，通常会领涨两市，但周五你们可以去看看盘面，大家都凸凸的向上涨，银行板块涨幅排在榜尾附近，这事其实也挺耐琢磨的。&lt;br&gt;和银行相反，券商周五完全是疯狗似的冲锋，14只股票涨停，整个板块大涨6.77%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190101-20190105 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190101-20190105%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190101-20190105 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-01-06T02:41:01.000Z</published>
    <updated>2019-01-06T02:46:21.706Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-01-[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>现阶段已经有估值底和政策底了，就差市场底，说白了就是大家的信心。大盘这几天已经跌不动了，只有个别板块在拖着指数向下走，虽然不清楚哪天才会见底，但已经不是很远了，春节前应该会有一波让人缓口气的反弹，过个好年。</li><li>左侧买入是要承担风险的，交易之前想清楚自己的抗压能力，如果没兜住，跌到50以下自己还能不能淡定吃饭睡觉，如不能，那你就到50以下等。</li><li>止损这件事是反人性的，只有很小一个比例的交易者愿意在亏损的状态下卖出，如果你用本金在交易，装死也许算是一个说的过去的对策，但在启用杠杆的情况下你还敢逆势死扛，肯定熬不过残酷且漫长的熊市。慢熊市最后就是要折磨到大部分人都心态爆炸，对行情绝望了才行，即便像我这种经历过前几次熊市的人，心里预期的管理也是很难熬的。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>最近几天其实整体行情不算很糟，主要就是医药板块一直在杀跌，导致医药占权较高的创业板指和中小板指很难看。值得注意的是证券板块指数已经连续走强，今天上涨2%，证券板块是有先导作用的，值得参考一下。</li><li>大盘这几天已经跌不动了，只有个别板块在拖着指数向下走，虽然不清楚哪天才会见底，但已经不是很远了，春节前应该会有一波让人缓口气的反弹，过个好年。</li><li>现阶段已经有估值底和政策底了，就差市场底，说白了就是大家的信心。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>医药：板块短线已经超跌了，明天上午如果再跌，可以出手捞做个短线。但是注意离中线底部可能还差个3-5%，所以只能快进快出，最好本身就有底仓，不然还是再等等比较好。这一波跌完医药板块就跌出中长线的价值，可以增加配置。中证医药指数再跌3-5%，我认为这一波调整就到位了。</li><li>分众：今天的抛压很明显，肯定是有套利盘在兑现，5元关口被砸穿了，但我觉得这一波最极限也很难直接到4.6。</li><li>华东医药：不卖也不补仓，等下跌趋势稳下来再看看什么位置能加，这股我要看2019年中业绩。</li><li>平安：53-55这个区间有捞的价值，但左侧买入是要承担风险的，交易之前想清楚自己的抗压能力，如果没兜住，跌到50以下自己还能不能淡定吃饭睡觉，如不能，那你就到50以下等。</li><li>现金分红好的公司：大秦铁路，比如中国神华，比如农业银行，比如上汽集团。</li><li>格力：一个行业的衰退肯定是所有公司都受影响，从老板电器到海尔、到美的，大家都能感受的到寒潮，只有格力的业绩例外，那就要怀疑是不是哪里有不对劲的地方，毕竟制造业都挺透明的，竞争又那么激烈，没什么黑箱子。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>只有在很强的上升趋势出现的时候，值得用杠杆去搏一下超额收益，而且还必须设置好防火墙，比如回撤达到xx%就硬性止损+卸杠杆，否则就不要尝试。<br>止损这件事是反人性的，只有很小一个比例的交易者愿意在亏损的状态下卖出，如果你用本金在交易，装死也许算是一个说的过去的对策，但在启用杠杆的情况下你还敢逆势死扛，肯定熬不过残酷且漫长的熊市。</li><li>反正就是要有情绪自控力，要有内心的风险防火墙，要有抗干扰的能力，要一身正气就对了。杠杆本身不是错，但放在心智摇晃的交易者身上很容易自我爆炸。</li><li>上证50之前并没有超跌，护盘这事当然有了，尤其是看到代表权重和代表大盘的红白线，在最后半小时离奇乖离，涨跌分明的时候，你就知道那不是市场自然力形成的。<br>慢熊市最后就是要折磨到大部分人都心态爆炸，对行情绝望了才行，即便像我这种经历过前几次熊市的人，心里预期的管理也是很难熬的。</li><li>这一次的熊市和前几次的不太一样，真正好的股票跌的其实并不算到位，举个最简单的例子，我本想屯一些现金分红好的公司，结果发现跌的都不多。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-01-05 本金亏光，还不是最惨的<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/qALu6W1mk9KBO3iwJmeHgg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>为什么熊市已经三年，我最近才听到悲剧？<br><strong>是因为这些网友大都疯狂杠杆的是绩优白马股，最近上证50破位下杀，终于成为压垮骆驼的最后一根稻草，抗不下去了。至于那些杠杆加在中小创上的，大概之前两年都已经死绝了，所以听不到苦惨叫疼的声音了。</strong><br>很多人都说过杠杆是暴富的捷径，没错，但它也是去往地狱的洞口。<br><strong>只有在很强的上升趋势出现的时候，值得用杠杆去搏一下超额收益，而且还必须设置好防火墙，比如回撤达到xx%就硬性止损+卸杠杆，否则就不要尝试。<br>止损这件事是反人性的，只有很小一个比例的交易者愿意在亏损的状态下卖出，如果你用本金在交易，装死也许算是一个说的过去的对策，但在启用杠杆的情况下你还敢逆势死扛，肯定熬不过残酷且漫长的熊市。</strong><br>因为A股的生态太差了，熊市的时长占比将近80%，理智的人不会玩这种博弈。<br>毕竟20+120=140万资金都在股票账户里，手指一拨就买进去了，唯一的防火墙就是我的自控能力。应该说老人的担心是有道理的。<br>但当时打新的收益确实诱人，我跟老婆好说歹说，最后在瞒着家长的情况下还是把钱转进来打新了。<br>很抱歉，没有戏剧性的情节。我泾渭分明的使用着这两笔性质不同的钱，120万就是拿来打新，20万就炒股，哪怕有时候我在买股票的时候会显示可买股数特别多，我也会用计算机算一下20万能买多少，然后手动敲进去。<br>最糟的是我有一次全仓做超跌反弹，买早了，被套10%左右，账户里剩着120万第二天要打新，那也没挪用，就这么算了。<br>如今事后回想起来，感觉我这人还是有点牛批，自控力很强，事先划定的雷线，无论多大的诱惑都不会僭越半步。<br>包括现在炒股，比如我计划只加到7成仓位，那就是7成，哪怕手里有股票浮亏40%，账户上还有100多万的现金，那也不会补仓的，这事可能大部分股民就忍不了。<br>还有做股指期货，15%的保证金，对应的是7倍杠杆，但我交易始终可以按照计划操作，从不会亏红了眼乱加仓。<br><strong>反正就是要有情绪自控力，要有内心的风险防火墙，要有抗干扰的能力，要一身正气就对了。杠杆本身不是错，但放在心智摇晃的交易者身上很容易自我爆炸。</strong></p><p>只要不用杠杆，炒股这事永远都没有人逼你强行认输，就算10年不涨，跌到1000点，也不会影响我生活的。可能你是把自己未来生活的希望都投入到A股里了，所以很在乎输赢，我不是。<br>怎么看中国平安A/H的折价问题，一年多来一直在3~7个点之间波动，为什么别的股都能享受流动性溢价，而只有平安等几个股是折价？我也没想明白，只能说明平安大概是唯一被低估的A股蓝筹，竟然估值比公认苛刻的香港股市还要低，只能解释为做空平安的不识货。<br>技术层面最重要的还是趋势，因为场内的大部分人都是趋势追随者，涨了都乐观，一跌都悲观，进而影响股价。</p></blockquote><p>2019-01-04</p><blockquote><p>至于担心外星人侵略也是杞人忧天，人有能力到太阳系来，就已经有了星际旅行的科技，掌握了更高端的能量技术，外星人脑子进水才和我们抢石油天然气黄金。咱们这唯一能入对方法眼的大概也就那个烧了50亿年的大火球，挪不走可以把能量抽干，然后拍拍屁股走，留下我们目瞪口呆全部冻成狗。</p></blockquote><p>2019-01-03 今晚高能预警，必看<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/RS3EFdhTiheAv0xuK32Tug" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>被ST的公司除了明面上的影响，比如日涨跌幅从10%变为5%，还有其它很多隐性的重大利空，比如会被移除融资标的，公募和私募机构根据规定会强行减持，所以经常出现股票被ST后连吃五六个跌停，而这个风险是可以提前预判的。<br>方法很简单，先从数据库里搜出2017年亏损的公司，再从里面筛出2018年前三季度继续亏损的公司，这就只剩96家了。这96家里前三个季度亏的少的还可能在最后3个月奋力挣扎一下，亏的多的基本就躺下了。<br>通常网友里可能会问，我持仓里的xxxx在表格里，但我现在被套了，难道就要割肉吗？<br>从大的方向上来说是这样的，你从一开始就不该持有连亏两年的股票，我都不用看K线，在这表上的公司99%今年都跌残了，随着ST的临近后续表现也很难好起来。如果你实在割不下去，那就注意一下预约日期，在预约日之前先卖出，等被ST跌完了再买回来亦可，通常能做个高抛低吸。<br>最后还有一点补充，除了正常的业绩连亏2年被ST外，还有一种特别可怕的情况，就是审计年报被出具非标，通俗说就是会计公司觉得你的烂账一塌糊涂，它只愿意算数字，但不保证真实可靠，遇到这种情况上市公司会直接被ST，然后就是20个以上的跌停。谁踩到谁死，且这种风险无法预知，所以也不会出现在我的表格里。<br><strong>最近几天其实整体行情不算很糟，主要就是医药板块一直在杀跌，导致医药占权较高的创业板指和中小板指很难看。值得注意的是证券板块指数已经连续走强，今天上涨2%，证券板块是有先导作用的，值得参考一下。</strong></p><p><strong>医药板块短线已经超跌了，明天上午如果再跌，可以出手捞做个短线。但是注意离中线底部可能还差个3-5%，所以只能快进快出，最好本身就有底仓，不然还是再等等比较好。这一波跌完医药板块就跌出中长线的价值，可以增加配置。2449我觉得会破一下，但是中小创的几个指数问题不大，这还是我之前的观点，因为很明显大盘这几天已经跌不动了，只有个别板块在拖着指数向下走，虽然不清楚哪天才会见底，但已经不是很远了，春节前应该会有一波让人缓口气的反弹，过个好年。</strong></p><p>军工为什么不好？因为国家在收缩开支，所有政府支出都在控制，除非真的下决心打，否则军工行业的利润不看好。<br>2449破不破其实没那么重要，就算明天破了也跌不了多深，市场的超跌势能一直在，11月份的那次反弹在周线级别是不够的。<br><strong>医药股什么时候可以买入？中证医药指数再跌3-5%，我认为这一波调整就到位了。</strong></p></blockquote><p>2019-01-02 200亿的摊子，被一篇文章掀翻了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/2Ay-3sHQKbga7RgEYwmkgQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我也想过有没有啥好办法，想了半天的结论是没有，这个时候忍不住想起美团王兴最近说的一句话，<strong>有时候要解决一代人的问题，只有等这代人都老了，去世了，才能解决了。</strong><br>金融其实是延续了去年年末的那一波下跌行情，公认的两大蓝筹价值股招商银行和中国平安都回调了10%以上，我四处打听了一圈，没看到有啥明显的利空或者潜在的说法，那就只有一种可能，公募基金整体看衰A股，在持续的减持流出。<br>不单是平安和招行，去年一直负责护盘的上证50最近整个破位下跌，我贴一下上证50指数过去14年的市盈率走势，2014年的最低点是7，现在是8.3，还有些距离。而像中证500、创业板指这些指数，早就跌破历史最低位了。<br>同样近期被放血的还有医药板块，今天中证医药指数-3.67%，居所有行业之首。这已经不能算是带量采购带来的利空，更像是部分机构们自我恐慌，踩踏性出逃。<br>中国的公募基金都是很有党性的，之前大盘难看的时候都会有窗口指导限制净卖出，这次没啥风声，说明监管层不准备干涉，有意让它跌透，跌出一个市场自己认可的底部。<br>我建议金融和医药都再等一等，机构出货不看成本和价格的，让他们先卖爽了再说，没必要抬这种轿子。<br>平安今天没捞到，明天可能有更好的买点。<strong>分众今天的抛压很明显，肯定是有套利盘在兑现，5元关口被砸穿了，但我觉得这一波最极限也很难直接到4.6。华东医药不卖也不补仓，等下跌趋势稳下来再看看什么位置能加，这股我要看2019年中业绩。</strong></p><p><strong>如果我现在是空仓的话，很多股票都已经打算出手买了，比如信立泰、华东医药、复星医药、平安，都已经跌到很划算的区域，但之前经历熊市末期都有一种痛苦，就是血筹遍地都是，而兜里已经没钱了，所以考虑再三还是打算把剩余的仓位再留一留。这种时候考虑估值什么的已经没有意义，估值和价值大概有20%的弹性，价格和价值那起码有200%的弹性，所以生下来的钱不再主要考虑公司的价值，主要考虑的是市场的情绪，要等极端绝望的情绪释放了，再买才是正确的。</strong></p><p><strong>上证50之前并没有超跌，护盘这事当然有了，尤其是看到代表权重和代表大盘的红白线，在最后半小时离奇乖离，涨跌分明的时候，你就知道那不是市场自然力形成的。<br>慢熊市最后就是要折磨到大部分人都心态爆炸，对行情绝望了才行，即便像我这种经历过前几次熊市的人，心里预期的管理也是很难熬的。<br>平安大概哪个位置接比较合适。我觉得53-55这个区间有捞的价值，但左侧买入是要承担风险的，交易之前想清楚自己的抗压能力，如果没兜住，跌到50以下自己还能不能淡定吃饭睡觉，如不能，那你就到50以下等。</strong></p></blockquote><p>2019-01-01 中国首富放了贾跃亭一马<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Ro97_G36yow7IbigfnRo9g" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我觉得格力2018年的业绩是有些不正常的，我手头没有证据，我猜测格力有可能是经销商帮着压货来增加销量，以此助推董明珠连任。怀疑的理由是今年整个家电行业的增速都有所趋缓，只有格力打了鸡血似的逆势大涨，不正常，另外一方面股价没有跟着业绩涨，说明市场里和我一样持怀疑态度的人不少。<br>美的宣布40亿回购已经按照上限执行完毕，回购了9511万股，回购均价是42.05元，同时美的在公告里宣布，这1.43%的股份将全部注销。<br>这40亿回购能说明什么呢？<br>美的的财务非常健康。<br>美的是一家对股东有责任感的公司，按照40亿上限执行回购，并且全部注销。<br>明年业绩会有1.4%的提升。<br>但这个消息本身对短线股价不是什么好消息，意味着回购没有了，股价要靠市场自己了。<br>分众传媒77亿限售股流通上市，这里面大多数都是几年前从美国退市时参加私有化的股份，成本较低，所以明天开盘后要观察一下抛压。<br>我昨天直播说了我对2019年的展望，大概就是2300-2900区间的震荡，不会有大行情，整体依然处于慢熊市，年内或有2-3次10%的区间反弹，其中年后春节之前我认为就会有一次反弹。</p><p><strong>这一次的熊市和前几次的不太一样，真正好的股票跌的其实并不算到位，举个最简单的例子，我本想屯一些现金分红好的公司，结果发现跌的都不多。比如大秦铁路，比如中国神华，比如农业银行，比如上汽集团，这些用分红在历史上持续回报股东的公司，在这一轮的调整中始终很克制</strong>，而那些所谓跌透了，跌了70%、80%的公司，你很难说它们就有底了，因为有几个除了一个A股的壳之外，公司几乎找不到价值，而A股的壳，如今的估值弹性是很大的。2019年还是应该坚持绩优股的风格，因为2019年肯定没有那种鸡犬升天的全面牛市，垃圾股可能局部反弹，但整体还是没啥出头之日。</p><p>现在股市不上涨主要有哪些因素呢？<strong>现阶段已经有估值底和政策底了，就差市场底，说白了就是大家的信心。</strong><br>程序员还能火多久，这个职业？阶段性的产能过剩，但长期看高水平的程序员在10年内都会很吃香的。<br>为啥会怀疑人家一定是作弊的呢？而不是也可认为人家一直在推销，琢磨茅台的业绩增长及相关的因素的考虑，然后根据自己的操盘感觉选择是否出击买入？因为<strong>一个行业的衰退肯定是所有公司都受影响，从老板电器到海尔、到美的，大家都能感受的到寒潮，只有格力的业绩例外，那就要怀疑是不是哪里有不对劲的地方，毕竟制造业都挺透明的，竞争又那么激烈，没什么黑箱子。</strong><br>分众传媒5元左右可以重仓进去吗？你先等那些憋了几年的私有化资金套利差不多了在进场，没必要现在赶趟子，先看看明天股价会不会有压力。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-01-
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;现阶段已经有估值底和政策底了，就差市场底，说白了就是大家的信心。大盘这几天已经跌不动了，只有个别板块在拖着指数向下走，虽然不清楚哪天才会见底，但已经不是很远了，春节前应该会有一波让人缓口气的反弹，过个好年。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;左侧买入是要承担风险的，交易之前想清楚自己的抗压能力，如果没兜住，跌到50以下自己还能不能淡定吃饭睡觉，如不能，那你就到50以下等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;止损这件事是反人性的，只有很小一个比例的交易者愿意在亏损的状态下卖出，如果你用本金在交易，装死也许算是一个说的过去的对策，但在启用杠杆的情况下你还敢逆势死扛，肯定熬不过残酷且漫长的熊市。慢熊市最后就是要折磨到大部分人都心态爆炸，对行情绝望了才行，即便像我这种经历过前几次熊市的人，心里预期的管理也是很难熬的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;最近几天其实整体行情不算很糟，主要就是医药板块一直在杀跌，导致医药占权较高的创业板指和中小板指很难看。值得注意的是证券板块指数已经连续走强，今天上涨2%，证券板块是有先导作用的，值得参考一下。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大盘这几天已经跌不动了，只有个别板块在拖着指数向下走，虽然不清楚哪天才会见底，但已经不是很远了，春节前应该会有一波让人缓口气的反弹，过个好年。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;现阶段已经有估值底和政策底了，就差市场底，说白了就是大家的信心。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;医药：板块短线已经超跌了，明天上午如果再跌，可以出手捞做个短线。但是注意离中线底部可能还差个3-5%，所以只能快进快出，最好本身就有底仓，不然还是再等等比较好。这一波跌完医药板块就跌出中长线的价值，可以增加配置。中证医药指数再跌3-5%，我认为这一波调整就到位了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;分众：今天的抛压很明显，肯定是有套利盘在兑现，5元关口被砸穿了，但我觉得这一波最极限也很难直接到4.6。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;华东医药：不卖也不补仓，等下跌趋势稳下来再看看什么位置能加，这股我要看2019年中业绩。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;平安：53-55这个区间有捞的价值，但左侧买入是要承担风险的，交易之前想清楚自己的抗压能力，如果没兜住，跌到50以下自己还能不能淡定吃饭睡觉，如不能，那你就到50以下等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;现金分红好的公司：大秦铁路，比如中国神华，比如农业银行，比如上汽集团。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;格力：一个行业的衰退肯定是所有公司都受影响，从老板电器到海尔、到美的，大家都能感受的到寒潮，只有格力的业绩例外，那就要怀疑是不是哪里有不对劲的地方，毕竟制造业都挺透明的，竞争又那么激烈，没什么黑箱子。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;只有在很强的上升趋势出现的时候，值得用杠杆去搏一下超额收益，而且还必须设置好防火墙，比如回撤达到xx%就硬性止损+卸杠杆，否则就不要尝试。&lt;br&gt;止损这件事是反人性的，只有很小一个比例的交易者愿意在亏损的状态下卖出，如果你用本金在交易，装死也许算是一个说的过去的对策，但在启用杠杆的情况下你还敢逆势死扛，肯定熬不过残酷且漫长的熊市。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;反正就是要有情绪自控力，要有内心的风险防火墙，要有抗干扰的能力，要一身正气就对了。杠杆本身不是错，但放在心智摇晃的交易者身上很容易自我爆炸。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;上证50之前并没有超跌，护盘这事当然有了，尤其是看到代表权重和代表大盘的红白线，在最后半小时离奇乖离，涨跌分明的时候，你就知道那不是市场自然力形成的。&lt;br&gt;慢熊市最后就是要折磨到大部分人都心态爆炸，对行情绝望了才行，即便像我这种经历过前几次熊市的人，心里预期的管理也是很难熬的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这一次的熊市和前几次的不太一样，真正好的股票跌的其实并不算到位，举个最简单的例子，我本想屯一些现金分红好的公司，结果发现跌的都不多。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20181223-20181231 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20181223-20181231%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20181223-20181231 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-01-01T08:02:36.000Z</published>
    <updated>2019-01-01T08:02:47.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2018-12-  [原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>这一波探底，上证的2449有点悬，但是中证500的3948和创业板的1184不会破。</li><li>牛市一言不合就乱涨，熊市一言不合就乱跌，不需要理由和逻辑。但只要你有过熊市的经历，就会受这样的影响小的多。人的情绪天然就是有趋势性的，基本上就是过去半年A股走势的一个延续，没有几个人能开天眼提前剧透未来，所以不必把这些观点放在心上。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>目前市场的压力主要在蓝筹这一边，上证50指数这一波创了新低。中小创10月19日的底这一波跌破的可能性小，可以管到春节后。跌破4100的时候我有犹豫过要不要加仓中证500的，没下的去手，怂了，收盘看到弹上去那么多，有点蓝瘦。后面应该还有机会的。</li><li>这一波探底，上证的2449有点悬，但是中证500的3948和创业板的1184不会破，原因是后两个指数当时是市场自己踩出来的，而上证指数是被托出来的，失真了。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>平安：这一波又要给买点了，55以下值得捞，不说平安的业绩给力，就是后面的回购计划也很值得期待。平安是A股极少数股价比港股还便宜的公司，我影响中上百家的AH股里，这样价格倒挂的只有不到5家。连全世界公认苛刻的港市都认可平安的价值，A股竟然不认可…</li><li>分众：解禁的很多都是当年参与私有化的资金，他们的成本比较低，不少还是结构化产品，有杠杆，我建议回避一下，等到下个月看抛售力度再说。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>A股今年两市中位数是-34.7%，每次都有新读者问我中位数什么意思，最简单的解释就是两市3576只股票，有一半今年跌的比-36%还要多。<br>顺带说一句，2017年中位数是-20.69%。<br>2016年中位数是-16.58%。<br>今年上涨的行业，零。<br>我觉得现在是罕见价值区。</li><li>今年对A股的形势判断过于乐观了，我4-5月份的时候觉得A股已经跌了2年半，之后应该会有技术性反弹，但没想料下半年的杀跌这么凶狠，让follow的网友一起赔钱了。<br>我对2019年挺乐观的，但貌似我乐观也不能改变走势，否则今年就不会这样了。但目前大盘这个点位只要不是借钱上杠杆，本金炒股确实没啥理由放弃，你若不嫌弃，咱们可以一起熬过去。</li><li>熊市多利空，乱世多妖孽。行情不好了，各种乱七八糟的事情也都冒出来了。牛市一言不合就乱涨，熊市一言不合就乱跌，不需要理由和逻辑。但只要你有过熊市的经历，就会受这样的影响小的多。我2012年那会感受到的也是类似于现在的氛围，每天都有人说要跌破1664点，然后市场上95%的账户都停止了交易，就一小搓人割来割去，把股价越搞越低。其实你要我现在回想起来，2012年12月时的创业板有什么大逆转的好消息吗，并没有，大概涨了一个多月后大家才意识到底部可能出来了。现在的行情也是如此，几乎市场上所有情绪都是负面的，但也没必要被消极影响，有钱的多筹点，后续根据计划和节奏慢慢加，这个位置买到的筹码日后都有收获。</li><li>人的情绪天然就是有趋势性的，基本上就是过去半年A股走势的一个延续，没有几个人能开天眼提前剧透未来，所以不必把这些观点放在心上。如果你胆子比较小，就照着我昨晚推荐的可转债组合干，闭眼三年，暴富没戏，发笔小财没问题的，这个位置还怕这怕那的人，我也不明白还来A股炒什么，因为A股95%以上的时间都比现在估值高。</li><li>之前我在夜报里提到可转债目前已经跌的很有价值，今天我筛了一下，分别整理了两组备选，大家可以参考一下：<br>首先是比较进取的一组。特别适合一些长期不用，但又不能亏本的现金来投资，我觉得再悲观的人都不会相信未来6年我们连一次像样的行情都没有。<br>还弄了一个偏债属性的组合。这一组的可转债你们会看到，持有到期的税后收益都不低，最差也有年息4%，但是转股溢价率都高的一塌糊涂，除非未来5年内遇到大行情，否则你也就只能等着吃利息了。但万一遇到牛市3.0，那还是能吃到肉的。<br>如果现在是3000点，那我推荐后一组，但现在是2500点，我觉得应该进取一点，所以比较推荐第一组。年化利息虽然少一点。</li><li>周五美股继续大跌2%，从长线技术来看，美股这次已经跌破牛熊分界线，我建议定投美指的可以考虑兑现浮盈，起码兑现一部分。</li><li>美股的一个特点，就是分红确实力度大，让习惯了A股的我感到非常不适应。A股就算是最慷慨的公司，一般也只会拿出利润的30%来分红，而在美股，拿利润的40-50%分红很常见。而且那边分红的频率很高，基本上都是一个季度发一次现金红利，部分etf基金还能做到每个月发一次现金红利，持有份额就像领工资一样每个月都有收入。这在股东体验上远远强于一年分一次红利的A股，也让人在持有份额时更有耐心。单单从分红这个角度去看，中国股市确实离美国股市的成熟度还有想当的差距。</li></ul><!-- mroe --><p>2018-12-31 “快他妈闭嘴，再说老子拿枪打死你！”<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/9e4lYE5edo5P8SgQPfCgrA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>结果笑完以后其中一个兄dei突然脑回路接错了，跟我说：我觉得你写证券类自媒体和他们也挺像的啊，电影好歹还有那么多好看的，可A股真的就是一坨屎，你每天也在咀嚼大家都吃不下去的大便，然后从中提炼出仅有的少许养分，每天晚上11点努力拼凑成一桌美餐供股民们品尝。<br>为了怕大家看了郁闷，自己亏钱了还要一脸微笑的说，i feel so good，明年一定能……<br>……<br>……<br>……</p><p>（没啥整理的）</p></blockquote><p>2018-12-30 莫名其妙欠了370万<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ZrBA_1FYS6UvjM7c8ZBrNg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>一个人都当老赖了，说的话连标点符号都是不能信的，几个月后法院执行下来，S上了失信人黑名单。<br>有哪些影响呢？<br>每个月的收入都被冻结了，名下所有账户的资金，只要有1分钱都会被划转出去。<br>有一次出门想坐高铁，被系统提示无法买票。<br>据说星级酒店也是不能住的，这个还没有测试过。<br>大额消费，比如买房买车就别想了。<br>更狠的，是现在已经开始出台一个政策，即失信人的子女，未来上大学会被拒绝录取，这不是危言耸听，已经有新闻报道了。<br>在我的建议下，S去找过那个亲戚谈判过几次，因为他不是真的没钱，儿女都安排到国外定居了，前几年指不定转移出去多少资产，哪怕是自己身陷国内，也照样衣食无忧，名下资产在出事之前就已经转移了，表面上是个欠了几千万的老赖，暗地里指不定还有多少家财。<br>但谈判的结果都不好，一个是S是个要体面的人，虽然自己被逼的都快没活路了，还是没有那种决绝的狠劲。另一个就是那个亲戚自己也是一块滚刀肉，最初沟通时还要点脸，到了后来也已经死猪不怕开水烫。人一旦打算躺着干，别说姻亲，亲爹亲妈的死活也不在乎的。</p><p>我是法院执行法官，经常遇到这种案件。解决办法就是拿出拼命的决心找主债务人谈，否则这辈子都翻不身！ps:我也普个法，凡被法院认定有履行能力而拒不履行的，失信期限是长期，也就是永久的意思。<br>银行的钱是一定要还的，网贷的钱其实也应该还，高利贷也是你妹妹自愿借的，成年人应该为自己的行为负责。实在还不起的话可以和对方商量一下，本金还上，利息适当减免。<br>强烈建议国家搞定个人破产制度。中国的银行愿意借给个人钱，比如房贷什么的，但不愿意借给企业钱。因为企业可以破产，而个人是无限责任，至死为止，如果有个人破产，那整个社会的信用结构又要剧烈调整了。<br>所以大屁股给的你亲戚建议是啥？我有办法就好了，我能想到的就是豁出去找对方要钱，但这事不是当事人，说的容易做的难。其实就算两边真的撕破脸了，对方就是不给钱，你又能如何？法院都没办法，你能有啥办法。</p></blockquote><p>2018-12-29   </p><blockquote><p>（没啥整理的）</p></blockquote><p>2018-12-28 算算我2018年亏了多少钱<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/jJnxrzq_2k-vpAqAAIfdDw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>A股今年两市中位数是-34.7%，每次都有新读者问我中位数什么意思，最简单的解释就是两市3576只股票，有一半今年跌的比-36%还要多。<br>顺带说一句，2017年中位数是-20.69%<br>2016年中位数是-16.58%</strong><br>虽然迫于市场压力今年IPO的速度已经放缓了，只有103家公司上市，比去年436家少了76%，但今年市场的主杀的板块依然是和壳资源关联度较高的次新股板块和ST板块，分别跌了36%和45%。<br><strong>今年上涨的行业，零。</strong><br>白马组合只占我50%仓位，另外有20%-30%仓位我自己搞点指数和别的什么，但这部分仓位我玩的还不如白马组合……如果不是年底券商给我大反弹了一波，跌幅应该都在30%开外了，这个账太细，算不清楚了。<br>反正今年铁亏，按全仓计算的话20%附近，这是我最近10年最糟的一年。<br>除了股票之外大头是股指期货，我原先一直就扔了一两百万在那里玩，做多做空都有，最好的时候挣了20多万，但后来中证500崩到4500以下我就转变策略，不做空，只做纯多头，同时追加了500万保证金，我的目标是持有1500-2000万等值头寸，以1-2年为周期长线持有。不过现在只买了900万左右。<br>理由说过很多遍了，<strong>我觉得现在是罕见价值区。<br>很抱歉，今年对A股的形势判断过于乐观了，我4-5月份的时候觉得A股已经跌了2年半，之后应该会有技术性反弹，但没想料下半年的杀跌这么凶狠，让follow的网友一起赔钱了。<br>我对2019年挺乐观的，但貌似我乐观也不能改变走势，否则今年就不会这样了。但目前大盘这个点位只要不是借钱上杠杆，本金炒股确实没啥理由放弃，你若不嫌弃，咱们可以一起熬过去。</strong><br>今年虽然很苦逼，但我一点也不沮丧，我有预感明年的这个时候我会发财，我会跟你们嘚瑟，可能还会血腥炫富，提前想一想就心里美滋滋，脸上不自觉的露出了弱智般的微笑。</p><p>算账很费劲的，要交割单一页一页的查，比复盘还累。其实要我个人说的话，我就想糊弄过去算了，不算账了，反正算来算去也不能把钱算回来。但有很多读者比我还着急我亏了多少钱，一定要我算出来。</p></blockquote><p>2018-12-27 国企领导投机原油，巨额血亏<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/EX8Z_lMlBjaLoEgFcs3aQQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>熊市多利空，乱世多妖孽。行情不好了，各种乱七八糟的事情也都冒出来了</strong>，我就不明白一个国企的领导干嘛要做这种巨额投机生意，要是运气好真赚个几十亿你能拿得走？<br>具体损失多少要看中石化后面的核算结果，公司今年前三季度盈利600亿，应该不至予扭盈为亏，但中石化熊了那么多年好不容易涨了一年也已经全跌回来了。<br>退市的长油已经获准1月8日正式上线，股票名称为ST长油，代码为601975，首日不设置涨跌幅限制，但应该是有三段熔断机制的。首日开盘参考股价为4.3元。<br>这个我之前做过分析的，就不重说一遍了，结论是先出来，估值偏高的。<br>没交易，忍受下跌，再等等，无论是权重还是中小创现在都还差点意思。</p><p>最近网友问的最多的是，为什么有好消息股价也不涨，或者是xxxx业绩这么好为什么还在跌。熊市就是这样的，对应的牛市也一样，没有理性可言。<strong>牛市一言不合就乱涨，熊市一言不合就乱跌，不需要理由和逻辑。但只要你有过熊市的经历，就会受这样的影响小的多。我2012年那会感受到的也是类似于现在的氛围，每天都有人说要跌破1664点，然后市场上95%的账户都停止了交易，就一小搓人割来割去，把股价越搞越低。其实你要我现在回想起来，2012年12月时的创业板有什么大逆转的好消息吗，并没有，大概涨了一个多月后大家才意识到底部可能出来了。现在的行情也是如此，几乎市场上所有情绪都是负面的，但也没必要被消极影响，有钱的多筹点，后续根据计划和节奏慢慢加，这个位置买到的筹码日后都有收获。</strong></p><p>那么大额度没个止损吗？这就是赌徒心理，亏1亿，和亏10亿，对这些人来说都是撸掉乌纱帽，所以中间是不可能止损的，万一弹回来就能把整件事掩盖掉。这次之所以东窗事发估计是亏的太大，遮都遮不住了。<br>我觉得未来中国整体肯定是转型第三产业为主，制造业只有很细分的专业门类会有增长，你在第三产业里多看看。<br>一季度估计还是苦，但明年年底肯定比现在好，我有这个信心。<br>全市场都在阴跌，所以没有那么多为什么，你们要有兴趣可以最近开始写日记，把自己看到的听到的感受到的，都写下来，这些就是很好的经验。等到未来你们再经历熊市的时候，就淡定了，也没那么多为什么了。</p></blockquote><p>2018-12-26 终于有义士站出来揭露权健<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/IFuEJAblanbXLpLeV5YiZA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我就是对这种打着中医的幌子，收老百姓智商税的行为，极端反感。<br>中行计划发行400亿永续债。我们常说4大行，但从各自募集资金的方式上可以看的出彼此亲疏是有别的。中行和工行缺钱了，都是向市场去要，但农行之前缺钱了直接1000亿定向增发，几乎是由财政部和烟草系全额包场，成本4块钱。这就是为什么那么多银行里我就偏爱农行的原因。这一波回调很多城商行都跌的眼冒金星，但中央嫡系的银行都很强，农行甚至还有小涨。<br>中国基准现货煤价今年已累计下跌17%，所以今年火电的日子很舒服，但市场也有不少人担心，由于国内经济增速放缓，政府明年有可能也让电企吐点血出来补贴一下实体。<br>平安如果跌到55附近我有加仓的打算。</p><p><strong>平安这一波又要给买点了，55以下值得捞，不说平安的业绩给力，就是后面的回购计划也很值得期待。</strong>我觉得平安最差也会把回购上限设在65元以上，乐观一点的话有可能到70。平安今年的员工计划是61.29买入，而且和往年的分批买入不同，今年是一天就全买完了，说明高管们认可这个估值。之前的回购预案，99%的股东同意，所以回购只是时间问题。当然最支撑我判断的是，<strong>平安是A股极少数股价比港股还便宜的公司，我影响中上百家的AH股里，这样价格倒挂的只有不到5家。连全世界公认苛刻的港市都认可平安的价值，A股竟然不认可…</strong></p><p>津门特产之一，上次那个死掉的大学生轰动一时，也是那里的。地方政府睁一只眼闭一只眼，而且传X这行有个规矩，就是不在本地发展下线，只提供就业岗位，所以地方保护很严重。<br>担心的是，网上捶的热火朝天，但和买权健产品的根本不是一路人。你说的对，这种只有中央层面的打击，CCTV平台的传播才有效，互联网本也不是他们的消费人群。<br><strong>分众的解禁怎么看？很多都是当年参与私有化的资金，他们的成本比较低，不少还是结构化产品，有杠杆，我建议回避一下，等到下个月看抛售力度再说。</strong></p></blockquote><p>2018-12-25 史上最惊悚圣诞节<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/sHd267_1zQ-Z36d1-kxptg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>在过去10年的美股，还从未出现过单月下跌超过7%，承平日久的美国投资者几乎都被这血腥的年末杀跌给砸懵逼了。<br>2008年是明确的两房危机爆发，而今美国经济数据整体向好，只是企业融资杠杆偏高，所以美联储加息降温，结果过激反应导致急跌回调，但美国目前的基本面比10年前要好的多，所以大多数分析师不认为美股会就此引发股灾，甚至还有不少人看多标普明年底之前突破3000点历史新高。<br><strong>我个人觉得美国这一轮的慢牛市已经结束了，虽然短线超跌，下半周有可能反弹，那也是针对日线级别乖离的修复，从中线来看这轮调整的节奏还没结束。<br>目前市场的压力主要在蓝筹这一边，上证50指数这一波创了新低。中小创10月19日的底这一波跌破的可能性小，可以管到春节后。<br>跌破4100的时候我有犹豫过要不要加仓中证500的，没下的去手，怂了，收盘看到弹上去那么多，有点蓝瘦。后面应该还有机会的。</strong></p><p>现在貌似很多人都对2019年的预期很不好，各种悲观言论尘嚣日上。我特地去看了一下2017年末的相关新闻，17家券商，有6家2018年看多，有10家2018年看平，震荡，只有1家觉得今年会有一波下跌，但也没说跌多深。<strong>人的情绪天然就是有趋势性的，基本上就是过去半年A股走势的一个延续，没有几个人能开天眼提前剧透未来，所以不必把这些观点放在心上。如果你胆子比较小，就照着我昨晚推荐的可转债组合干，闭眼三年，暴富没戏，发笔小财没问题的，这个位置还怕这怕那的人，我也不明白还来A股炒什么，因为A股95%以上的时间都比现在估值高。</strong></p><p>太聪明了，不看账户就不会亏钱了，这么好的办法应该传播推广一下。<br>这就是A股的黑色幽默啊，保壳视同儿戏，也说明电广传媒这公司牛批，早早就备好了planB，这边卖画被监管盯上了，不到2天就把10亿的地卖出去了，很明显是事先备好的后手，厉害啊。<br>明年2800点的可能性大吗？到底这个底会走多久啊？2800的可能性真挺大的，3000是道坎，反而不容易过，我觉得我们会在2300-2900这个区间磨个2年。<br>华宝油气你觉得还会继续跌吗？这个遭遇双连击，原油暴跌+美股暴跌，按节奏每周定投，不要慌，也不要一把梭，迟早会出坑的，原油依然是主流能源。<br><strong>大盘指数是怎么计算出来的。就是把所有的股票的涨跌幅都统计起来，盘子大的股票权重高，盘子小的权重低，最后算出一个综合的数就是大盘涨跌。上证指数就是计算所有上交所股票（代码6开头）的涨跌幅。当然有些指数是选定了100只股票作为代表，比如创业板指和中小板指，中证500是选了500个代表。</strong></p></blockquote><p>2018-12-24 想抄底，又不会亏钱的2条策略<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/xPAyBYcL9hm-Wzmo8tlkQg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>之前我在夜报里提到可转债目前已经跌的很有价值，今天我筛了一下，分别整理了两组备选，大家可以参考一下：<br>首先是比较进取的一组</strong>。可转债有两种属性，一种是股性，风险波动略大，一种是债性，风险波动小。<br>上面表格里是偏股性的品种，特点是转股后的溢价率较小，&lt;5%，有几个甚至是负溢价。一旦这些可转债对应的正股在之后的行情里（如果有的话）大涨，债价也会跟着大涨，涨幅不会输正股太多的。<br>退一万步，万一这轮熊市还要熊10年，那么这些债在5年后会陆续到期，表格最右边那一列就是持有到期的年化税后收益，基本也在每年2-3%左右，就当是存银行定期了，不亏。<br>所以<strong>特别适合一些长期不用，但又不能亏本的现金来投资，我觉得再悲观的人都不会相信未来6年我们连一次像样的行情都没有。</strong><br>除了上面这一组外，我<strong>还弄了一个偏债属性的组合。<br>这一组的可转债你们会看到，持有到期的税后收益都不低，最差也有年息4%，但是转股溢价率都高的一塌糊涂，除非未来5年内遇到大行情，否则你也就只能等着吃利息了。但万一遇到牛市3.0，那还是能吃到肉的。<br>如果现在是3000点，那我推荐后一组，但现在是2500点，我觉得应该进取一点，所以比较推荐第一组。年化利息虽然少一点。</strong></p><p>我早就不打新了，都是等破发了，抄别人的血底比较划算。<br><strong>就算搞成乐视这样，可以调低转股价，乐视2元，那我就挑成1.8元转股，总能让你转的，至于二级市场股民的死活就不管了。公开发行的零门槛债券，中国还没有违约的先例，真违约了，政府也要掂量一下信用成本和社会稳定成本，不开玩笑。</strong><br>对可转债不是很了解，能介绍一下吗？简单介绍，就是你可以拿着它持有到期，收本金和利息，如果遇到行情好，也可以依照合同上约定的价格，转换成股票卖出获利。所以才说下有保底，上有赚钱空间的品种。</p></blockquote><p>2018-12-23  恭喜70%的读者<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/BGgmkjWm-dg1W0oUNHrDhw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>意思就是本来5000开始起征个税，但我有孩子（+1000）、有房贷（+1000）、赡养老人（+2000），那就从9000元以上开始征税，懂了吗。<br>这次新政可以说是定向给中产阶级减负，最大的受益群体是年薪5-30万区间的打工族。<br>交通运输部，月底前试点取消15个省界收费站，从长远趋势来看公路收费真的是一个很夕阳的板块。<br><strong>周五美股继续大跌2%，从长线技术来看，美股这次已经跌破牛熊分界线，我建议定投美指的可以考虑兑现浮盈，起码兑现一部分。我们周一会有一个低开，但幅度不会特别大的，A股对美股下跌的免疫力越来越强，说到底两个市场的关联度并不大。<br>我觉得这一波探底，上证的2449有点悬，但是中证500的3948和创业板的1184不会破，原因是后两个指数当时是市场自己踩出来的，而上证指数是被托出来的，失真了。</strong></p><p>我这些天研究美股比较多，<strong>发现那边的一个特点，就是分红确实力度大，让习惯了A股的我感到非常不适应。A股就算是最慷慨的公司，一般也只会拿出利润的30%来分红，而在美股，拿利润的40-50%分红很常见。而且那边分红的频率很高，基本上都是一个季度发一次现金红利，部分etf基金还能做到每个月发一次现金红利，持有份额就像领工资一样每个月都有收入。这在股东体验上远远强于一年分一次红利的A股，也让人在持有份额时更有耐心。单单从分红这个角度去看，中国股市确实离美国股市的成熟度还有想当的差距。</strong></p><p>目前看是向高收入人群征税，比如已经被开刀的艺人，另外明年电商这一块也要开征了，我知道很多淘宝店主都在清货存。<br><strong>平安57.5到了，你补了吗。不补，我那半仓白马股都不会补，无论哪一个，无论跌多少都没有补仓的计划，我接下来想买的是中证500和证券指数，等它们跌下来就捞。</strong><br>凭什么说中证500和创业板不是托出来的？银行股的走势在10月份的时候明显和香港的银行H股偏离了，你比对一下农行、中行、工行的就能看出来，其他个股基本上走势都差不多的，维稳资金只能守住权重股，中小创战线太长，权重很分散，守也守不住的。<br>中证500怎么买。指数基金的话510500，我直接交易的股指期货IC。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2018-12-  
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;s
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20181216-20181222 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20181216-20181222%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20181216-20181222 股社区文章整理.html</id>
    <published>2018-12-23T03:29:02.000Z</published>
    <updated>2018-12-23T03:29:21.392Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。<br><a href="http://www.jialan7.com/20181209-20181215%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html">原文地址</a></p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2018-12-  [原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>我不是很悲观，因为我认为10月19日那一次中小创踩出来的底部是有效的，所以中证500若到4000点以下我一定会加仓的。</li><li>没房+炒股+养娃，真的是返贫三大绝技。</li><li><strong>这就是做多和做空的区别，做多从长线趋势是价投，你有装死的资格，可以选择靠时间去赢。做空永远是投机，因为向下的空间会越来越小，而且会越跌越费劲。所以撩狠话是不需要的，若真的出现极端情况，砸到2400、2300、2200，诸位该忍也还是会忍的下去的，记得别上杠杆就完了。我是打算若真的跌到2300我就把所有手里的钱都买进去，但不会全部一口气买，而是跌破2500就开始不停的买。</strong></li><li>能够在很难受的时候增加投资，最后大概率都是要赚钱的，而那些在很冲动很舒服的情况下买的单子，最后都会烂在手里。过去这么多次周期，大家应该都深有体会。人都是受锚定效应影响的，3000点的时候觉得跌到2700天都要塌了，但是给你跌到2500，再涨回2700，你就很舒服了。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>最近几天上证50破位下跌了，这其实是之前一直死扛指数的补跌。但后续上证50的下跌空间并不大，因为它的估值在所有指数里是最低的，流动性在所有指数里是最好的，并不具备持续做空的合理性。</li><li>按照合理的状态，之前那一波可能就不止锤到2449，大概要在2350附近。政府的行政干预还是没有办法扭转市场的趋势，所以这次二次探底才能踩出真正市场认可的底部。我不是很悲观，因为我认为10月19日那一次中小创踩出来的底部是有效的，所以中证500若到4000点以下我一定会加仓的。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>可以加仓平安吗？再等等，等它们出回购方案，我觉得最重要的是回购价格，比如定75元以下回购，那就很不错，如果定60元以下回购就傻叉了。熊市下跌没有理性可言，平安的业绩非常非常好，马明哲等平安高管今年增持过，成本是61，短线波动没有原因，接受就完事了。</li><li>分众：目前看是解禁之前的假突破？还需要再等等吗？我打算再等等，这次解禁的是美国私有化的资金，他们就算上这些年的资金利率，成本都在4元左右，现在股价还有50%以上收益，解禁的时候肯定有巨大抛压。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>这几进几出的算下来，都快30万了，这就是中产阶级家庭养一个孩子付出的代价，本来夫妻两人可以过得非常潇洒，如今只能每个月精打细算规划财务。没房+炒股+养娃，真的是返贫三大绝技。</li><li>国务院金融委今天公开发声，称当前资本市场的风险已经得到较为充分的释放，已经具备长期投资价值。<br>这个观点我完全同意，但事实就是过去3年做多的人一直在亏钱，趋势一时半会逆转不过来，观望的人有的在等2400，有的在等2300，有的还想等2000，金融委说的话在市场上没什么号召力。只有那些对浮亏耐受力较强，对中国长期乐观的人才愿意这个时期加仓，比如我。</li><li>最近几天上证50破位下跌了，这其实是之前一直死扛指数的补跌。但后续上证50的下跌空间并不大，因为它的估值在所有指数里是最低的，流动性在所有指数里是最好的，并不具备持续做空的合理性。</li><li>怎么合理计算一个上市公司的市值？成熟行业按分红率来算，比如银行，分红率4-5%就算合理。成长行业按peg来估，1就差不多合理。或者就按同行业其他公司来估，像莱士，就拿华兰生物来对比，最多最多给40倍pe。</li><li>今年虽然亏了不少钱，但历史级别的底部在眼前，我手里又有钱能买，后续还有回款增加资金，我不一定能抄到最低点，但几年后的下一个周期我一定能发笔财。</li><li>这就是做多和做空的区别，做多从长线趋势是价投，你有装死的资格，可以选择靠时间去赢。做空永远是投机，因为向下的空间会越来越小，而且会越跌越费劲。所以撩狠话是不需要的，若真的出现极端情况，砸到2400、2300、2200，诸位该忍也还是会忍的下去的，记得别上杠杆就完了。我是打算若真的跌到2300我就把所有手里的钱都买进去，但不会全部一口气买，而是跌破2500就开始不停的买。</li><li>能够在很难受的时候增加投资，最后大概率都是要赚钱的，而那些在很冲动很舒服的情况下买的单子，最后都会烂在手里。过去这么多次周期，大家应该都深有体会。<br>人都是受锚定效应影响的，3000点的时候觉得跌到2700天都要塌了，但是给你跌到2500，再涨回2700，你就很舒服了。</li><li>马上就要来的2019。会有一个技术性反弹，整体向上20%，但大部分人估计还是解不了套的。</li><li>我港股炒了有半年多了，发现那里和A股很多不一样，首先尽量回避低价股，小盘股，流动性差的股，那里没有壳保底。另外不要轻易去买业绩下滑的公司，不要赌困境逆转，因为绝大多数最后都跌成渣。暂时就这么点感想。</li><li>定投ETF，中证500的，沪深300的，各推荐个。这个位置是我的话肯定选中证500，周期波动更大，未来的收益预期更高。</li><li>像这种连续跌停即便开板也不要去买，因为开板那天机构夺路狂奔，站岗的都是散户，后续大概率还会再跌20%-30%。这套逻辑我在夜报最少讲过7-8遍。</li><li>我今天已经开始了对华宝油气的定投，这个基金跟踪的是美国油气指数，注意，这个指数是由一堆美国的石油公司股价组成的，所以它的本质是投资美国油气公司，并非直接投资石油，但根据历史上的情况来看，该指数的走势和油价的关联度比较高。<br>投资华宝油气还有一个好处，就是它是美金资产，万一明年人民币贬值，它还能享受汇率优势，而从贸易战的推进来看，人民币贬值破7我觉得是大势所趋。投资华宝油气可以场内像股票一样买，也可以像认购基金一样场外买。</li><li>如何去识别解禁股。看解禁的是谁，也要看解禁的那些筹码成本是多少，国资解禁没事的，自然人和小股东，尤其是原始股解禁，大概率要砸盘。这里面很复杂，规律一两句话讲不清楚。而且就算是我，也很难做到都判断对。</li><li>怎么才能在证券账户上看到准确的亏损。最好的办法就是年初录入一个整数，年底的时候一对比就完事了，中间进进出出的就算不准了，话说我不建议你老惦记着那个数，你的本金只会干扰你的判断。</li></ul><a id="more"></a><hr><p>2018-12-22 刘强东律师：女方玩仙人跳，敲诈钱财<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/NiSr2GDeK1laZ3ud5X1RZQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>首先应该确实没和女方和解，也就是传闻的5000万美金应该不存在。逻辑很简单，若是庭外达成共识，这一页就翻篇了，完全没必要发这封措辞激烈的律师公开声明，这完全就打算撕破脸，没有和解的意思。<br>其次我注意到的是细节8，这解开了我之前的一个疑惑，就是为什么刚被抓进去立刻就被爆了。XXX这事第二天就捅爆了，那肯定是有当事人之一主动接触媒体了。</p><p>看了这个结果，我还是选择相信钱。<br>大牛魔对考研怎么看，有人考了好多次。有能力的应届考一次试试，考不上就算，不值得复习一年再考，没必要，时间成本太高。</p></blockquote><p>2018-12-21 月薪5万的哭穷…<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/lQzBmxYjfxGzhpgjQItUUg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>你们看到了么，这就是一个50万年薪的金融精英的北漂生活，勉强维持家庭日常的体面开销，但真算不上富绰。<br>我觉得核心原因还是三点：<br>1、没早点买房。<br>2、闲钱都去炒股了。<br>3、城市夫妻养孩子太贵了。<br>如果没有孩子，妻子的职业生涯就解放了，以这哥们的条件娶的媳妇差不到哪去，如果也出去上班保守估年薪10万妥妥的。<br>如果没有孩子，房子租个大一居就行了，每个月能省6-7k。<br>如果没有孩子，奶粉、玩具、衣物、早教、看病一年能省下5-6万。<br>如果没有孩子，私立幼儿园一年能省下8-10万。<br><strong>这几进几出的算下来，都快30万了，这就是中产阶级家庭养一个孩子付出的代价，本来夫妻两人可以过得非常潇洒，如今只能每个月精打细算规划财务。</strong></p><p><strong>没房+炒股+养娃，真的是返贫三大绝技。</strong><br>所有生二胎的，不是土豪就是战士，是真正为这个国家这个民族未来繁荣，牺牲自我的爱国义士。<br>生孩子这事，真的要量力而行，如果条件不成熟就等等，别整天被传宗接代的使命感绑架，自己都过的颤颤悠悠的一定想清楚了，孩子一出来就没有回头路，一直养大到成家都是责任。<br>看什么位置的好吧，高位才要对冲，这么便宜的区间还对冲个鸡儿，我就是要放大风险，我现在的钱这辈子已经够花了，拿出来赌也不会影响家用，赌赢的话4-5辈子的钱都有了。</p></blockquote><p>2018-12-20 今晚标题，低调<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/WBnySH9Qi2nuz0BKExhNdw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>按照正常的经济规律，借给信用差的民营企业，你得提高利率吧，然后用高利率去覆盖高坏账，但现在政策上还想给这些民营企业利率上优惠一些，这摆明了就是让银行拿自己补贴实体经济，银行当然不想干，导致了放贷效率低下。<br>回到题首，汇率会因此破7吗，我觉得短期内不必担忧，政府对外汇一直有管控机制，目前和特朗普政府的谈判颇有进展，至少这3个月内会维持稳定。<br><strong>国务院金融委今天公开发声，称当前资本市场的风险已经得到较为充分的释放，已经具备长期投资价值。<br>这个观点我完全同意，但事实就是过去3年做多的人一直在亏钱，趋势一时半会逆转不过来，观望的人有的在等2400，有的在等2300，有的还想等2000，金融委说的话在市场上没什么号召力。只有那些对浮亏耐受力较强，对中国长期乐观的人才愿意这个时期加仓，比如我。<br>当然不是为国接盘，就为了下一个周期来的时候多挣点钱。炒股不谈爱国，只谈利己。<br>最近几天上证50破位下跌了，这其实是之前一直死扛指数的补跌，平安借势补了59.04的缺口。但后续上证50的下跌空间并不大，因为它的估值在所有指数里是最低的，流动性在所有指数里是最好的，并不具备持续做空的合理性。</strong></p><p><strong>上证50前些天的担忧应验了，确实还是向下锤了一波，我之前就觉得这个指数的图形有问题，应该是跌最惨的那些天，国家队参与维稳了，所以指数有些失真。也就是说按照合理的状态，之前那一波可能就不止锤到2449，大概要在2350附近。政府的行政干预还是没有办法扭转市场的趋势，所以这次二次探底才能踩出真正市场认可的底部。我不是很悲观，因为我认为10月19日那一次中小创踩出来的底部是有效的，所以中证500若到4000点以下我一定会加仓的。</strong></p><p><strong>可以加仓平安吗？再等等，等它们出回购方案，我觉得最重要的是回购价格，比如定75元以下回购，那就很不错，如果定60元以下回购就傻叉了。</strong><br>恒瑞医药可以介入了吗？别，现在医药是政府减支主要下手的行业，各种利空，恒瑞的估值并不低，再等等。<br>平安不是要回购了么……怎么还跌的这么惨啊。<strong>熊市下跌没有理性可言，平安的业绩非常非常好，马明哲等平安高管今年增持过，成本是61，短线波动没有原因，接受就完事了。<br>怎么合理计算一个上市公司的市值？成熟行业按分红率来算，比如银行，分红率4-5%就算合理。成长行业按peg来估，1就差不多合理。或者就按同行业其他公司来估，像莱士，就拿华兰生物来对比，最多最多给40倍pe。</strong></p></blockquote><p>2018-12-19 把所有的屎，都在2018年吃完<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/9mM7VKbIMG2pa6ePmDYVuA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>今年虽然亏了不少钱，但历史级别的底部在眼前，我手里又有钱能买，后续还有回款增加资金，我不一定能抄到最低点，但几年后的下一个周期我一定能发笔财。</strong><br>其实我知道就算我出去放几天假也没什么，我坐电脑前也不一定能提高多少收益。就是今年大方向看错了，心里愧疚，一起亏钱一起关灯吃面，心里就好过一些。<br>今天医药跌的比较多，但短线看还有1-2根阴线，所以想补仓也好，想抄底也好，都再等一下。大盘如果跌破2500的话我会加仓到80%。</p><p>昨晚说今天很关键，但A股不中用，又往下跌了，但也不能如何，总不会在这个位置认输割肉。<strong>这就是做多和做空的区别，做多从长线趋势是价投，你有装死的资格，可以选择靠时间去赢。做空永远是投机，因为向下的空间会越来越小，而且会越跌越费劲。所以撩狠话是不需要的，若真的出现极端情况，砸到2400、2300、2200，诸位该忍也还是会忍的下去的，记得别上杠杆就完了。我是打算若真的跌到2300我就把所有手里的钱都买进去，但不会全部一口气买，而是跌破2500就开始不停的买。</strong>就像比特币类似的建仓策略，比特币之前套了我不少，这几天反弹了20%，我浮亏已经不到7个点了。</p><p><strong>能够在很难受的时候增加投资，最后大概率都是要赚钱的，而那些在很冲动很舒服的情况下买的单子，最后都会烂在手里。过去这么多次周期，大家应该都深有体会。<br>人都是受锚定效应影响的，3000点的时候觉得跌到2700天都要塌了，但是给你跌到2500，再涨回2700，你就很舒服了。</strong><br>地方政府收入主要靠卖地，中央财政主要靠增值税和企业所得税。所以中央调控房地产是真心的，地方政府想松绑赚钱也是真心的。<br>取消限售，本质上市增加流动性，但主要是增加卖方的流动性，我觉得微微利好，但很有限，谁想去接盘的尽管上，反正后果都是自负的。<br><strong>能够幻想一下未来吗？比如马上就要来的2019。会有一个技术性反弹，整体向上20%，但大部分人估计还是解不了套的。</strong><br>现在是基金定投呢，还是拿着大盘股装死好。定投一些周期波动比较大的指数，这个位置如果还有钱，不应该老想着消极防守了。</p></blockquote><p>2018-12-18 忍<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/bw7urbKDSKpCfuaLpCgeUw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>虽然炒股亏了14亿，但上海莱士的主营血制品还是国内公认的龙头企业，所以最差情况它也有保底价值。根据三季报扣非后的净利润是4亿，同比下跌16%，这个业绩其实也不太好，按照全年5-5.5亿盈利的估算，即便我们给出40倍的市盈率，它的市值也就值200亿左右，对应股价是4元。<br>也就是说现在的股价还要往下跌一半。<br>但我相信开板肯定在4元之上，我猜大概就是5.52-6.13这个区间，所以即便开板了也不要去买，因为同为血制品的龙头——华兰生物盈利7.6亿，30倍市盈率，312亿市值，比上海莱士的性价比可高多了…<br>另外还有一个好消息，就是2018年只剩下8个交易日了，从A股的角度来看，2018年是过去10年最困难的一年。代表小盘股的中证1000指数过去三年的跌幅分别为-20%、-17%、-34%，都到这个地步了我不信2019年还会继续大跌，哪怕是技术上也该有一个超跌反弹，所以灰暗的日子熬一熬就快到头了。<br>证券虽然转no了，但我的512880没卖，底部附近没有必要做波段折腾。依然是74%仓位，中证500若跌回4000附近，会再择机加仓。</p><p>昨晚可能没说清楚，华宝油气有2种购买方式，一种就是像股票一样，输入162411就买了，和股票的区别有一好一坏，好处是不用交印花税，坏处是不能当做打新的门票。还有一种就是以场外基金申购的渠道，代码也是162411，可以设置定投，每个月或者每周扣款，就是这样。今晚美股反弹了，明天开盘不会再有负担，这个时候才是考验A股尿性的时候，已经有下跌的趋势，明天再不打回去就真的要去锤10月19日的前低去了，明天很关键。</p><p>ofo本来还有些残值，如今信誉已经破产，大佬来接盘的可能性更低了，我觉得他们拿不出这十几个亿，若拿得出也不会到现在山穷水尽的地步，你们就当给新四大发明充值信仰了吧。<br>你平时看新闻联播吗？善于捕捉细节的人还是能看到一些大的政策方向，但信息密度并不是很高，所以我不看。<br><strong>我港股炒了有半年多了，发现那里和A股很多不一样，首先尽量回避低价股，小盘股，流动性差的股，那里没有壳保底。另外不要轻易去买业绩下滑的公司，不要赌困境逆转，因为绝大多数最后都跌成渣。暂时就这么点感想。<br>定投ETF，中证500的，沪深300的，各推荐个。这个位置是我的话肯定选中证500，周期波动更大，未来的收益预期更高。</strong><br>这个阶段可转债可以买吗，老年人投资，低风险保本的。没问题，从低价里挑个5只做个组合，持有4年，下有保底年化4%收益，上有牛市的想象空间。</p></blockquote><p>2018-12-17 700亿巨雷，第一庄股爆仓了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/SNy5qkUZqMuKSrxoSM8GeA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>有53.67%的网友税后收入不超过15万元，那我估了一下，你们的中位数可能在14.8万附近，一半的网友高于此，另一半低于此。<br>不过我要补充一点的是，<strong>像这种连续跌停即便开板也不要去买，因为开板那天机构夺路狂奔，站岗的都是散户，后续大概率还会再跌20%-30%。这套逻辑我在夜报最少讲过7-8遍，如果你是新读者，半信半疑，我建议你看看康美药业、康得新，最新的案例。</strong><br>今天盘面还是很强的，在美股被爆锤的情况下几乎没怎么跌，只有医药板块以及医药权重较高的创业板指跌的稍微多一些。大盘在目前这个位置已经横了快一个月了，均线几乎都收束到一簇，等到灰色的半年线靠近的时候我觉得就要变盘了，你问我往哪个方向变，我肯定是偏乐观的咯。这个位置不会减仓的。</p><p><strong>我今天已经开始了对华宝油气的定投，这个基金跟踪的是美国油气指数，注意，这个指数是由一堆美国的石油公司股价组成的，所以它的本质是投资美国油气公司，并非直接投资石油，但根据历史上的情况来看，该指数的走势和油价的关联度比较高。</strong>我认为原油目前已经在价值区了，就准备开仓定投了，唯一不太好的消息是美股貌似见顶了，接下来半年我是不看好的，但是油气指数和美股大盘的关联度并不是很高，之前两年美股大牛市，尤其指数本身还从高位下来跌了65%！所以两者之间其实没有太大的关联。<br>具体想看美国油气指数的走势，可以在百度输入xop，能看到历史走势，目前确实是在低位。<strong>投资华宝油气还有一个好处，就是它是美金资产，万一明年人民币贬值，它还能享受汇率优势，而从贸易战的推进来看，人民币贬值破7我觉得是大势所趋。投资华宝油气可以场内像股票一样买，也可以像认购基金一样场外买。</strong></p><p>不允许金融机构强行平仓，那意思是我们现在可以上杠杆了？反正不会平仓。那是国家保护民企临时出台的政策，你又不是民企，就一散户，爆仓就直接强平了，回家糊泥巴玩去吧。<br><strong>分众目前看是解禁之前的假突破？还需要再等等吗？我打算再等等，这次解禁的是美国私有化的资金，他们就算上这些年的资金利率，成本都在4元左右，现在股价还有50%以上收益，解禁的时候肯定有巨大抛压。</strong><br>同仁堂会是第二个康美药业吗？康美是庄股崩盘，同仁堂不是一个性质的问题，只是蜂蜜造假，看市场反应不是很严重。现在市场怕的是财务造假，一旦曝光就腰斩，没得商量。<br>股东质押必须是质押给券商吗？不，可以质押给信托公司，质押给银行，质押给小贷公司，只不过很多机构都不是上市公司，我不关心，我只关心和上市公司有关的部分，所以你看到的大都是券商。<br>有些股解禁暴涨，有些就暴跌，<strong>如何去识别解禁股。看解禁的是谁，也要看解禁的那些筹码成本是多少，国资解禁没事的，自然人和小股东，尤其是原始股解禁，大概率要砸盘。这里面很复杂，规律一两句话讲不清楚。而且就算是我，也很难做到都判断对。</strong></p></blockquote><p>2018-12-16 徐悲鸿2亿元名画挽救上市公司<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Ez0kH_gXXwlGefW6gPgrOw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>中国平安股东大会审议通过之前拟启动回购不超过10%股票的方案。我理解了一下这个公告，大意就是股东大会原则上同意回购这件事，并且授权回购的额度在10%以内，接下来由董事会去做计划，有可能计划回购5-10%，也有可能计划回购4-8%、3-6%，到时候再报上来让股东大会表决。<br>从投票的结果来看超过99%都是同意的，说明这个时候回购护盘深得股东的拥护，后续只要董事会做出来计划，除非太少（1-2%？），否则通过问题不大。<br>一旦平安最后启动回购，我都不用查数据，肯定是历史最大的回购。平安目前市值11300+亿，A股历史上市值破万亿（包括曾经）的公司我一只手都能数出来，哪怕回购5%也是了不得的将近600亿天文数字，要知道目前市面上最大的回购美的集团也才40亿的规模。<br>我一直很纳闷为什么这么爆炸的利好公布后股价几乎没怎么涨，可能是市场预期平安是说着玩的？那等最后确认通过执行的时候，股价必有反应。<br>美股周五下跌2%，会对我们周一的开盘价形成一定的冲击，看道琼斯工业指数的形态，大概率已经触顶，后续可能会有一波调整。<strong>我本来想定投华宝油气的，因为已经跌的比较惨了，但我担心美股跌下来会有比较明显的影响，所以暂时延后一下计划。</strong><br>我们这次谈判的诚意很足，除了核心利益不提，其余还是做了很多实质性的让步，明年初应该会达成一个阶段性的协议。<br>只有证券指数还在倔强的维持在趋势的强侧，下周大概率会下探寻找双底支撑，但我认为不会跌破10月19日的前低，没有客观证明，就是主观的一个判断，对了不用表扬，错了就一起赔钱。</p><p>周一的压力会有些大，周五下跌的比较多，叠加周五晚上美股的表现，又会引起一定的恐慌。所以看周一上午的盘面比较重要，如果中小创比大盘股强势我觉得就OK，如果中小创领跌那就比较麻烦，但无论如何我不认为这一波调整会创新低，我的判断这种坏情况出现的概率低于20%.所以我并没有打算减仓，如果后续调整出现买点的话，考虑再加一点仓位到80%。</p><p>还有广汇能源拿几亿的字画抵押贷款，<strong>古玩是个好东西，什么黑的灰的都往里装。</strong><br>为什么这幅愚公移山这么值钱？名画的价值真的应该这么高吗？这幅画6月份的时候1.9亿，流拍过一次，我觉得它不值这个数，古董字画再牛也没有10年涨8倍的，反正是左手卖右手，价格随意了。<br>千亿回购能上70吗？如果确认执行，并且额度超过5%，我觉得上70那不是必须的吗，玩闹呢，好歹600亿的真金白银。<br><strong>怎么才能在证券账户上看到准确的亏损嗯，要比较快捷的方法。最好的办法就是年初录入一个整数，年底的时候一对比就完事了，中间进进出出的就算不准了，话说我不建议你老惦记着那个数，你的本金只会干扰你的判断。</strong></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.jialan7.com/20181209-20181215%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html&quot;&gt;原文地址&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2018-12-  
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我不是很悲观，因为我认为10月19日那一次中小创踩出来的底部是有效的，所以中证500若到4000点以下我一定会加仓的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;没房+炒股+养娃，真的是返贫三大绝技。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;这就是做多和做空的区别，做多从长线趋势是价投，你有装死的资格，可以选择靠时间去赢。做空永远是投机，因为向下的空间会越来越小，而且会越跌越费劲。所以撩狠话是不需要的，若真的出现极端情况，砸到2400、2300、2200，诸位该忍也还是会忍的下去的，记得别上杠杆就完了。我是打算若真的跌到2300我就把所有手里的钱都买进去，但不会全部一口气买，而是跌破2500就开始不停的买。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;能够在很难受的时候增加投资，最后大概率都是要赚钱的，而那些在很冲动很舒服的情况下买的单子，最后都会烂在手里。过去这么多次周期，大家应该都深有体会。人都是受锚定效应影响的，3000点的时候觉得跌到2700天都要塌了，但是给你跌到2500，再涨回2700，你就很舒服了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;最近几天上证50破位下跌了，这其实是之前一直死扛指数的补跌。但后续上证50的下跌空间并不大，因为它的估值在所有指数里是最低的，流动性在所有指数里是最好的，并不具备持续做空的合理性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;按照合理的状态，之前那一波可能就不止锤到2449，大概要在2350附近。政府的行政干预还是没有办法扭转市场的趋势，所以这次二次探底才能踩出真正市场认可的底部。我不是很悲观，因为我认为10月19日那一次中小创踩出来的底部是有效的，所以中证500若到4000点以下我一定会加仓的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;可以加仓平安吗？再等等，等它们出回购方案，我觉得最重要的是回购价格，比如定75元以下回购，那就很不错，如果定60元以下回购就傻叉了。熊市下跌没有理性可言，平安的业绩非常非常好，马明哲等平安高管今年增持过，成本是61，短线波动没有原因，接受就完事了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;分众：目前看是解禁之前的假突破？还需要再等等吗？我打算再等等，这次解禁的是美国私有化的资金，他们就算上这些年的资金利率，成本都在4元左右，现在股价还有50%以上收益，解禁的时候肯定有巨大抛压。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;这几进几出的算下来，都快30万了，这就是中产阶级家庭养一个孩子付出的代价，本来夫妻两人可以过得非常潇洒，如今只能每个月精打细算规划财务。没房+炒股+养娃，真的是返贫三大绝技。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;国务院金融委今天公开发声，称当前资本市场的风险已经得到较为充分的释放，已经具备长期投资价值。&lt;br&gt;这个观点我完全同意，但事实就是过去3年做多的人一直在亏钱，趋势一时半会逆转不过来，观望的人有的在等2400，有的在等2300，有的还想等2000，金融委说的话在市场上没什么号召力。只有那些对浮亏耐受力较强，对中国长期乐观的人才愿意这个时期加仓，比如我。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最近几天上证50破位下跌了，这其实是之前一直死扛指数的补跌。但后续上证50的下跌空间并不大，因为它的估值在所有指数里是最低的，流动性在所有指数里是最好的，并不具备持续做空的合理性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;怎么合理计算一个上市公司的市值？成熟行业按分红率来算，比如银行，分红率4-5%就算合理。成长行业按peg来估，1就差不多合理。或者就按同行业其他公司来估，像莱士，就拿华兰生物来对比，最多最多给40倍pe。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今年虽然亏了不少钱，但历史级别的底部在眼前，我手里又有钱能买，后续还有回款增加资金，我不一定能抄到最低点，但几年后的下一个周期我一定能发笔财。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这就是做多和做空的区别，做多从长线趋势是价投，你有装死的资格，可以选择靠时间去赢。做空永远是投机，因为向下的空间会越来越小，而且会越跌越费劲。所以撩狠话是不需要的，若真的出现极端情况，砸到2400、2300、2200，诸位该忍也还是会忍的下去的，记得别上杠杆就完了。我是打算若真的跌到2300我就把所有手里的钱都买进去，但不会全部一口气买，而是跌破2500就开始不停的买。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;能够在很难受的时候增加投资，最后大概率都是要赚钱的，而那些在很冲动很舒服的情况下买的单子，最后都会烂在手里。过去这么多次周期，大家应该都深有体会。&lt;br&gt;人都是受锚定效应影响的，3000点的时候觉得跌到2700天都要塌了，但是给你跌到2500，再涨回2700，你就很舒服了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;马上就要来的2019。会有一个技术性反弹，整体向上20%，但大部分人估计还是解不了套的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我港股炒了有半年多了，发现那里和A股很多不一样，首先尽量回避低价股，小盘股，流动性差的股，那里没有壳保底。另外不要轻易去买业绩下滑的公司，不要赌困境逆转，因为绝大多数最后都跌成渣。暂时就这么点感想。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;定投ETF，中证500的，沪深300的，各推荐个。这个位置是我的话肯定选中证500，周期波动更大，未来的收益预期更高。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;像这种连续跌停即便开板也不要去买，因为开板那天机构夺路狂奔，站岗的都是散户，后续大概率还会再跌20%-30%。这套逻辑我在夜报最少讲过7-8遍。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我今天已经开始了对华宝油气的定投，这个基金跟踪的是美国油气指数，注意，这个指数是由一堆美国的石油公司股价组成的，所以它的本质是投资美国油气公司，并非直接投资石油，但根据历史上的情况来看，该指数的走势和油价的关联度比较高。&lt;br&gt;投资华宝油气还有一个好处，就是它是美金资产，万一明年人民币贬值，它还能享受汇率优势，而从贸易战的推进来看，人民币贬值破7我觉得是大势所趋。投资华宝油气可以场内像股票一样买，也可以像认购基金一样场外买。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如何去识别解禁股。看解禁的是谁，也要看解禁的那些筹码成本是多少，国资解禁没事的，自然人和小股东，尤其是原始股解禁，大概率要砸盘。这里面很复杂，规律一两句话讲不清楚。而且就算是我，也很难做到都判断对。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;怎么才能在证券账户上看到准确的亏损。最好的办法就是年初录入一个整数，年底的时候一对比就完事了，中间进进出出的就算不准了，话说我不建议你老惦记着那个数，你的本金只会干扰你的判断。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20181209-20181215 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20181209-20181215%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20181209-20181215 股社区文章整理.html</id>
    <published>2018-12-16T07:31:32.000Z</published>
    <updated>2018-12-16T07:31:35.246Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2018-12-  [原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>我认为周线向上突破ma20的概率比继续向下寻底的概率大，60对40的样子，耐心等吧。</li><li>华宝油气已经跌破0.55了，我觉得也是可以考虑开始定投了，但油价一时半会上不去，也要有长期抗战的准备。</li><li>如果你的现金不是很多，比如就几万，也可以考虑激进一点，去搏一些超跌后的个股。很大概率会在周期小盘股里。以及次新股里。<br>我参考过的4个选项吧：投资指数；高股息率股票；可转债；想投资指数但又买不起期指的股民，也可以考虑一下150022。</li><li>个人的交易习惯，从不在下跌的趋势中买入，尤其是以补仓为目的的买入，通常结果都不会好。止损从长期来看，不能提高收益率，只能让亏损碎片化，降低最大回撤。如果是投机品种，应该有止损，买的都是确定性很强的大企业，轻易是不会止损的。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>我认为周线向上突破ma20的概率比继续向下寻底的概率大，60对40的样子，耐心等吧。</li><li>我刚在K线上数了一下，中证500指数的周线已经连续连续56周收盘低于ma20，你们不要以为这很寻常，历史上从未有过这么长周期的单侧连续趋势，包括2014-2015那波跨年牛市，其实也只运行了53周就跌破了。从时间上来说这一波连续下跌的周期已经超出寻常，就算从技术面看也该有个反抽。</li><li>我个人相信中国不会在这里停下，股市也不会在这里趴下，这一波底在哪不晓得，非要说个数我拍个大腿，极限极限也不会低过2200，甚至我觉得2449就不太会短期内被再次击破。另外我还觉得明年重回3000+的希望挺大的，所以我现在乐呵呵的收集着筹码。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>房地产：消息一出房地产板块就强势拉升，连带上下游行业，比如之前一直阴跌的家电板块就领涨两市。另外建筑、建材、家居、电器仪表、工程机械其实也都和房地产行业相关，不亏是国之重器，果真是牵一发动全身。</li><li>华宝油气：已经跌破0.55了，我觉得也是可以考虑开始定投了，但油价一时半会上不去，也要有长期抗战的准备。</li><li>美的和格力：周期不好，明年业绩大概率会下滑，所以别补仓，后面找机会可能要换仓了。</li><li>银行：分红稳定的是银行吗？是呀，还是挺稳的，当然如果追求分红率的话，应该开港股券商，买港股里的银行，股息率会比A股高个10-20%。</li><li>中小创：我觉得经过10月份的那次下挫，现在的图形已经比较健康，10月19日的那个低位会有很强的支撑。</li><li>中药：今天一个朋友和我说，这波医药最幸运的是中药，因为仿制药巨幅降价后，销售渠道就没动力去推挣不到钱的品种，之后会有更大的动力去开利润更高的中药，预计未来医保中中成药比例会越来越高。另外中药都是独家品种，彼此没有同类竞争，不可能通过招标的形式来降价，所以会一直很舒服的发展下去。</li><li>华东医药：这一波的极限有可能跌到26附近，很难再低了，毕竟公司的盈利能力摆在那里，它是连续多年roe保持在15%以上的44家A股最好公司之一，是浙江民营药企里的战斗机，不是随便来个采购变化就搞垮的豆腐渣企业。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>每隔一段时间，就会有一个传销项目爆红，因为玩这个的人群是固定人群，大家都涌向一个热门项目，就是赶顶崩盘的征兆。最近后台很多人都在问MBI，那这个项目估计崩盘也就一两个月内的事了。</li><li>减税的本质，就是政府将钱留在民间，让民间自己来决定怎么花这笔钱。加税就是政府从民间收集财富，然后集中力量做事。如果是市场经济的话，减税配置财富的效率更高，后者更像是计划经济。</li><li>昨天那四个选项都适合大资金，长周期的，低波动投资，证券板块波动幅度还是有些大，不适合重仓，容易影响情绪。</li><li>投资指数和现金回报率好的品种，有网友比较感兴趣，我就说说我参考过的4个选项吧。<br>1、投资指数，这个肯定是最稳妥的，有些个股下去了不一定能回来，但大家对A股几年后重回3000+是普遍有信心的，区别在于乐观的人觉得是2019，悲观的人觉得是202x。<br>中证500指数2年后比现在再跌10%的可能性有吗，当然有了，但我判断了一下值得搏一下，就算错了也不会亏太多，总不可能跌到3000点以下，毕竟目前的历史估值已经是10年来的绝对低位。<br>2、高股息率股票。这里看的肯定是银行股，以农行为例，最近几年每股分红都是0.17-0.18左右，对应A股股价的话就是5%的分红率。要说极端风险就是中国经济玩完，中国银行大面积坏账破产，真出现那样的情况你只要手里还是人民币资产，都是一样的下场。<br>3、我还留心过可转债，目前到期税前收益在4.5%以上的债券有11个，做一个组合持仓也不错的。<br>4、想投资指数但又买不起期指的股民，也可以考虑一下150022。</li><li>如果你的现金不是很多，比如就几万，也可以考虑激进一点，去搏一些超跌后的个股。很大概率会在周期小盘股里。以及次新股里。</li><li>我只会买两种东西，一是投资指数，二是投资分红稳定的公司，这两样东西确定性最高，长线看是很好的财富锚，至于短期内浮亏个一百万或两百万，确实没往心里去，反正对生活质量没影响。接下来比较看好的板块，按照顺序依次是：传媒，火电、地产、有色。传媒不要买影视传媒，而是传统的出版传媒，其实这话说的都有些晚了，很多股票已经涨过一波了，但只要后续有回调还来得及。地产的话万科我肯定不会卖，也是最近最稳健的白马股。火电和有色我正在筛选，后面看看能不能找出合适的加到组合里。</li><li>多聊聊指数的投资吧。中证500，欢迎上车，我目前还小亏一点，不过继续跌的话我会加仓的。</li><li>最近老有网友和我说觉得熊市难熬，这里面有新股民，也有老股民。新股民可以理解，首次经历慢熊很磨炼心智，会不断的给你一点希望，然后再反馈双份的失望，很多人会在这个过程中逐渐绝望，愤然离开。让我意外的是发现有些老股民也开始坐不住了。</li><li>可转债不会有对付风险吗？可转债最后还不起钱的情况，就会下调转股价，让债券全部变成股票。事实上大部分的可转债都不会还钱的，都是转股的结局。</li><li>我也没什么特别好的办法，就是根据自己的计划持有，不会补仓，也不打算割肉，我买的是公司的经营价值，除非经营状况急剧恶化，否则就继续当股东。</li><li>个人的交易习惯，从不在下跌的趋势中买入，尤其是以补仓为目的的买入，通常结果都不会好。止损从长期来看，不能提高收益率，只能让亏损碎片化，降低最大回撤。如果是投机品种，应该有止损，买的都是确定性很强的大企业，轻易是不会止损的。</li><li>英伟达和苹果现在这个位置可以建仓吗？我个人不建议，美股涨了10年，万一现在才是调整的开始，这位置接盘就是真接盘侠。</li></ul><a id="more"></a><p>2018-12-15 年入20万在全国是什么水平？<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/C8OB2C5ATI0AhRAYGTFLoA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>在中国年收入20万以上的小伙伴，你大概已经在13.8亿中国人里，排进了top6%，已经很厉害了。但如果你在京沪深这样的一线城市，因为身边厉害的人太多，那可能20万就不太够了。<br>这里其实也是可以计算的，北京的人均gdp是12.9万（2017年），是全国人均的216%，那除个权，北京20万就相当于全国的9.26万，我查了一下那也还是能击败73%的人。中上水平吧，确实不能算在精英群体里。</p><p>美国那边纳税是很严的，我不清楚那边的官员是否要财务申报，但我觉得肯定透明度比中国要高的多，纳税也规范的多。反而是中国公布的数据，我会再考虑一下。<br>我上次去美国旅游，感觉3000美金还是比3000人民币能买的东西要多一些的，感觉日常生活消费购买力多个2-3倍区间。<br>那么问题来了，要怎样才能年入20万，求致富之路。在一线城市你获得这个收入还是比较容易的，我的文章里也写到了，有1/4的人都能挣到这个数，你如果能考进北京的211、985名校，毕业后去个好一点的知名公司，奋斗到35岁左右，大概率是20万+的。</p></blockquote><p>2018-12-14 喝碗心灵硫酸再睡吧<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/_al9ZnxnP6D1yWWkcX0fvg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>1、网课项目是商业项目，不是免费的午餐。<br>2、贫困县的中学不是每个班都参加网课，通常只有尖子生凑起来的精英班才接受网课教育。<br>3、老师对这件事也有不同的看法。老教师普遍抵触，认为是对自己教学水平的否定。年轻教师普遍能接受，甚至很多老师通过网课学习的比学生还快。<br>4、双师制在很多领域都已经开始推行，比如学而思就是双师制，即名师负责线上教学，然后再配一名线下的老师负责查漏补缺和答疑，实战效果比较理想。<br>5、我看了大量的当事人评论，有线上示范班级的老师，有线下看直播的老师和学生，整体反馈比较正面，除了成绩的提升外，更多人提到的是拓宽了自己的眼界格局。<br>7、文中提到的禄劝是昆明市附近的贫困县，每年在教育上的投入超过财政收入3个亿，所以肯定是更高一级的政府用扶贫资金在进行补贴，这样的特殊情况也不是可以全国范围模仿的。<br>还想到了一些不太和谐的念头，也写下来给你们议议：<br>1、首先就是因材施教的问题，我就看到有一些直播班的学生觉得不适合自己，部分学校试行了一段时间后就退掉了。所以这个项目并不适合无差别的推广。<br>2、其次就是涉及到高考竞争的问题。<br>3、最后就是教育军备的问题。我下午和一个朋友讨论的时候就问过他，中国目前教育的主要目的是什么？我认为如今教育的一个重要副作用，是为了给每一个人标分阶层用的。教育资源也会通货膨胀，教育军备理论上是没有尽头的。<br><strong>网课也许能改变一小部分人的命运，但它很难成为所有底层学子的天梯，因为登天的路还是那么窄，梯子宽没用啊。</strong></p><p>全国统一教材，统一授课，是不是节省很多教师。万万不可呀哥们，<strong>人最大的创造力来自于多样性，你想想那画面，上亿的人听同样的课，这简直是人类的灾难。</strong><br>贫困县的孩子，除了通过教育考，几乎没有别的出路，赤裸裸地现实。是呀，那个禄劝的教育局还是很清醒的，“投资教育，是防止贫困代际传递最好的办法。”我在腾讯公益上大概投过160多个项目，其中至少有150个左右都是教育相关，我基本不投教育以外的项目。<br>我们还是一个发展中国家，当然不能和美日相比，不过最近几年你没发现体力劳动者的收入涨了不少吗。我经常听到白领吐槽自己挣的没有送快递的多。<br>说好的共同富裕呢。要看怎么比了，和40年前比，我们现在的富人更有钱了，穷人也比当时强多了。不然这种贫困县哪有钱去投资教育，都是扶贫的政策啊。<br>这是国家教育分层的一个策略，不是政府负担不起另一半的学位，而是现阶段国家就业资源就这么多，就算9年义务变12年义务，也不会改变什么。<br>我的理解是，<strong>国家发展了，整个蛋糕就变大了，至于具体的教育，在于挑选谁先来吃蛋糕。并不是教育资源增加一倍，蛋糕就变大一倍，这两者之间有一定关系，但绝对不是正比。</strong><br>你别说，发达国家就是这样的，吸纳一些移民，做底层的职业。但我们中国还没发展到那个份上，我们现在的主要优势还是有充沛的廉价劳动力。<br>民营教育集团很多都在推行双师制，我觉得这是未来的一个趋势。</p></blockquote><p>2018-12-13 房地产…….又….?<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/II3DQ6Rqycu9fDm7DU5iSw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>前些天恒大发美元债融资的新闻看了吗，利率高达13.75%，再加上发行成本将近15%了。<br>如果你不和我说借钱的是恒大， 就说一上市公司现在年息15%借钱，我会判断这家公司可能财务有崩盘的风险。要知道恒大还是今年房地产销售收入龙头，它融资都是15%的成本，可以推想整个行业是什么状况，若能重启发债融资必是重大利好。<br><strong>消息一出房地产板块就强势拉升，连带上下游行业，比如之前一直阴跌的家电板块就领涨两市。另外建筑、建材、家居、电器仪表、工程机械其实也都和房地产行业相关，不亏是国之重器，果真是牵一发动全身。</strong><br>虽然幅度可能没那么大，但政府确实一直在努力推进降税，那么未来政府削减支出也是必然，所以依赖政府做生意的行业，比如公共工程、环境保护、军工等，都得留个心眼。</p><p>相持局面，确实没啥好说的，只能拍个脑袋，<strong>我认为周线向上突破ma20的概率比继续向下寻底的概率大，60对40的样子，耐心等吧。</strong></p><p>自从三公消费大减之后，我觉得眼下公务员的待遇其实是不算高的，公务员的岗位性价比已经下降了，这几年人才都开始辞公奔私，只有小县城的公务员还有些优势，总体说我觉得再砍的空间不大了。<br>三四线小城市的人惯性思维还是挺重的，在他们眼里，吃皇粮是很有优越感的。在我老家，有一份体制内工作的男性，找老婆很有竞争力，体制外的就算收入高也会被各种挑剔。<br><strong>每隔一段时间，就会有一个传销项目爆红，因为玩这个的人群是固定人群，大家都涌向一个热门项目，就是赶顶崩盘的征兆。最近后台很多人都在问MBI，那这个项目估计崩盘也就一两个月内的事了。</strong><br>我也看不了太远，反正明年春节之前这一两个月是涨不动的，现在北京买房上来就照着8折砍。今天看媒体报道，上海炒房的已经开始割肉补充现金流了，月供20多万撑不住。<br><strong>减税的本质，就是政府将钱留在民间，让民间自己来决定怎么花这笔钱。加税就是政府从民间收集财富，然后集中力量做事。如果是市场经济的话，减税配置财富的效率更高，后者更像是计划经济。</strong><br>贷那么多钱做什么呢。资金链紧张啊，像华夏幸福这么大规模的企业，一度差点资金断链，到处找钱救命才扛过来。另外碧桂园的负债率也极高，它们也很危险。<br>昨晚怎么没有证券板块呢？<strong>昨天那四个选项都适合大资金，长周期的，低波动投资，证券板块波动幅度还是有些大，不适合重仓，容易影响情绪。</strong><br>新三板自身已经积重难返了，但是新三板最近连续有上市公司转投A股，比如最近刚上市的海容冷链，在新三板的时候30多元，来A股直接就快60元了。<br>港股分红除权吗。当然都除权的，只有债券分红不除权，但债券的利息已经叠加在股价上了。</p></blockquote><p>2018-12-12 1年后让我发笔小财的4个选项<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/3V9Fht0HskDaiXrJhigIjw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>我刚在K线上数了一下，中证500指数的周线已经连续连续56周收盘低于ma20，你们不要以为这很寻常，历史上从未有过这么长周期的单侧连续趋势，包括2014-2015那波跨年牛市，其实也只运行了53周就跌破了。从时间上来说这一波连续下跌的周期已经超出寻常，就算从技术面看也该有个反抽。</strong><br>昨晚我说自己会考虑<strong>投资指数和现金回报率好的品种，有网友比较感兴趣，我就说说我参考过的4个选项吧。</strong><br><strong>1、投资指数，这个肯定是最稳妥的，有些个股下去了不一定能回来，但大家对A股几年后重回3000+是普遍有信心的，区别在于乐观的人觉得是2019，悲观的人觉得是202x。</strong>我买股指期货也是这个思路，我中证500的成本是4460左右，如果后续在跌我补仓的话应该可以降到4350-4400，再加上期指每年有5-6%的贴水，假设我投资周期的2年，那到2020年我的成本就是4000点左右。<br><strong>中证500指数2年后比现在再跌10%的可能性有吗，当然有了，但我判断了一下值得搏一下，就算错了也不会亏太多，总不可能跌到3000点以下，毕竟目前的历史估值已经是10年来的绝对低位。</strong><br><strong>2、高股息率股票。这里看的肯定是银行股，以农行为例，最近几年每股分红都是0.17-0.18左右，对应A股股价的话就是5%的分红率。</strong>因为我有港股券商，所以可以买到更便宜的农行港股，即便扣掉10%的分红税，股息率也有5.3%左右。其他银行虽然有波动，但大抵也是这个水平。高不会超过6%，低不会跌破4.5%。<br>对于那些手里有大量现金，急于寻找资产对抗通胀的大户来说，这其实也挺不错的。<strong>要说极端风险就是中国经济玩完，中国银行大面积坏账破产，真出现那样的情况你只要手里还是人民币资产，都是一样的下场。</strong><br><strong>3、我还留心过可转债，目前到期税前收益在4.5%以上的债券有11个，做一个组合持仓也不错的。</strong>有人说里面有一个ST股，我觉得也没必要刻意去回避，中国历史上零门槛的场内公开债券，还没有违约的先例，而且以目前可转债这么大的体量市场，我也不信监管层会放任违约，那种信用成本谁也不敢去支付。<br>最重要的是它们都是可转债啊，实在还不起钱直接转成股票就完事了，谁有病没事惹一大票股民到自己办公楼下拉横幅？保底收益将近5%，这批债年限普遍在4年左右，你不会悲观到觉得4年之内都没行情吧？<br><strong>4、想投资指数但又买不起期指的股民，也可以考虑一下150022，这是一只很特殊的A类基金，它的具体规则有点复杂我就不详细解释了，简洁一点说它现在跟踪的是深成指，399001。</strong>分级基金2020年全部都要清盘，目前150022有12%的折扣。<br>我前面和你们说过，我陆陆续续手里有小千万的现金，我考虑的是要在A股寻找长线财富锚，我说我不在乎短期波动并不是自我安慰，你们看今晚的文章应该就能感觉出来，我关注的都是1年以上周期的投资选项。</p><p>今晚在公众号里介绍的4个选项里，最方便散户执行的应该就是150022，不过也有一点门槛，按照分级基金的规定要账户资产在30万以上的才可以获得交易权限。当然我这些都是基于长线考虑的风险相对低的策略，<strong>如果你的现金不是很多，比如就几万，也可以考虑激进一点，去搏一些超跌后的个股。</strong>毕竟10万块钱就算涨30%也没多大意思，还不如去搏一个翻倍股拼一下。只要大盘回到3000+，翻倍的个股肯定在200个以上，50%涨幅的股票也不会低于700个，<strong>很大概率会在周期小盘股里。以及次新股里。</strong></p><p>我说过很多遍了，虚拟币要用大宗商品的角度去看，类似于钻石黄金，它肯定不会跌到零，但波动一定会很剧烈很剧烈，千万别把它当货币。<br><strong>华宝油气能买了吗。已经跌破0.55了，我觉得也是可以考虑开始定投了，但油价一时半会上不去，也要有长期抗战的准备。</strong></p></blockquote><p>2018-12-11 1400万和1000元<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ck2KMYrRCzbznQihDkTkrA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>政客跟着选票走，商人只跟利益走。<br>今天A股盘面很不活跃，上证全天成交额只有800多亿，和2015年全盛时期没法比，大概也就是2013年那波慢熊市时期的量能水平。大盘之前连跌了几天，今天终于反抽了一下，但并没有补上昨天这个微小的跳空缺口。<br>关于未来的风向我昨晚也说的差不多了，有人笑我是自我安慰，其实真的还好啦，你可能不了解手上有大量现金的那种焦虑，需要不停的寻找哪里有资产的洼地，前几年有钱人都已经上了房地产这艘大船，每天吃饱睡好等着升值就行了。我来晚了，房地产这船票价太贵我不想上，左顾右盼只有A股称得上洼地，当然要抓住机会加仓。<br>但我绝对不会去买一些虚头巴脑的概念股，<strong>我只会买两种东西，一是投资指数，二是投资分红稳定的公司，这两样东西确定性最高，长线看是很好的财富锚，至于短期内浮亏个一百万或两百万，确实没往心里去，反正对生活质量没影响。</strong></p><p><strong>接下来比较看好的板块，按照顺序依次是：传媒，火电、地产、有色。传媒不要买影视传媒，而是传统的出版传媒，其实这话说的都有些晚了，很多股票已经涨过一波了，但只要后续有回调还来得及。地产的话万科我肯定不会卖，也是最近最稳健的白马股。火电和有色我正在筛选，后面看看能不能找出合适的加到组合里。美的和格力的周期不好，明年业绩大概率会下滑，所以别补仓，后面找机会可能要换仓了。</strong></p><p>从理财的角度保险产品都不太好，如果是防范意外的话买就买呗。<br>作为一个菜鸟，想问问分红股息一类。比如我1月初买了1万股，在一年的时间里来来回回的进出，到明年1月还是8000股。中间始终有仓。怎么算？以你能想象的到的对你最不利的方法来计算，我这么解释很明白了吧。所以没事也别t来t去，除非你不打算参与分红。<br><strong>多聊聊指数的投资吧。中证500，欢迎上车，我目前还小亏一点，不过继续跌的话我会加仓的。<br>分红稳定的是银行吗？是呀，还是挺稳的，当然如果追求分红率的话，应该开港股券商，买港股里的银行，股息率会比A股高个10-20%。</strong><br>医药类不是高分红股票吧。不是，医药主要买成长，分红的话顶头的那几只股票一般都不到2%，属于偏低的，这个我不会大量购买的。</p></blockquote><p>2018-12-10 -<strong>__</strong>-<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/y_QS2ezXtF-8BjS3m9Lk6w" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我因为手里一直拿着工行，所以也不着急，就耐心等医药板块的回调。一直等到28的复星，34的华东，我觉得差不多了才换，但没想到最近突发利空，重锤仿制药公司，反倒是一直很贵的恒瑞依靠原研药的优势受创较小。这事给我的教训就是以后捡便宜的心态真的要调整。<br><strong>医药板块明天会反弹，但这几天重锤的那几个短期不可能解套，别补仓。<br>最近老有网友和我说觉得熊市难熬，这里面有新股民，也有老股民。新股民可以理解，首次经历慢熊很磨炼心智，会不断的给你一点希望，然后再反馈双份的失望，很多人会在这个过程中逐渐绝望，愤然离开。<br>让我意外的是发现有些老股民也开始坐不住了。<br>我个人相信中国不会在这里停下，股市也不会在这里趴下，这一波底在哪不晓得，非要说个数我拍个大腿，极限极限也不会低过2200，甚至我觉得2449就不太会短期内被再次击破。另外我还觉得明年重回3000+的希望挺大的，所以我现在乐呵呵的收集着筹码。</strong><br>有些网友吓唬我，说再继续往下跌迟早把我跌到认输。我全是本金交易，家庭财务风险又控制的很低，生活习惯很清简，全家老小一年开支40万以内就够了，再熊10年我也等的起，割肉认输不存在的。<br>对了，我最近也在考虑要不要屯一些可转债。这一波股票反弹的不多，但可转债反弹的趋势一直很稳健，我算了一下收益率，<strong>目前大量的可转债到期收益都在4%以上，作为一个保底收益同时向上又有无限可能的品种，我觉得很适合佛系的长线股民。</strong></p><p>今天有一个向下的跳空缺口，这种震荡行情的缺口短期内就会补，所以明后天大概率就会有反弹。再远的我也看不清，我觉得现在比较难的不是中小创，而是上证50的K线属实不太健康，横的时间太长了，凭直觉来说的话向下跌的可能性比向上突破的概率要大。熊市里政府的每一次护盘都很难获得好结果。<strong>反而是中小创，我觉得经过10月份的那次下挫，现在的图形已经比较健康，10月19日的那个低位会有很强的支撑。</strong></p><p>btc加仓吗？已经买到我想买仓位的50%了，如果跌到2000美金就满仓，我最坏的情况就是把2016年那一波挣的全吐出去，再倒贴15万。<br>你算死多头吗？算，<strong>2600以下你绝对不可能看到我转空。最起码也得涨到2800+我猜会考虑部分板块减仓。<br>可转债不会有对付风险吗？可转债最后还不起钱的情况，就会下调转股价，让债券全部变成股票。事实上大部分的可转债都不会还钱的，都是转股的结局。</strong></p></blockquote><p>2018-12-09 医药股怎么办？<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/3mk_NiFLMiQ3djz7jKqKqQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>周五的行情整体是很平静的，几大指数都在红绿的临界线边上收盘，但对于医药板块来说却是核爆级的震动，中证医药指数继周四-3.9%之后，再次被重锤3.6%。多只医药股大跌、跌停。<br>我的白马组合从9月初就做过一次换仓，把其中的工行卖出，换入等量的复星医药，然后在前些天我又把一半的复星医药换成了华东医药，我当时的判断是医药板块已经将上半年的水分挤出，回调充分，可以取代一直在相对高位护盘的银行股。<br>我看了一些业内人士的评论，大概率是国家医保压力太大，就搞了这次带量采购，不但是要打压中间商的利润，也是要药企吐点血出来，不然大家都看不起病。<br>市场之所以跌这么狠，主要是担忧后续的竞标结果，自己给自己吓崩的。<br>有网友问我怎么办，<strong>我也没什么特别好的办法，就是根据自己的计划持有，不会补仓，也不打算割肉，我买的是公司的经营价值，除非经营状况急剧恶化，否则就继续当股东。</strong><br>首先这次4+7的试点只占全国整体的一小部分，都不到20%，其次我认为市场本身很快就会做出针对性的反弹，不会让降价50%成为常态，销售环节的费用不可能一刀切归零，这么多年形成的渠道必然有它存在的价值。<br><strong>今天一个朋友和我说，这波医药最幸运的是中药，因为仿制药巨幅降价后，销售渠道就没动力去推挣不到钱的品种，之后会有更大的动力去开利润更高的中药，预计未来医保中中成药比例会越来越高。另外中药都是独家品种，彼此没有同类竞争，不可能通过招标的形式来降价，所以会一直很舒服的发展下去。</strong></p><p>明天上午一低开，就会把这次的缺口补上，这应该是没什么悬念的事。医药股的暴跌别冲动补仓，熊市最忌讳因为下跌加仓，如果没有问题的话，过一段时间就会反弹回来，如果有问题的话那现在绝不该买。<strong>我觉得华东医药这一波的极限有可能跌到26附近，很难再低了，毕竟公司的盈利能力摆在那里，它是连续多年roe保持在15%以上的44家A股最好公司之一，是浙江民营药企里的战斗机，不是随便来个采购变化就搞垮的豆腐渣企业。</strong>要相信多年大白马的实力，之前茅台暴跌我也选择坚守，A股一共就那么几家好企业，机构短时间吓跑了，之后又会陆续回来的。</p><p>头条的目的不是被人收购，他们是想成为中国互联网的龙头，起码也是和阿里腾讯平起平坐的那个级别的公司。<br>最近几年中药板块是跑输整个医疗板块的，这确实是趋势之一，但政府这么一搞，有可能会在短期内反而刺激中药的销量。<br>币圈今年亏15万都不算什么吧，你既然敢买比特币，就是风险偏好巨大的人，亏钱还要问别人吗？我最近一直在买，我打算等2020年的衰竭期机会。<br><strong>个人的交易习惯，从不在下跌的趋势中买入，尤其是以补仓为目的的买入，通常结果都不会好。</strong><br>前几天还有很多机构在500元卖茅台，你觉得他们想明白了吗？150元的时候也有很多机构卖茅台，股价一度腰斩，他们估计也想的挺明白的。<strong>其实机构和散户区别不是很大，情绪也有趋同性，一跌就看空，一涨就看多。</strong><br>发现你不喜欢止损，为什么呢？我很早的时候解释过原因，<strong>止损从长期来看，不能提高收益率，只能让亏损碎片化，降低最大回撤。如果是投机品种，应该有止损，买的都是确定性很强的大企业，轻易是不会止损的。</strong><br>医药行业是细分的，这一波跌的主要是化工合成制药的企业，像这种眼科服务的没什么理由跌。有些中药企业这一波还反弹了。但从长线来看，医药股里真正的大牛股都是制药的。<br><strong>英伟达和苹果现在这个位置可以建仓吗？我个人不建议，美股涨了10年，万一现在才是调整的开始，这位置接盘就是真接盘侠。<br>医药板块真正的明珠，肯定都是做药的公司，长线都有很强的竞争力，不应该因为一次偶发事件就转变自己的投资逻辑。</strong></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2018-12-  
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我认为周线向上突破ma20的概率比继续向下寻底的概率大，60对40的样子，耐心等吧。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;华宝油气已经跌破0.55了，我觉得也是可以考虑开始定投了，但油价一时半会上不去，也要有长期抗战的准备。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果你的现金不是很多，比如就几万，也可以考虑激进一点，去搏一些超跌后的个股。很大概率会在周期小盘股里。以及次新股里。&lt;br&gt;我参考过的4个选项吧：投资指数；高股息率股票；可转债；想投资指数但又买不起期指的股民，也可以考虑一下150022。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;个人的交易习惯，从不在下跌的趋势中买入，尤其是以补仓为目的的买入，通常结果都不会好。止损从长期来看，不能提高收益率，只能让亏损碎片化，降低最大回撤。如果是投机品种，应该有止损，买的都是确定性很强的大企业，轻易是不会止损的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我认为周线向上突破ma20的概率比继续向下寻底的概率大，60对40的样子，耐心等吧。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我刚在K线上数了一下，中证500指数的周线已经连续连续56周收盘低于ma20，你们不要以为这很寻常，历史上从未有过这么长周期的单侧连续趋势，包括2014-2015那波跨年牛市，其实也只运行了53周就跌破了。从时间上来说这一波连续下跌的周期已经超出寻常，就算从技术面看也该有个反抽。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我个人相信中国不会在这里停下，股市也不会在这里趴下，这一波底在哪不晓得，非要说个数我拍个大腿，极限极限也不会低过2200，甚至我觉得2449就不太会短期内被再次击破。另外我还觉得明年重回3000+的希望挺大的，所以我现在乐呵呵的收集着筹码。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;房地产：消息一出房地产板块就强势拉升，连带上下游行业，比如之前一直阴跌的家电板块就领涨两市。另外建筑、建材、家居、电器仪表、工程机械其实也都和房地产行业相关，不亏是国之重器，果真是牵一发动全身。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;华宝油气：已经跌破0.55了，我觉得也是可以考虑开始定投了，但油价一时半会上不去，也要有长期抗战的准备。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美的和格力：周期不好，明年业绩大概率会下滑，所以别补仓，后面找机会可能要换仓了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;银行：分红稳定的是银行吗？是呀，还是挺稳的，当然如果追求分红率的话，应该开港股券商，买港股里的银行，股息率会比A股高个10-20%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中小创：我觉得经过10月份的那次下挫，现在的图形已经比较健康，10月19日的那个低位会有很强的支撑。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中药：今天一个朋友和我说，这波医药最幸运的是中药，因为仿制药巨幅降价后，销售渠道就没动力去推挣不到钱的品种，之后会有更大的动力去开利润更高的中药，预计未来医保中中成药比例会越来越高。另外中药都是独家品种，彼此没有同类竞争，不可能通过招标的形式来降价，所以会一直很舒服的发展下去。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;华东医药：这一波的极限有可能跌到26附近，很难再低了，毕竟公司的盈利能力摆在那里，它是连续多年roe保持在15%以上的44家A股最好公司之一，是浙江民营药企里的战斗机，不是随便来个采购变化就搞垮的豆腐渣企业。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;每隔一段时间，就会有一个传销项目爆红，因为玩这个的人群是固定人群，大家都涌向一个热门项目，就是赶顶崩盘的征兆。最近后台很多人都在问MBI，那这个项目估计崩盘也就一两个月内的事了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;减税的本质，就是政府将钱留在民间，让民间自己来决定怎么花这笔钱。加税就是政府从民间收集财富，然后集中力量做事。如果是市场经济的话，减税配置财富的效率更高，后者更像是计划经济。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;昨天那四个选项都适合大资金，长周期的，低波动投资，证券板块波动幅度还是有些大，不适合重仓，容易影响情绪。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;投资指数和现金回报率好的品种，有网友比较感兴趣，我就说说我参考过的4个选项吧。&lt;br&gt;1、投资指数，这个肯定是最稳妥的，有些个股下去了不一定能回来，但大家对A股几年后重回3000+是普遍有信心的，区别在于乐观的人觉得是2019，悲观的人觉得是202x。&lt;br&gt;中证500指数2年后比现在再跌10%的可能性有吗，当然有了，但我判断了一下值得搏一下，就算错了也不会亏太多，总不可能跌到3000点以下，毕竟目前的历史估值已经是10年来的绝对低位。&lt;br&gt;2、高股息率股票。这里看的肯定是银行股，以农行为例，最近几年每股分红都是0.17-0.18左右，对应A股股价的话就是5%的分红率。要说极端风险就是中国经济玩完，中国银行大面积坏账破产，真出现那样的情况你只要手里还是人民币资产，都是一样的下场。&lt;br&gt;3、我还留心过可转债，目前到期税前收益在4.5%以上的债券有11个，做一个组合持仓也不错的。&lt;br&gt;4、想投资指数但又买不起期指的股民，也可以考虑一下150022。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果你的现金不是很多，比如就几万，也可以考虑激进一点，去搏一些超跌后的个股。很大概率会在周期小盘股里。以及次新股里。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我只会买两种东西，一是投资指数，二是投资分红稳定的公司，这两样东西确定性最高，长线看是很好的财富锚，至于短期内浮亏个一百万或两百万，确实没往心里去，反正对生活质量没影响。接下来比较看好的板块，按照顺序依次是：传媒，火电、地产、有色。传媒不要买影视传媒，而是传统的出版传媒，其实这话说的都有些晚了，很多股票已经涨过一波了，但只要后续有回调还来得及。地产的话万科我肯定不会卖，也是最近最稳健的白马股。火电和有色我正在筛选，后面看看能不能找出合适的加到组合里。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;多聊聊指数的投资吧。中证500，欢迎上车，我目前还小亏一点，不过继续跌的话我会加仓的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最近老有网友和我说觉得熊市难熬，这里面有新股民，也有老股民。新股民可以理解，首次经历慢熊很磨炼心智，会不断的给你一点希望，然后再反馈双份的失望，很多人会在这个过程中逐渐绝望，愤然离开。让我意外的是发现有些老股民也开始坐不住了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;可转债不会有对付风险吗？可转债最后还不起钱的情况，就会下调转股价，让债券全部变成股票。事实上大部分的可转债都不会还钱的，都是转股的结局。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我也没什么特别好的办法，就是根据自己的计划持有，不会补仓，也不打算割肉，我买的是公司的经营价值，除非经营状况急剧恶化，否则就继续当股东。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;个人的交易习惯，从不在下跌的趋势中买入，尤其是以补仓为目的的买入，通常结果都不会好。止损从长期来看，不能提高收益率，只能让亏损碎片化，降低最大回撤。如果是投机品种，应该有止损，买的都是确定性很强的大企业，轻易是不会止损的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;英伟达和苹果现在这个位置可以建仓吗？我个人不建议，美股涨了10年，万一现在才是调整的开始，这位置接盘就是真接盘侠。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20181202-20181208 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20181202-20181208%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20181202-20181208 股社区文章整理.html</id>
    <published>2018-12-09T02:25:17.000Z</published>
    <updated>2018-12-09T02:25:28.763Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2018-12-  [原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>10月19日的那个底部大概率成立，空仓的其实可以再看看，等二浪确立了再追不迟，仓位过重的可以考虑后面两天减磅，但无论如何我建议还是要维持70%以上的仓位，太低了不妥，万一被逼空会很难受。</li><li>能推荐几只可以拿十年的股票么。平安、茅台、农行，其他股票我看不到10年后那么远，要不你把指数基金加上，中证500或者沪深300。</li><li>我昨天之所以临时又不想卖了，核心原因还是我在目前这个位置，比起担心下跌，更害怕踏空，我经历过2次牛熊，知道转牛初期是最容易把人洗出去的阶段，2009年初，2014年下半年，很多在熊市死扛的人都拿不住筹码，错失后面的大行情。至于下跌我是真的不怎么在乎，反正都是本金，闲钱，这位置就算被套也套不了多久。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>我说A股分位值最靠下的意思就是它的估值在十年，甚至更长的周期里面，处于历史相对低位，比房产低，比港股低，比美股低，比国内国外大部分的投资品种都要低，所以真的是一个很好的时机。</li><li>我的观点是10月19日的那个底部大概率成立，我觉中美谈判出（坏）结果之前都不会创新低。空仓的其实可以再看看，等二浪确立了再追不迟，仓位过重的可以考虑后面两天减磅，但无论如何我建议还是要维持70%以上的仓位，太低了不妥，万一被逼空会很难受。</li><li>我个人是对后市偏乐观的，我认为10月19日的那个底部有效，后期不会再被击破，所以这一路反弹也没有减过仓。当然最重要的还是目前的点位确实不高，就算判断错我也不会输太多，现在很明显踏空的风险更大。没什么信仰的，我的风格跟着市场大势走，市场偏投机我也投机，市场偏价投我也价投。慢熊市什么策略都会受伤，想要万全就是空仓，但空仓空到什么时候重新入市很难判断，比如现在该不该买，多空两边分歧就巨大。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>十年股票：能推荐几只可以拿十年的股票么。平安、茅台、农行，其他股票我看不到10年后那么远，要不你把指数基金加上，中证500或者沪深300。</li><li>民航：其实我看过国航的三季报，汇率，油价，对他的业绩没撒大影响，估计汇率和油价都有套保。是嘛….其实这才是正常的，只要航空公司不搞投机，原油和汇率都应该套保的，那这一波上涨就没什么逻辑基础了。</li><li>格力：空调在家电里是卖的最好的，我也琢磨过这事，现在大家已经不怎么看电视了，洗衣机和冰箱一般一个家一台就够了，而空调一个家往往要买2-3个。另外就是商用楼，比如商场写字楼，不需要洗衣机和冰箱，但一定要有空调。所以空调才是家电里的真，刚需。今年格力的业绩特别亮眼，比家电同行们普遍要好个10%左右的增长率。我觉得有可能是透支未来业绩，应付赌约可能只是顺带的，还涉及到格力换届选举等等，明年格力我不看好还能保持20%以上的增速。看来群众也不傻，这就是为什么今年格力业绩好到炸，但股价一直压不下美的的原因。今年春药吃太猛，明年要缓一缓了。</li><li>银行：因为之前大盘行情不好的时候，银行已经提前涨，护盘了，你不能比较短期内的强弱，你要比较中长期的。就看一天的话，比亚迪今天还是跌的，但之前涨的很多了。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>海外投资是钱多到一定程度之后不得不分散而为之的，多半是为了对冲货币贬值风险和宏观动荡，或者为了孩子以后上学。真看收益的话，成熟市场的固定收益永远是比不上发展中市场的，这是普世规则。</li><li>后悔了，昨天应该按计划卖的，真的跌下来了感觉3%的差价做一下也是好的。知行合一难啊，倒是那些被我的急停晃出去的网友，你们不用指责我是叛徒了，你们成功跑了个小高点。<br>我昨天之所以临时又不想卖了，核心原因还是我在目前这个位置，比起担心下跌，更害怕踏空，我经历过2次牛熊，知道转牛初期是最容易把人洗出去的阶段，2009年初，2014年下半年，很多在熊市死扛的人都拿不住筹码，错失后面的大行情。至于下跌我是真的不怎么在乎，反正都是本金，闲钱，这位置就算被套也套不了多久。</li><li>中小投资者还是踏踏实实的买大盘白马股稳妥一些，公司财务很清晰，持股结构透明，游资不敢也没能力去玩价格投机的游戏，输赢都还算公道。若你整天醉心于妖股的短线交易，又玩不过那些专业的投机高手，很容易白白当了炮灰。</li><li>我没什么信仰的，我的风格跟着市场大势走，市场偏投机我也投机，市场偏价投我也价投，这一两年我是倾向于价投的。巴菲特只能说很适合美股的大环境，取得了惊人的成绩，他这一辈子已经赢的一塌糊涂了，当然不是造出来的。但他如果来A股炒，不一定炒的过本土的股神。</li><li>人民币大幅反弹，与美元的汇率从6.94反弹至6.88，我算是总结出规律了：关系紧张，6.94-6.97；关系缓和，6.86-6.89；和平停战，6.5-6.6。</li><li>慢熊市什么策略都会受伤，想要万全就是空仓，但空仓空到什么时候重新入市很难判断，比如现在该不该买，多空两边分歧就巨大。</li><li>期货是不是一般投资者散户都最好不要碰····？对，绝对负和市场，里面能赢钱的比例不到20%，而且对于情绪控制不好的人来说，高杠杆交易很容易血本无归。</li></ul><a id="more"></a><p>2018-12-08  </p><blockquote><p>我平时闲下来的时候，会专门去求证一下看起来没什么意义，但就是让我感到好奇的事。<br>汶川地震是512发生的，正好杰伦在5月24日有一场重庆演唱会，他又将150万的演出费用捐出，为了配合他的善举，主办方将600万收入也捐出。当时重庆现场组织了40位企业家亲临，捐出3084万，现场观众捐出305万，这加起来才有4000万的总数。看到这里明白了吧，是重庆人民借着周杰伦演唱会这个平台，向灾区人民献出了自己的爱心，把这个全都归功于周杰伦个人不太合适，主要还是川渝人民之间的感情摆在那里。<br>至于周杰伦个人，在演唱会当晚再次认捐100万，加上前面的50、200、50、150，他在汶川灾情中个人累计捐出550万，非常之可贵。</p></blockquote><p>2018-12-07 手里一下子多了几百万闲钱<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/cjmVqJ2a2RYduUeUgdOvvg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我的邻居里正好有个做保险的专业人士，我就向他了解了一下香港那边的分红类保险，因为我听说年收益可以做到6%以上，虽然和国内的理财产品相比6%并不算高，但在外币理财里这已经相当不错。邻居笑说我是做惯了投资，太会算账了，有些在传统行业赚到钱的中产阶级并不会那么在意前面10年的保单价值，他们想的就是给孩子存一笔钱，30年后给孩子一个保障。国内很多买分红险的客户看的往往也是20年、30年后的回报，很少有关注10年内收益的。<br>之后我又动了心思，去了解了一下英国房产投资，因为我之前听朋友说那里的出租回报率比较高，年租金收益可以达到总房价的5%左右。而且外国人买房是可以贷款的，首付30%左右，英镑利率很低，以租养贷非常划算。<br>首先关于伦敦房产的租金回报率并没有像传闻的5%那么高，我问的几个中介，普遍说回报区间是3%-5%，只有个别公寓能租到5%以上。<br>其次最难受的就是买房的契税特别高，25-92万英镑这个区间的房产，按最新标准要缴纳5%的税。另外还有律师费、贷款手续费、政府一些杂费，加起来大概约房价的1%。我心里默默一算，差不多18-24个月的房租就这么支出去了。<br>另外这几天我又比对了一下其他投资品种，国内的看，国外的也看，结果看来看去发现A股真的差不多算是分位值最靠下的品种之一，今晚时间有限我就不详细展开讲了，以后有空再分享吧。</p><p>（没写原文链接）</p><p>最后一段的内容我解释一下吧，<strong>我说A股分位值最靠下的意思就是它的估值在十年，甚至更长的周期里面，处于历史相对低位，比房产低，比港股低，比美股低，比国内国外大部分的投资品种都要低，所以真的是一个很好的时机。</strong><br>不用十年，现在进去A股，分别买几只低价股，各买个100万，然后删掉证券交易软件，明年4月份再打开，保证至少翻一倍。你说翻一倍有点夸张，但我相信这个位置抄底A股，10年后的回报率肯定还不错，最起码这10年里的高点肯定不止4000点。<br><strong>海外投资是钱多到一定程度之后不得不分散而为之的，多半是为了对冲货币贬值风险和宏观动荡，或者为了孩子以后上学。真看收益的话，成熟市场的固定收益永远是比不上发展中市场的，这是普世规则。</strong>股权投资就不说了更难了，奶茶澳洲房产都没赚到什么钱，普通人信息资源更少怎么能指望靠海外投资发财。我之所以看这两块也是这个出发点，但如果两边的投资收益差太多的话，那就没什么吸引力了。<br>明白你的感觉，和我之前想投资方向完全重合，除了香港保险英国房产外还看了泰国和日本的房产，各种小国的投资移民等等，最后老老实实买了城商行理财产品。适当的比例加一些A股吧，我如果不是有股指期货的话，肯定就大部分都挪到股票账户了，真的是个历史低位。<br>不考虑东南亚或者南亚的地产嘛，尤其是越南。东南亚普遍有政治风险，越南相对稳定一些，但越南的房价其实也不便宜了，早被炒上去了。波动风险挺大的。<br>买p2p头部前十位，年化8～9点不好吗。要我说真心话的话，配置家庭资产20-25%是问题不大的，但明年6月之前流动性都会进一步收缩，投太多了也不合适。<br>推荐你一个良心品种150022，永续股权抵押债，年化收益10%，不信你算算。低风险品种这一块我也看的，它和150023我也一直关注，但我觉得这个位置买150022，其实还不如买一些可转债。</p></blockquote><p>2018-12-06 华为高层被美国人扣留了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/y_tnqK8dHP-C9wLIZ_5nvA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>5G板块今天先跌为敬，重挫4.2%。<br>此外整个大盘也难免受到波及，从消息扩散后大盘就一路向下，全天没有任何像样的反弹。我刚去看了一下人民币的汇率，又从前几天的6.83跌回6.89了，这些都是资本市场最真实的反应。<br>中午还出了一枚重磅炸弹，是关于医药带量采购的消息，下午一开盘直接把中证医药指数锤下去3%，多只医药白马股暴跌。<br>解释一下什么是带量采购，其实就是政府出面搞团购，一口气买下试点城市公立医院全年用药量的60-70%，但是要求药企压低售价。目前试点城市是4+7，即京沪津渝4大直辖市，外加7个国内一线省会城市，这些占了全国药品销售市场的很大一块。<br>中午流出的消息称，卖方价格大幅低于预期，差了30-40%，部分药品降价达90%，然后医药股就崩了。<br>其实带量采购的初衷是打压医药销售渠道吃利润的风气，现在各类医药代表在卖药的过程中肆意抬价，吃拿卡要，带量采购说白了就是一句话，没有中间商挣差价。我觉得药企的产品竞争力只要不下降，中长线看问题不大，我还是持续看好医药板块，并会在白马组合里给它们留下一个位置。<br><strong>有个好消息要和大家通知一下，上交所决定延长债权质押式回购交易时间至15:30，也就是我们常说的逆回购。</strong>以前大家经常专注于尾盘交易忘记放逆回购，如今收盘后还有半个小时给你的闲钱找个去处，这事很人道，至少多赚一个隔夜利息也是好的。<br>逆回购的代码是204001，不懂规则的随便操作好了，不要被剧烈的价格波动吓到，那个数值是年化利息的意思，逆回购交易保本保息，钱是借给交易所，没有风险，第二天上午8点准时回到账户。<br><strong>哎，后悔了，昨天应该按计划卖的，真的跌下来了感觉3%的差价做一下也是好的。知行合一难啊，倒是那些被我的急停晃出去的网友，你们不用指责我是叛徒了，你们成功跑了个小高点。<br>我昨天之所以临时又不想卖了，核心原因还是我在目前这个位置，比起担心下跌，更害怕踏空，我经历过2次牛熊，知道转牛初期是最容易把人洗出去的阶段，2009年初，2014年下半年，很多在熊市死扛的人都拿不住筹码，错失后面的大行情。至于下跌我是真的不怎么在乎，反正都是本金，闲钱，这位置就算被套也套不了多久。</strong></p><p>（没写原文链接）</p><p>你发完指了吗，请问你还有别的要说的吗？这世界的所有价值观，归根究底还是一句话，谁的拳头大谁有道理。<br>中国太怂了。军事实力对方强，科技对方强，国力对方强，经济对方强，国际形势也是对方强，对方还是我们外贸第一大客户，换你上去你能如何强硬？这又不是街头斗殴，匹夫之勇就行了。<br>人类历史上，大当家每次更替都是打架打出来的，唯一一次例外是20世纪初的英美更替，但在此之前英美也已经打过好几次了。中国如果顺利发展，10年后就是世界第一大经济体，美帝不可能就这么白白让出交椅，这就是我们这一代人的挑战，我们不想做第二个日本！<br>今天带量采购，已经有不少出现流标了——在预中标后，采购方继续大幅度压价，很多中标企业都放弃，不赔他们玩了……这就是博弈，关键还是看药品的竞争力，政府肯定是想尽量杀价，但没钱赚人也不会再陪你玩。对老百姓这肯定是好事，但对药企股东确实有点凉。<br>钱借给交易所？他拿我们的钱去干嘛了？就是短线周转给一些大机构，都是有债权抵押的，过个夜就回来，保本保息，但是收益也不高，年化也就不到3%。<br>浙江医药没跌。医药里面分很多门类的，有些是做批发销售，比如浙江医药这种基本上就不怎么受影响，今天跌的都是自己生产药品的，这类公司才是医药板块里最有价值的。</p></blockquote><p>2018-12-05 今天有大佬公开看涨房市<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/pm_MK496GATXDVB5cYmG1A" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>中小投资者还是踏踏实实的买大盘白马股稳妥一些，公司财务很清晰，持股结构透明，游资不敢也没能力去玩价格投机的游戏，输赢都还算公道。若你整天醉心于妖股的短线交易，又玩不过那些专业的投机高手，很容易白白当了炮灰。</strong><br>今天高善文的演讲末位还提到了A股目前整体处于估值极限的底部，哪怕算上明年利润下滑的预期，估值也很低，之所以出现这样极端的情况，主要是整个市场有一种对中国今后多年发展前途的担忧，说白了不是怕明年不行，是怕以后都不行了，所以才会在股价上反应这个预期。未来随着信心逐渐恢复，估值会慢慢涨回来的。<br>我之前几天就说了，目前市场的信心和10月中旬之前是没法比的，昨晚美股大跌3%，这要搁以前A股早就崩了，但今天低开高走竟然差不多都拉回来了。10月中旬的那一波反弹，上百只超跌个股翻倍，这对于卖空的人是巨大的威慑，之后不再会出现极端情绪做空，因为现在卖的人都得考虑一下踏空的后果。<br>我今没卖，因为我想了想就算卖了，补个缺买回来也才3%的波动，算了懒得做。</p><p>ST板块这一波很强，其实可以适当关注一下今年的摘帽行情，具体就是挑选前三季度盈利或者预期全年盈利的公司，做个组合进去，现在虽然已经涨了不少，但毕竟年报季都还没开始，所以也不算很晚。但从长线我并不看好ST板块，我手里还有一些早年留下来的ST股，打算明年这一波反弹就给清了。未来A股的长线还是白马股和成长股，贵州茅台最近晃晃悠悠又回到600+了，预期中的补跌并没有出现，或者说就已经结束了。这几天温氏股份很强，这个股我承认自己看走眼了，以后再说吧。至于很多网友关心的分众，在400亿解禁之前别碰了，他们私有化的限售股成本都是3块多，关了好几年肯定一放出来就卖，不要去抬这个轿子。</p><p><strong>能推荐几只可以拿十年的股票么。平安、茅台、农行，其他股票我看不到10年后那么远，要不你把指数基金加上，中证500或者沪深300。</strong><br>杠杆只适合在剧烈的向上趋势中短期加一下，这个位置你加杠杆有可能会死。<br><strong>我没什么信仰的，我的风格跟着市场大势走，市场偏投机我也投机，市场偏价投我也价投，这一两年我是倾向于价投的。巴菲特只能说很适合美股的大环境，取得了惊人的成绩，他这一辈子已经赢的一塌糊涂了，当然不是造出来的。但他如果来A股炒，不一定炒的过本土的股神。</strong><br>想听大牛猫分析明年的房地产。我觉得没有暴涨的价格空间，也没有暴跌的实体基础，我个人不会考虑买房投资，有钱我接下来会优先考虑A股。<br>是不是行情好了一点，阅读量也高一点的。并不是你想的那样，反倒是行情特别不好的时候，来看的人特别多。 不过交易量确实和行情有很大关系，东财那边对我对接的数据显示，最近大家交易活跃度几乎提高了一倍。<br>大牛猫怎么看现阶段的可转债？分散买一些问题不大，买绝对价格低的，A股不具备大面积可转债违约的基础。</p></blockquote><p>2018-12-4 一次巧妙的跌停板营救<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/k14qd0XsVGIdVSzPpGmOUQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>注意不能用股票的涨跌幅去对比汇率，要知道这2%的背后是这个星球上第一大国和第二大国之间货币的兑换比例，这个幅度已经很剧烈了。说明资本市场持续看好中美贸易纠纷趋向和解，这里面的逻辑是一旦贸易恢复正常，中国有能力获得稳定的顺差收益，外汇储备就会稳定，外汇储备稳定人民币的估值就很安全。<br>人民币升值最大受益的是民航板块，因为买飞机贷款贷的是美金，人民币上涨可以少还本息。之前油价跌了30%都没怎么涨，今天国航倒是痛快大涨4%，估计这些航空公司只做了原油的套保，没有做外汇的套保。</strong><br>贸易战开打之前人民币的汇率是在6.4附近的，不知道一旦停战会不会再涨回去。我是打算2019年再换一点旅游用的外汇，马上就过自然年了。<br>照理说这样的票出来就要补跌，但昨天第一个跌停竟然就被活雷锋们翘开了，盘中一度差点从跌停打到涨停，更厉害的是，这些活雷锋们第二天几乎都是赚钱走的。<br>这只股票最近两天的走势是这样的：<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/7074287-a04a58f7f24ae009?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>可以看到昨天收盘的<strong>最后10分钟股价突然被暴力拉升，从-8%拉到+6%收盘，我统计了一下这10分钟一共成交了7000万，占全天成交额4.8亿的1/7。</strong><br>很巧妙的四两拨千斤，只用7000万就把前面买的4个亿抬起来了14%，这样第二天就可以很舒服的利用锚定心理出货，因为就算砸跌停了也还赚4%。<br>我之所以把两天的K线截到一张图里，就是通过对比可以很明显的看到，第二天股价一直在跌停附近徘徊，但是卖出的价格依然很理想，一共出货3.98亿。<br>这是高手，会玩。至于这只股票的后续走势，比较大的概率就是持续阴跌，因为里面的大资金都全身而退了，只留下被套路了的中小户在里面站岗。</p><p>万科还能买吗，房地产会不会就此凉凉。我最近和几个公募经理、分析师沟通，他们都预期明年一季度政府会适当放松房地产这一块的政策。<br>牛猫，成交额1.05亿，买入0.22亿，卖出0.83亿，净卖出0.61亿，股票不是有买有卖才成交嘛，那成交额1.05亿，买卖不是应该对半分吗？怎么会有净买或者净卖？龙虎榜只显示top5席位的数据，懂吗，如果两边差的大，说明买方那边还有很多小散抵消了差额。<br>成都二手房价格和成交都持续低迷，一手房继续不断涨涨涨涨涨涨涨。成都二手房听说都跌了15%了，一手房如果还能涨只能说明有折价，等到溢价大家就消停了。<br><strong>其实我看过国航的三季报，汇率，油价，对他的业绩没撒大影响，估计汇率和油价都有套保。是嘛….其实这才是正常的，只要航空公司不搞投机，原油和汇率都应该套保的，那这一波上涨就没什么逻辑基础了。</strong></p></blockquote><p>2018-12-3  董明珠提前宣布赢了雷军10个亿<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/UF0PKR-ElO_tMZZzTQlWkQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>对于格力的股东而言，值得关注的是2000亿营收这个数字，相比去年的1482亿增长了35%，这说明今年的财报稳了，不会有什么黑天鹅，对于整个家电行业也相当于吃了一颗定心丸，格力的业绩强势，其他同行原则上四季度也不会太差，最多个别公司会有几个点的波动。<br>高开那么多有些出乎我的意料，我原以为是+1%左右，结果一上来就2%，这么巨大的缺口有很强的回补压力，接下来的走势会有两种可能性，一是连续快速的暴涨，向上拉开和缺口之间的距离。另一种就是震荡几天就跌回去补缺。<br>所以我打算稍微观察两天，如果周三之前不出现第二根中阳线，会考虑逢高减一些仓位。<br><strong>人民币大幅反弹，与美元的汇率从6.94反弹至6.88，我算是总结出规律了：<br>关系紧张，6.94-6.97<br>关系缓和，6.86-6.89<br>和平停战，6.5-6.6</strong><br>仓位没变，依然是74%。早上其实我犹豫过要不要卖一点证券，但它跌太快了，我就不想卖了。<strong>今天鱼盆里的大部分指数都从no到yes，这其实也是趋势交易里让人特别难受的事情，就是震荡行情中会反复的低卖高买，来回亏损，非常折磨人的心性。</strong><br>之前单边下跌的时候很多网友抱怨我为什么不做趋势交易，我其实私下统计了一下，今年做趋势交易没比拿着白马组合少亏多少，<strong>慢熊市什么策略都会受伤，想要万全就是空仓，但空仓空到什么时候重新入市很难判断，比如现在该不该买，多空两边分歧就巨大。反正我的观点是10月19日的那个底部大概率成立，我觉中美谈判出（坏）结果之前都不会创新低。</strong></p><p>今天这个缺口，要么不补直接开始一波惨烈的逼空，要么就是磨磨唧唧四五天内就回补，你要我拍脑袋说的话，我觉得后者的可能性至少有60%，因为市场从目前的调性来看，并不具备大面积的自信心反弹，中美谈成的也只是初步协议，离达成共识还差的很远，所以谨慎乐观。<strong>空仓的其实可以再看看，等二浪确立了再追不迟，仓位过重的可以考虑后面两天减磅，但无论如何我建议还是要维持70%以上的仓位，太低了不妥，万一被逼空会很难受。</strong></p><p><strong>空调在家电里是卖的最好的，我也琢磨过这事，现在大家已经不怎么看电视了，洗衣机和冰箱一般一个家一台就够了，而空调一个家往往要买2-3个。另外就是商用楼，比如商场写字楼，不需要洗衣机和冰箱，但一定要有空调。所以空调才是家电里的真，刚需。</strong><br><strong>格力的模式是可以让渠道商压货的，做做财报董小姐想赢赢定了。。。吧。你说出了我的顾虑，因为今年格力的业绩特别亮眼，比家电同行们普遍要好个10%左右的增长率。我觉得有可能是透支未来业绩，应付赌约可能只是顺带的，还涉及到格力换届选举等等，明年格力我不看好还能保持20%以上的增速。</strong><br>真正好的公司是预收大幅增长，比如茅台；而格力可以看下财报，应收涨得最快，都往经销商那边压货了。给一些大经销商多2-3个月账期，这笔钱就套出来了。但对应的风险是如果这钱填不上，经销商账期的政策那天调回来，得找钱把这个账期坑给填上就没那么容易了。<strong>看来群众也不傻，这就是为什么今年格力业绩好到炸，但股价一直压不下美的的原因。今年春药吃太猛，明年要缓一缓了。<br>正常的T+0可以无限来回撸，但是中国特色的单次T+0是日内只能买卖一次。另外顺便给大家科普一个小常识，美国那边的T+0也不是无限撸的，最多日内撸5次。<br>说说银行为什么这么差。因为之前大盘行情不好的时候，银行已经提前涨，护盘了，你不能比较短期内的强弱，你要比较中长期的。就看一天的话，比亚迪今天还是跌的，但之前涨的很多了。</strong></p></blockquote><p>2018-12-2 终于等来个大利好<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/WFOYNbswgRtgvxMZImtwaw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>无论如何这个中美谈判的结果对资本市场来说是利好，虽然并没有达成决定性的协议，但事情已经开始在向着好的一面发展，周一高开可期。<br>这个周末还发生了一件大事，就是中金所对股指期货进行了又一次松绑。<br>周五的反弹非常关键，在一定程度上逆转了向下寻找右底支撑的趋势。至于明天，如果高开太多的话对走势并非是一件好事，因为容易遭遇抛压，毕竟整个市场的大环境还是在熊市的心态里，如有跳空缺口的话大概率是撑不住的。</p><p>这次的90天停火协议会缓解A股市场的忧虑，起码在春节之前已经不会再有更坏的消息了，这就给行情迎来了一段安全期。<strong>我个人是对后市偏乐观的，我认为10月19日的那个底部有效，后期不会再被击破，所以这一路反弹也没有减过仓。当然最重要的还是目前的点位确实不高，就算判断错我也不会输太多，现在很明显踏空的风险更大</strong>，虽然隔三差五就有人来威胁我后续会跌破2000点，呵呵，随他们去了，谁慌谁知道。今天听一段网课的时候讲到，<strong>经历过文革的那一辈人吗，容易对市场的走势趋向悲观，而生于改革开放年代的年轻人则容易乐观，我就是那批乐观的人之一。</strong></p><p>问个很弱智的问题，为什么都是中国从美国买东西。好吧，确实不是一个高明的问题，因为美国从中国这里买的东西更多，我们对美贸易每年顺差将近3000亿美金，美国是中国的外贸第一大客户，所以美国人受不了了，这也是贸易战的主要根源之一。<br>这条约和中兴事件的那些有得一拼。我们上一次谈判的时候提出的也就是这些条款，除了芬太尼是领袖这次临时加上去的，其他的都是原有条件。我们的核心是国企补贴和知识产权，这两块不会轻易让步，买一点美国的大豆无伤大雅。<br><strong>期货是不是一般投资者散户都最好不要碰····？对，绝对负和市场，里面能赢钱的比例不到20%，而且对于情绪控制不好的人来说，高杠杆交易很容易血本无归。</strong><br>格力的事情会影响美的吗。小跌影响不大，但如果格力大跌就会影响到美的。我目前没有格力，全在小天鹅上。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2018-12-  
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;10月19日的那个底部大概率成立，空仓的其实可以再看看，等二浪确立了再追不迟，仓位过重的可以考虑后面两天减磅，但无论如何我建议还是要维持70%以上的仓位，太低了不妥，万一被逼空会很难受。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;能推荐几只可以拿十年的股票么。平安、茅台、农行，其他股票我看不到10年后那么远，要不你把指数基金加上，中证500或者沪深300。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我昨天之所以临时又不想卖了，核心原因还是我在目前这个位置，比起担心下跌，更害怕踏空，我经历过2次牛熊，知道转牛初期是最容易把人洗出去的阶段，2009年初，2014年下半年，很多在熊市死扛的人都拿不住筹码，错失后面的大行情。至于下跌我是真的不怎么在乎，反正都是本金，闲钱，这位置就算被套也套不了多久。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我说A股分位值最靠下的意思就是它的估值在十年，甚至更长的周期里面，处于历史相对低位，比房产低，比港股低，比美股低，比国内国外大部分的投资品种都要低，所以真的是一个很好的时机。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我的观点是10月19日的那个底部大概率成立，我觉中美谈判出（坏）结果之前都不会创新低。空仓的其实可以再看看，等二浪确立了再追不迟，仓位过重的可以考虑后面两天减磅，但无论如何我建议还是要维持70%以上的仓位，太低了不妥，万一被逼空会很难受。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我个人是对后市偏乐观的，我认为10月19日的那个底部有效，后期不会再被击破，所以这一路反弹也没有减过仓。当然最重要的还是目前的点位确实不高，就算判断错我也不会输太多，现在很明显踏空的风险更大。没什么信仰的，我的风格跟着市场大势走，市场偏投机我也投机，市场偏价投我也价投。慢熊市什么策略都会受伤，想要万全就是空仓，但空仓空到什么时候重新入市很难判断，比如现在该不该买，多空两边分歧就巨大。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;十年股票：能推荐几只可以拿十年的股票么。平安、茅台、农行，其他股票我看不到10年后那么远，要不你把指数基金加上，中证500或者沪深300。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;民航：其实我看过国航的三季报，汇率，油价，对他的业绩没撒大影响，估计汇率和油价都有套保。是嘛….其实这才是正常的，只要航空公司不搞投机，原油和汇率都应该套保的，那这一波上涨就没什么逻辑基础了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;格力：空调在家电里是卖的最好的，我也琢磨过这事，现在大家已经不怎么看电视了，洗衣机和冰箱一般一个家一台就够了，而空调一个家往往要买2-3个。另外就是商用楼，比如商场写字楼，不需要洗衣机和冰箱，但一定要有空调。所以空调才是家电里的真，刚需。今年格力的业绩特别亮眼，比家电同行们普遍要好个10%左右的增长率。我觉得有可能是透支未来业绩，应付赌约可能只是顺带的，还涉及到格力换届选举等等，明年格力我不看好还能保持20%以上的增速。看来群众也不傻，这就是为什么今年格力业绩好到炸，但股价一直压不下美的的原因。今年春药吃太猛，明年要缓一缓了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;银行：因为之前大盘行情不好的时候，银行已经提前涨，护盘了，你不能比较短期内的强弱，你要比较中长期的。就看一天的话，比亚迪今天还是跌的，但之前涨的很多了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;海外投资是钱多到一定程度之后不得不分散而为之的，多半是为了对冲货币贬值风险和宏观动荡，或者为了孩子以后上学。真看收益的话，成熟市场的固定收益永远是比不上发展中市场的，这是普世规则。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;后悔了，昨天应该按计划卖的，真的跌下来了感觉3%的差价做一下也是好的。知行合一难啊，倒是那些被我的急停晃出去的网友，你们不用指责我是叛徒了，你们成功跑了个小高点。&lt;br&gt;我昨天之所以临时又不想卖了，核心原因还是我在目前这个位置，比起担心下跌，更害怕踏空，我经历过2次牛熊，知道转牛初期是最容易把人洗出去的阶段，2009年初，2014年下半年，很多在熊市死扛的人都拿不住筹码，错失后面的大行情。至于下跌我是真的不怎么在乎，反正都是本金，闲钱，这位置就算被套也套不了多久。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中小投资者还是踏踏实实的买大盘白马股稳妥一些，公司财务很清晰，持股结构透明，游资不敢也没能力去玩价格投机的游戏，输赢都还算公道。若你整天醉心于妖股的短线交易，又玩不过那些专业的投机高手，很容易白白当了炮灰。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我没什么信仰的，我的风格跟着市场大势走，市场偏投机我也投机，市场偏价投我也价投，这一两年我是倾向于价投的。巴菲特只能说很适合美股的大环境，取得了惊人的成绩，他这一辈子已经赢的一塌糊涂了，当然不是造出来的。但他如果来A股炒，不一定炒的过本土的股神。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人民币大幅反弹，与美元的汇率从6.94反弹至6.88，我算是总结出规律了：关系紧张，6.94-6.97；关系缓和，6.86-6.89；和平停战，6.5-6.6。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;慢熊市什么策略都会受伤，想要万全就是空仓，但空仓空到什么时候重新入市很难判断，比如现在该不该买，多空两边分歧就巨大。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;期货是不是一般投资者散户都最好不要碰····？对，绝对负和市场，里面能赢钱的比例不到20%，而且对于情绪控制不好的人来说，高杠杆交易很容易血本无归。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20181125-20181201 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20181125-20181201%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20181125-20181201 股社区文章整理.html</id>
    <published>2018-12-03T13:55:00.000Z</published>
    <updated>2018-12-03T13:55:15.872Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2018-11-2  [原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>10月19日的低位，有超过80%的概率是有效底，不会被击穿，所以我无论是股票仓位，还是股指期货的仓位，最近一个多星期没做任何减仓。3000就是价值中枢和筹码中枢，每一次向下的巨大偏离都是机会。</li><li>华宝油气：0.55以下可以考虑开始定投了。</li><li>其实股市的本质就是傻瓜逐渐被聪明的人收割。</li><li>这几年本来就是指数强，你确实不如去买指数。而且随着未来A股整体继续扩容，指数肯定会越来越强。作为职业投资人最不愿承认的就是自己在市场里是靠天吃饭，但事实证明老天不扔鸡腿下来，我还真的连口带油的都舔不到。熊市很折磨人，但也是历史性的机会，我觉得是一个调整财富锚的窗口。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>关于后续的行情，我也说不清楚这一波会回调到哪，但我认为10月19日的低位，有超过80%的概率是有效底，不会被击穿，所以我无论是股票仓位，还是股指期货的仓位，最近一个多星期没做任何减仓。</li><li>著名的李大霄老师，我经过长达七八年的观察，发现他的判断体系简化起来就是一句话，3000点以上就唱空，涨越高越唱空，3000点以下就唱多，跌越多越唱多。虽然有些简单粗暴，但其实还真的蛮符合A股的国情的，3000就是价值中枢和筹码中枢，每一次向下的巨大偏离都是机会。</li><li>虽然周五大跌，但我觉得还没必要绝望和恐慌，这一轮反弹最大的收获不完全是指数的回暖，更重要的是对市场信心的复苏。现在市场动辄就有从底部七八个涨停上来翻倍的个股，比如像恒立实业这样的股票，可能会下跌，但绝对不可能跌回行情的起点，这就是对做空的人的威慑，有可能股票一不小心就卖飞踏空了。小盘股这一波应该是已经见底了，比较挣扎的是权重股和白马，目前的高度真的蛮尴尬，暂时我也不打算加仓，等这次探底结束再说。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>传媒：主动回避依赖于艺人IP的传媒公司。</li><li>港资不擅长价格投机，买股票专注于公司的经营价值，所以它们买的最多的50只股票，基本上就可以认为是A股最好的50家公司。对于业余的股民来说，把自己的交易范围限定在这50家公司里，长期坚持就会有比较好的结果。</li><li>华宝油气：0.55以下可以考虑开始定投了。</li><li>航空公司：正常情况下都会做套保，所以就算油价暴跌，也不会对利润产生过于显著的提高。可惜了，不然这一波暴跌民航起码该涨30%的。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>这几年本来就是指数强，你确实不如去买指数。而且随着未来A股整体继续扩容，指数肯定会越来越强。以前A股只有1000家公司的时候，沪深300就是300个，现在快4000家公司了，沪深300还是300个，这个挑选的价值就会慢慢展示出来了。<br>我前面说了，A股的长期回报率其实是和gdp增速想当的，你不要有不切实际的预期，当然它的实际年波动肯定很剧烈，你如果能看准大势，来几次高抛低吸的话，收益会好的多。</li><li>作为职业投资人最不愿承认的就是自己在市场里是靠天吃饭，但事实证明老天不扔鸡腿下来，我还真的连口带油的都舔不到。<br>熊市很折磨人，但也是历史性的机会，我觉得是一个调整财富锚的窗口。未来的1-2年，我认为A股的回报率会超过绝大多数的资产，所以我愿意把自己兜里的每一个子都挪到证券账户里，装好子弹上好膛，等着合适的时机开枪。</li><li><strong>现在回过头其实有点后悔，没有按照计划在620+卖出证券，也没有在4530+卖出中证500，这些当初都是有计划的，但涨着涨着，就想起以前几次历史性的底部，自己因为卖的太早错失了后面的大部分利润，所以这一次想做出一些改变。这其实也是我今年的缩影，从年初开始就担心踏空后续的反弹，所以每次按照以前习惯觉得该卖的时候，都选择抱住筹码继续坐车。哈，人思路的转变就是这样，容易来回挣扎打脸。但我在目前的位置决定还是就这么撑下去，起码不要来回挨耳光。</strong></li><li>今年别买房，别炒股，别买p2p，别买债，别买币，啥都别干，你就躺赢大多数人了。</li><li>这就是典型的左和右的政治倾向了，一边是强调效率，一边是强调尊重个体。</li><li>海南以后的定位肯定是第三产业为主，即便没有博彩，旅游+购物双驱动也很强劲了，中央近几年的政策扶植力度很大，中长线都看好。</li><li>拆股的本意是为了降低股价增加流动性，但在A股已经被玩坏了，变质了，成为上市公司利益方操纵股价收割散户的重要工具。</li><li>其实股市的本质就是傻瓜逐渐被聪明的人收割。</li><li>内地和港股的分红政策不太一样，内地有20%的红利税优惠，所以溢价20%以内都是正常的，溢价50%的话是得好好再考虑一下。</li><li>手里不可能长期持有现金，真正的价值投资者是很少会空仓的，大都是在不同资产之间做仓位轮动，谁的估值低了就换过去买一点。现在国内国外看一圈，还真的就是A股相对比较便宜一些，配置也就配置了。</li></ul><a id="more"></a><p>2018-12-1  </p><blockquote><p>我想过这问题，第一个原因是它蹭了12生肖这个中国人人皆知的大IP，如当初设计成黄道十二宫的IP，处女首、金牛首、双子首、天蝎首……在中国知名度就差远了<br>第二个原因是它一整套12个，这和单一份的文物相比有巨大的流动性优势，比如过去30年多个铜首陆续多次出现在拍卖会上，由于涉及一段屈辱历史，每次拍卖都会被媒体关注报道，既有话题性也有曝光量，久而久之它慢慢就成了圆明园流失文物的符号代表，而把12生肖重新凑齐整套并收回国内，隐隐的也就成为中国崛起，抹去屈辱历史的一种象征。<br>我之所以琢磨这事，是觉得其间一些道理和证券交易是相同的。一只有潜力暴涨的股，首先一定得有个好名字好IP，其次流动性一定要充足，再者背后最好有能引起公众关注或者情绪的故事，最后它依托的必须是一个蓬勃向上的底层市场。<br>试想若中国没有崛起，依然孱弱，这12个水龙头又有谁在乎…</p></blockquote><p>2018-11-30 我预测2028年上证指数大概会在这个区间<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/tz2sN7C1p8MhJ2mb5cmYqg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我用上证指数的年k线看了一下，ma20过去10年从1494涨到了2428，那2028年大概就再3500附近，也就是说届时上证指数大概率会在4000-5500这个区间，我凭直觉画了一个未来10年的走势，瞎蒙的，纯娱乐。</p><p>我曾经也和你一样，老听到专家唱空中国，从2008年开始，反正中国每年都很困难，每年都很危险，然后就看着这个国家一年比一年好，越来越猛。所以现在再听到那些声音，我有免疫了。<br>如果这么点波动就会影响心情的话，那还真是一个承受力很差的交易者呢，我对波动的耐受性比你想的要大的多的多。股市盈亏就算几百万也不会影响我生活的状态的。<br><strong>我觉得暴力牛市就算出现，力度也不会像前两次大，这东西是有后视镜效应的，2015年那一波就没有2007年那波疯狂，同理，下一波也不会有2015年那波疯狂。成熟的股市是不会有暴力牛的，大都是慢牛。<br>这几年本来就是指数强，你确实不如去买指数。而且随着未来A股整体继续扩容，指数肯定会越来越强。以前A股只有1000家公司的时候，沪深300就是300个，现在快4000家公司了，沪深300还是300个，这个挑选的价值就会慢慢展示出来了。<br>我前面说了，A股的长期回报率其实是和gdp增速想当的，你不要有不切实际的预期，当然它的实际年波动肯定很剧烈，你如果能看准大势，来几次高抛低吸的话，收益会好的多。</strong></p></blockquote><p>2018-11-29 捋了捋账，今年亏100万+了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/WA-yt5LOOfgAp8Dci4T6lw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>好烦，今年好几次都这样，每当大盘来到差一口气就能突破趋势，逆转困境的时候，这一口气就泄了。<br>其实不止是今年，要严格说去年也差不多是这样，说白了这就是熊市的悲哀。<br><strong>我今年各类投资综合下来已经亏了100多万了，2018年只剩下最后一个月，我已经基本认命，不挣扎了，想想也挺失落的，这是我2008年后第一次出现自然年度亏损。此前即便是很困难的2011和2012，我也多少靠运气熬过来了，但今年终于运气用光，坑埋的有点深，出不来了。<br>沮丧是有一点，作为职业投资人最不愿承认的就是自己在市场里是靠天吃饭，但事实证明老天不扔鸡腿下来，我还真的连口带油的都舔不到。<br>熊市很折磨人，但也是历史性的机会，我觉得是一个调整财富锚的窗口。未来的1-2年，我认为A股的回报率会超过绝大多数的资产，所以我愿意把自己兜里的每一个子都挪到证券账户里，装好子弹上好膛，等着合适的时机开枪。<br>关于后续的行情，我也说不清楚这一波会回调到哪，但我认为10月19日的低位，有超过80%的概率是有效底，不会被击穿，所以我无论是股票仓位，还是股指期货的仓位，最近一个多星期没做任何减仓。</strong><br>A股不可能长期徘徊在2500附近的，我有这个信心。<br><strong>著名的李大霄老师，我经过长达七八年的观察，发现他的判断体系简化起来就是一句话，3000点以上就唱空，涨越高越唱空，3000点以下就唱多，跌越多越唱多。虽然有些简单粗暴，但其实还真的蛮符合A股的国情的，3000就是价值中枢和筹码中枢，每一次向下的巨大偏离都是机会。</strong><br>这就是著名的电梯难题，正常情况下1、2层的业主是不会同意的。尤其1层业主，修了电梯对自己卵用都没有，平白增加了电梯噪音，还会影响采光，如果不给现金补偿是不会签字的。<br>我认为像这种6层楼，没有电梯的情况下，最好的楼层依次是2&gt;1&gt;3&gt;4&gt;5&gt;6，如果有电梯的话是5&gt;4&gt;3&gt;6&gt;2&gt;1，当然这是一个很主观的判断，如果问你们，估计每个人心里面都会有一份自己的排名，也正是因为大家的看法不统一，导致最后很难谈的拢。</p><p><strong>现在回过头其实有点后悔，没有按照计划在620+卖出证券，也没有在4530+卖出中证500，这些当初都是有计划的，但涨着涨着，就想起以前几次历史性的底部，自己因为卖的太早错失了后面的大部分利润，所以这一次想做出一些改变。这其实也是我今年的缩影，从年初开始就担心踏空后续的反弹，所以每次按照以前习惯觉得该卖的时候，都选择抱住筹码继续坐车。哈，人思路的转变就是这样，容易来回挣扎打脸。但我在目前的位置决定还是就这么撑下去，起码不要来回挨耳光。</strong></p><p><strong>今年一整年基本空仓没怎么进场，有行情的时候也心痒。现在回头看这一年也到处都是坑，对我个人来说空仓也许是赚了。今年别买房，别炒股，别买p2p，别买债，别买币，啥都别干，你就躺赢大多数人了。<br>这就是典型的左和右的政治倾向了，一边是强调效率，一边是强调尊重个体，</strong>每个人的出发点不一样。我在钉子户的问题是其实是倾向于政府统一规划的，但涉及到这种居民楼的电梯问题，并非刚需民生，我还是觉得应该尊重每个个体的意见。<br>电梯还有另一种方案，政府全额，但是居民使用需要付费。这个合理多了，但依然要给一楼一些现金补偿，电梯运行是有声音的，对一楼来说这东西除了挡光和增加噪音，什么价值也没有。<br><strong>价值投资的理念是没有错的，但问题是整个A股的风格不价值，就算是有价值的公司，股价也可能产生50%幅度的波动。</strong><br>这是逼着高层掏钱补贴底层。从市场经济的角度来看，这其实就是理所应当的，现在有电梯的新楼盘，层数越高价格越贵。<br><strong>11月及12月份有大量解禁股，还是避避风头吧。我主要持仓的都是些白马股和指数基金，大都是上市多年的股票，没什么解禁压力。</strong></p></blockquote><p>2018-11-28 陈羽凡凉了，吸毒被捕<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/oPG5oXkdaP1nTfv6AEvwKg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>我会主动回避依赖于艺人IP的传媒公司。</strong><br>海南出一重大利好，离岛免税额每人每年累计30000元，不限次数，之前的限额为16000元，这次调整几乎上涨了一倍。受此影响整个海南板块暴涨，另外以免税店作为重要利润来源的中国国旅也凸凸了一波。<br><strong>海南以后的定位肯定是第三产业为主，即便没有博彩，旅游+购物双驱动也很强劲了，中央近几年的政策扶植力度很大，中长线都看好。</strong><br>今天的大逆转我也说不清有什么原因，可能是市场对g20的会谈有了比较乐观的预期。从图形上看的话目前的趋势并未脱离危险区，如果明天不被10日线压下来，那才算是暂时可以松一口气。我觉得明天的走势会对今年年底的方向起到重要影响。<br>我今天对白马组合做了一些调整，把复星一半的仓位卖出，买入等量的华东医药，另一半后面几天酌情再换。我的复星是9月初清仓工行换过来的，我看了一下在此期间工行和复星都跌了2%左右，所以这次换仓打了个平手，但9月初至今的华东医药跌了25%，所以考虑再换一下仓。</p><p>十几年前的华语歌坛还能听到些好歌，现在呢，海草海草。传播方式不一样，以前是由精英主导，挑选内容传播给大众听。现在是大众自己意愿主导，听歌的品位难免就通俗一些。20年前大家都看歌榜，现在最牛的打歌平台是抖音。</p></blockquote><p>2018-11-27 刘立荣否认赌博输百亿，“大概就十几亿”<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/XMKqB6TdQgOwT1ByErwHaA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>这大概也是去杠杆下的一个缩影吧，过去几年有多少企业都是靠贷款、融资、举债苟延残喘，结果今年金融政策一收缩，雷声噼噼啪啪就没停过，一直到这一波A股的股权质押出现系统性风险，各级政府又拿着数千亿进场救火。<br>今天业内传出王亚伟对后市的看法，明年一季度见底，之后开始长线慢牛，看好金融地产有色。我个人更看好有色一些，我觉得金融里银行缺乏空间，还是关注证券和保险。</p><p>近期有打算把复星医药换成华东医药，我是9月初的时候把工行换成复星的，当时其实第一首选是华东医药，但华东医药一直hold住不回调，我认为风险没有释放，就选择了当时已经提前跌了不少的复星。事实证明这个判断是ok的，复星这2个月跑赢了华东医药20%以上。如今华东医药调整已经比较充分，市盈率和总市值都比复星优，我觉得是换回初衷的时候了。</p><p>有色跌成渣渣了，明年看好么？就是因为今年跌成渣了，所以才后面看好，这几年A股最大的逻辑就是涨多了必跌，跌多了才能涨，感觉像废话….<br>证券还有望再来一波吗？当然，你不会觉得A股以后都没机会回3000点了吧？3000是A股的长期中枢，只要摆脱熊市周期，回3000是必须的，只要大盘回3000，证券板块再涨30%轻松。</p></blockquote><p>2018-11-26  魔鬼的手术？<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/cbMflKqPTZmUjMRBIBcvmg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今天两市震荡，最后整体小跌，其中锤的比较狠的是高送转板块，此前披露方案的正元智慧和正业科技双双暴跌，由此可见周末的新政还是有一定的威慑力的。<br><strong>拆股的本意是为了降低股价增加流动性，但在A股已经被玩坏了，变质了，成为上市公司利益方操纵股价收割散户的重要工具。<br>但这事从另一方面来说，也是不理性的二级市场自己作死，监管层三令五申警告大家不要跟风。<br>其实股市的本质就是傻瓜逐渐被聪明的人收割，监管层用心良苦，想要阻止这个过程，最后只是延长它的进度而已。</strong><br>今天在微博上和网友讨论A股哪些公司有价值，我觉得很简便的办法就是直接参考港资北上资金的持股榜，<strong>港资不擅长价格投机，买股票专注于公司的经营价值，所以它们买的最多的50只股票，基本上就可以认为是A股最好的50家公司。对于业余的股民来说，把自己的交易范围限定在这50家公司里，长期坚持就会有比较好的结果。</strong><br><img src="https://upload-images.jianshu.io/upload_images/7074287-d5baf4e5cac7022f.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>今晚大宗商品普遍反弹，欧美股市也出现普涨，起码明天上午开盘价应该是没有太大问题，至于开盘后怎么走就要看我们自己是不是争气了。目前的趋势并不好，明天是比较危险的一天，只要明天不继续跌，周三差不多就是反击的节奏。<br>明天会是这一轮回撤比较危险的一天，只要明天稳住没事，后面就是反击的节奏，如果明</p><p>再来一根中阴，那就要去考研之前的底部是否有效了。有网友问我比特币有没有还在买，当然有啦，但我会做网格交易，简单说就是往下跌2%就买一份，往上弹2%就卖掉之前买的那一份，不过即便如此这一波跌下来我还是浮亏了快2万了，仓位已经买到快30%了。对这个我倒是看的很开，一个是我上一轮行情在比特币上赚过不少钱，还有一个我本来就是以家庭资产配置的心态去买，短期盈亏影响不大。就像我在夜报里说的，<strong>买这个纯粹是为世界和平买个保险，万一真的以后各国政府信用崩溃，那只要有1枚比特币，就是这个世界2100万分之一。</strong></p><p>上海北京房价可能会放松房贷利率，你怎么看？不是可能，是因为小幅下降了，但即便下降了一点点，利率依然不划算，房产依然不是个理想的投资品，我单指现在。<br>上证50只是上交所的股票，和这个名单上的还不太一样，比如美的和海康就没有。<br><strong>有些大盘的蓝筹股 ah溢价去到20%以上甚至50% 这种是不是不能买严重高估的？我以前写过，内地和港股的分红政策不太一样，内地有20%的红利税优惠，所以溢价20%以内都是正常的，溢价50%的话是得好好再考虑一下。</strong></p></blockquote><p>2018-11-25 炸！交易所公布两大重磅新政<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/p3IQniBY7pox4wmO7_50zw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>总体来说交易所发布的回购新政出发点是好的，希望给眼下疲弱的市场一针强心剂，甚至给上司公司炒自己股票开了绿灯，现在还很难说这个政策会对市场带来哪些实际的影响，需要花时间再观察。我凭直觉这里面会诞生一些公平交易的问题，官方后续可能会出政策补丁。<br>1、原油崩崩崩，布油周五夜盘暴跌5%，2个月内从86跌至59，我觉得阶段底部快到了，下周一再来一下就短期见底了。另，彭博大宗商品指数已经跌至2017年7月以来的最低点。<br>2、比特币一度跌破3700，目前是3950附近。3700我前几天算过的，是国内主力矿机的成本价，我个人觉得撑不住，还会继续下探，哪有熊市不死人的，跌到成本就算了？想得美…</p><p><strong>虽然周五大跌，但我觉得还没必要绝望和恐慌，这一轮反弹最大的收获不完全是指数的回暖，更重要的是对市场信心的复苏。现在市场动辄就有从底部七八个涨停上来翻倍的个股，比如像恒立实业这样的股票，可能会下跌，但绝对不可能跌回行情的起点，这就是对做空的人的威慑，有可能股票一不小心就卖飞踏空了。小盘股这一波应该是已经见底了，比较挣扎的是权重股和白马，目前的高度真的蛮尴尬，暂时我也不打算加仓，等这次探底结束再说。</strong></p><p>平安的千亿回购怎么看。我写的时候还没看到这条新闻，牛批啊平安，我之前还以为是说说的，真的要回购1000亿了….<br><strong>上周五也没有减仓，就这么玩儿着吧。美股 港股 A股 大宗 房产 数字货币  市场上的热钱真没地方去了，我还是觉得进入A股可能性比较大。我也是这个心态，手里不可能长期持有现金，真正的价值投资者是很少会空仓的，大都是在不同资产之间做仓位轮动，谁的估值低了就换过去买一点。现在国内国外看一圈，还真的就是A股相对比较便宜一些，配置也就配置了。<br>华宝油气是不是可以买入了？0.55以下可以考虑开始定投了。<br>我后来找一个业内的人打听了一下，他们说航空公司正常情况下都会做套保，所以就算油价暴跌，也不会对利润产生过于显著的提高。可惜了，不然这一波暴跌民航起码该涨30%的。</strong></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2018-11-2  
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;10月19日的低位，有超过80%的概率是有效底，不会被击穿，所以我无论是股票仓位，还是股指期货的仓位，最近一个多星期没做任何减仓。3000就是价值中枢和筹码中枢，每一次向下的巨大偏离都是机会。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;华宝油气：0.55以下可以考虑开始定投了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其实股市的本质就是傻瓜逐渐被聪明的人收割。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这几年本来就是指数强，你确实不如去买指数。而且随着未来A股整体继续扩容，指数肯定会越来越强。作为职业投资人最不愿承认的就是自己在市场里是靠天吃饭，但事实证明老天不扔鸡腿下来，我还真的连口带油的都舔不到。熊市很折磨人，但也是历史性的机会，我觉得是一个调整财富锚的窗口。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;关于后续的行情，我也说不清楚这一波会回调到哪，但我认为10月19日的低位，有超过80%的概率是有效底，不会被击穿，所以我无论是股票仓位，还是股指期货的仓位，最近一个多星期没做任何减仓。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;著名的李大霄老师，我经过长达七八年的观察，发现他的判断体系简化起来就是一句话，3000点以上就唱空，涨越高越唱空，3000点以下就唱多，跌越多越唱多。虽然有些简单粗暴，但其实还真的蛮符合A股的国情的，3000就是价值中枢和筹码中枢，每一次向下的巨大偏离都是机会。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;虽然周五大跌，但我觉得还没必要绝望和恐慌，这一轮反弹最大的收获不完全是指数的回暖，更重要的是对市场信心的复苏。现在市场动辄就有从底部七八个涨停上来翻倍的个股，比如像恒立实业这样的股票，可能会下跌，但绝对不可能跌回行情的起点，这就是对做空的人的威慑，有可能股票一不小心就卖飞踏空了。小盘股这一波应该是已经见底了，比较挣扎的是权重股和白马，目前的高度真的蛮尴尬，暂时我也不打算加仓，等这次探底结束再说。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;传媒：主动回避依赖于艺人IP的传媒公司。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;港资不擅长价格投机，买股票专注于公司的经营价值，所以它们买的最多的50只股票，基本上就可以认为是A股最好的50家公司。对于业余的股民来说，把自己的交易范围限定在这50家公司里，长期坚持就会有比较好的结果。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;华宝油气：0.55以下可以考虑开始定投了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;航空公司：正常情况下都会做套保，所以就算油价暴跌，也不会对利润产生过于显著的提高。可惜了，不然这一波暴跌民航起码该涨30%的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;这几年本来就是指数强，你确实不如去买指数。而且随着未来A股整体继续扩容，指数肯定会越来越强。以前A股只有1000家公司的时候，沪深300就是300个，现在快4000家公司了，沪深300还是300个，这个挑选的价值就会慢慢展示出来了。&lt;br&gt;我前面说了，A股的长期回报率其实是和gdp增速想当的，你不要有不切实际的预期，当然它的实际年波动肯定很剧烈，你如果能看准大势，来几次高抛低吸的话，收益会好的多。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;作为职业投资人最不愿承认的就是自己在市场里是靠天吃饭，但事实证明老天不扔鸡腿下来，我还真的连口带油的都舔不到。&lt;br&gt;熊市很折磨人，但也是历史性的机会，我觉得是一个调整财富锚的窗口。未来的1-2年，我认为A股的回报率会超过绝大多数的资产，所以我愿意把自己兜里的每一个子都挪到证券账户里，装好子弹上好膛，等着合适的时机开枪。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;现在回过头其实有点后悔，没有按照计划在620+卖出证券，也没有在4530+卖出中证500，这些当初都是有计划的，但涨着涨着，就想起以前几次历史性的底部，自己因为卖的太早错失了后面的大部分利润，所以这一次想做出一些改变。这其实也是我今年的缩影，从年初开始就担心踏空后续的反弹，所以每次按照以前习惯觉得该卖的时候，都选择抱住筹码继续坐车。哈，人思路的转变就是这样，容易来回挣扎打脸。但我在目前的位置决定还是就这么撑下去，起码不要来回挨耳光。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今年别买房，别炒股，别买p2p，别买债，别买币，啥都别干，你就躺赢大多数人了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这就是典型的左和右的政治倾向了，一边是强调效率，一边是强调尊重个体。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;海南以后的定位肯定是第三产业为主，即便没有博彩，旅游+购物双驱动也很强劲了，中央近几年的政策扶植力度很大，中长线都看好。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;拆股的本意是为了降低股价增加流动性，但在A股已经被玩坏了，变质了，成为上市公司利益方操纵股价收割散户的重要工具。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其实股市的本质就是傻瓜逐渐被聪明的人收割。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;内地和港股的分红政策不太一样，内地有20%的红利税优惠，所以溢价20%以内都是正常的，溢价50%的话是得好好再考虑一下。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;手里不可能长期持有现金，真正的价值投资者是很少会空仓的，大都是在不同资产之间做仓位轮动，谁的估值低了就换过去买一点。现在国内国外看一圈，还真的就是A股相对比较便宜一些，配置也就配置了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20181118-20181124 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20181118-20181124%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20181118-20181124 股社区文章整理.html</id>
    <published>2018-11-25T07:24:00.000Z</published>
    <updated>2018-11-25T07:24:14.212Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2018-11-2  [原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>中证500指数的3948点，中证1000指数的4066点，创业板指的1184点，长的不敢说，管未来半年应该是没啥问题的。</li><li>你如果总是全仓一只股，那最好还是有止损，如果你本身已经做好了分仓，止损这事可有可无，前提是自有资金。止损可以让你的亏损碎片化，但长线看不会降低你的总亏损，可能还会增加总亏损，但单次最大回撤会变小。看你喜欢哪一种了。</li><li>在轮动反弹的行情中，普通股民最确定性的机会还是两个，一个就是买小盘股为主的指数基金，虽然没有妖股猛，但绝对不会输给市场中位数，另一个就是买证券板块，无论哪个板块涨最后券商都会受益。</li><li>回头看历史上的大反弹K线，都觉得要享受上涨很容易，拿住股票就行了，但亲身经历其中才知道每天都要担心反弹结束，持股很容易被洗。照着我上面说的做一遍，真的会让你有所感悟。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>A股市场信心确实不一样了，要是2个月前逢上昨晚美股那样的下跌我们早就尿的一塌糊涂了，结果今天低开高走收阳，不少踏空的还盼着A股跌回2400呢，耐心等吧。</li><li>行情走到这个阶段，应该已经没什么人再去质疑2449底部的有效性，其实上证指数还不是关键，这一波真正的价值在于帮助中小创找到了市场底。中证500指数的3948点，中证1000指数的4066点，创业板指的1184点，长的不敢说，管未来半年应该是没啥问题的。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>证券：我的主观建议是，坚持继续定投，但是对前期的仓位做一个比例的赎回，比如25-30%，这样可以降低整体持仓成本，心态也会更好一些。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>今天一个小伙伴和我说，今年什么都不用干就赢了。买股票的市场整体跌30%，买p2p的七八月份那一波很多人被炸光本金，买债券违约雷今年特别多，买虚拟币的年初高点到现在跌了70%以上，好像也就买房的稍微强点，但架不住基数大，跌个5-10%也能心疼死人。</li><li>房贷上松绑看的出政府也不希望房市过于明显的下滑，我琢磨可能就是想稳定住，用时间抵消空间，有可能你现在觉得贵的价格，横个三年五年的也就合适了，对于政府来说这个总比下跌过猛引起断供的系统风险要强。因政策打压的房市，最多小跌，但绝不可能真的崩盘。<br>刚需上车的可以趁着12月份的淡季出门看看，现在市场比较偏向买方，有杀价空间。投资的就算了，现在各类资产都在跌，把大笔现金套在一时半会不会涨的房子上太不划算了。</li><li>这和A股10月份的那一波下跌有些像，就是要把最后死撑的人都耗死，把他们洗出去后才能愉快的上涨，所以整个10月跌的快涨的也快，真正的底部是不会长期徘徊的，无论是割肉还是抄底，给大家的时间都不会太长。如果一个位置盘的时间太长，就一定不是底部，所以才有横久必跌的说法。</li><li>共识是靠营销出来的，包括中国特色的玉石、翡翠、奇石，忽悠的人多了，信的人多了，它确实就会有价值。</li><li>你如果总是全仓一只股，那最好还是有止损，如果你本身已经做好了分仓，止损这事可有可无，前提是自有资金。止损可以让你的亏损碎片化，但长线看不会降低你的总亏损，可能还会增加总亏损，但单次最大回撤会变小。看你喜欢哪一种了。</li><li>爆跌次日公式明天可以用吗？不能，现在很多股价都还在10日线，甚至5日线之上，不算超跌。</li><li>做多了原油，目瞪口呆中。保持冷静和理智，起码做到逆势别乱补仓，不然真的可能会死人的。</li><li><strong>在轮动反弹的行情中，普通股民最确定性的机会还是两个，一个就是买小盘股为主的指数基金，虽然没有妖股猛，但绝对不会输给市场中位数，另一个就是买证券板块，无论哪个板块涨最后券商都会受益。</strong></li><li><strong>回头看历史上的大反弹K线，都觉得要享受上涨很容易，拿住股票就行了，但亲身经历其中才知道每天都要担心反弹结束，持股很容易被洗。照着我上面说的做一遍，真的会让你有所感悟。至于什么时候反弹结束走人，这个时候其实可以参考一下鱼盆的。</strong></li><li>对冲的话一般都是做阿尔法的，举个例子，我有把握未来半年权重跑赢中小创，但有可能是权重跌10%，中小创跌20%，我如果只买权重的话还是会亏钱。怎么办呢？就买100万权重的多，然后再买中小创100万的空，这边亏10万，那边赚20万，总的下来是盈利的。这就是对冲的意义。</li><li>要看仓位会不会对你造成压力，如果买的太重，你可以卖掉20-30%，这样成本和仓位都不会对你形成压力，你就可以愉快的看待上涨。</li><li>A股的股民生态，只看结果分对错，过程和逻辑是无所谓的。</li><li>中国政府对A股的期望从来就不是那么高，毕竟财政收入占比太低，最大的要求就是平稳，别出事。</li><li>如果一个公众号有五万活跃股民，应该如何变现？比较合适的，就是找券商合作，接一些开户广告，或者接一些工具型APP的广告，就算对股民没啥帮助，起码也没危害。实在缺钱也可以卖卖保险和理财产品，再往下一些大平台的p2p也不是不能考虑。至于互联网上那些带盘的老师的广告真的不要接，全是坑爹的垃圾。</li></ul><a id="more"></a><p>2018-11-24 今晚文章可能会惹恼一部分网友？<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/gWm4-nHbjESSd-Bby5B2KA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我个人对政治正确的理解，是那些在法规之外，但主动向社会主流靠拢的言行。意思就是某件事虽然不犯法也不违规，但为了不给社会大众添堵，你得注意立场和说话的尺度。<br>如今互联网上的政治正确其实分了好几层，最顶层的就是关于国体、国格、领土、主权之类的话题，毫无疑问必须与政府、与社会主流高度一致，这些话题没有抖机灵的空间，也别找茬蹭流量。我全部回避掉的，就怕言多必失。<br>第二层是关于民族团结的，这个其实是跟着时代潮流走的。<br>从第三层往下的就稍微轻松一点了，大都是互联网上争论比较激烈的话题，你无论怎么说肯定都会得罪一批人，但只要言辞不要太偏激刻薄，激起公愤，政府也不会过多干预。<br>我按重要程度依次往下排，如有得罪请多包涵：<br>1、中医。起码我认为中医里面糟粕比精华多，而且也很难系统性的把精华摘取出来。但我为了避免激烈的争吵，我日常表述时会称西医为现代医学，这样可以避免伤到一些网友的民族自尊心。<br>2、转基因。关于转基因最客观的表述，就是到目前为止没发现任何危害，但不保证100年、1000年后不发生危害。挺转派强调前半句，反转派强调后半句，谁也说服不了谁。我觉得具体生活中转基因食品其实是个经济问题，因为纯有机食品贵啊。<br>3、文明养狗。我对文明养狗做过定义，遛狗牵绳，清理大小便，办证，打疫苗。恕我直言，中国80%以上的狗主人是不达标的，所以我对这个群体整体观感不好。至于附带的吃狗肉问题，我坚持是个人自由，你吃你的，他抗议他的，互不干涉就好。别闹成“我故意吃给你们看 VS 我就是不让你们吃”，愚蠢。<br>4、中华女权。社会真实的规则就是强者有权，和性别无关。看看中国居于世界下游的生育率，中国女性的社会地位并不低，倒是男女比例失衡，政府应该关心一下底层男性的基本权益。<br>5、同性恋。不反对，不歧视，不评价，不赞美，不提倡。<br>6、钉子户和强拆。这个问题据我观察社会舆论是五五开，有时候大家反对强拆支持保护私产，但有时候大家又很痛恨钉子户向政府坐地起价，尺度不好把握，但凡遇到我选择绕行。<br>7、炫富。我发现一个小规律，公众比较能坦然接受像王思聪这样的富二代炫富，但受不了那些逆袭的屌丝炫富，可能是看到几年前还一起挣扎的难兄难弟突然暴富，更容易让自己心态爆炸吧….<br>8、地域歧视。我小时候是有地域歧视的，因为我父亲在我童年时做生意巨亏，导致家庭破裂，其中大头都亏再某个省的奸商手里，当时就埋下了仇恨的小种子。长大后读书明理，这方面心结就慢慢解开了。尤其是写公众号后，后台数据显示单单那个省就有将近3万网友关注我，里面还有很多是喜爱和支持我五六年的老铁，我当然不会再开地图炮这么幼稚的低情商行为。<br>9、结社结团。虽然官方没有明令禁止，但我是坚决回避，别问为什么，我直觉这事人数规模大了早晚出事。<br>10、移民。很典型的不犯法不违规，但不适合公开宣扬的行为，好在我个人打心底里就没有过移民的念头，所以日常言语里也不用担心自己会说漏嘴。</p><p>对于中医的问题，你确实偏激了，也可能是你没遇到好的中医。当然肯定没把黄帝内经和本草纲目都看下来，但确实也了解了蛮多的，不是在互联网上看几篇黑文就跟风站队。我觉得古代医学最大的问题是认知层面的，和东西方无关，比如中西都有蠢到爆的放血疗法。<br><strong>我其实也没那么刚，要是反对的网友太多我也会怂的，公众号博主的另一大政治正确，就是超过1/3以上网友认为对的事情我就不会再说了。</strong><br>话语权越大，要求就越高，这事没办法的。好在只要不扮演公众人物，我作为一个普通人，平时生活中还是可以经常政治不正确的。<br>以上是我作为公众人物时的价值观，是经过政治正确修正过的，具体我本人的价值观在少数几件事上有偏差，但这个就不告诉你们啦。</p></blockquote><p>2018-11-23  </p><blockquote><p><strong>今天一个小伙伴和我说，今年什么都不用干就赢了。买股票的市场整体跌30%，买p2p的七八月份那一波很多人被炸光本金，买债券违约雷今年特别多，买虚拟币的年初高点到现在跌了70%以上，好像也就买房的稍微强点，但架不住基数大，跌个5-10%也能心疼死人。</strong><br>2018，真是投资的黑暗年，就我敲字这会，大宗商品期货市场还在暴跌，原油期货2个月的时间1/3跌没了。好像突然一下子蓬勃向上的世界就转衰了，所有资产都在跌，还好工资没有跌，前提是实体经济一定要hold住，千万别出现失业潮。<br>最近经常有人问我，猫哥你觉得还会有牛市吗？我第一本能反应是当然有。我这一代人从出生到现在，这个国家都处于高速繁荣发展的快车道，我们的认知习惯就是未来会更好，还确实没有在真正意义上体验过倒退。<br>如果说什么是真正的趋势交易，我觉得保持乐观，看好中国就是最大的趋势交易。也许未来的某一年它也会从yes转no，但这种30年以上级别的主升浪，在阈值的设置上应该更宽容一些。</p></blockquote><p>2018-11-22 美国官方支持贾跃亭<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/gJ3qwtxTHPWV--gjsyMlOw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我看到中国基金报今天出了一篇文章，称今年暴跌80%的比特币是史上最大泡沫崩盘。<br>泡沫崩盘是真的，史上最大显然是错的。比特币即便按照巅峰市值也只有4000亿美金左右，咱们2008年中国石油上市的时候市值是12000亿美金左右，不到一年时间跌了84%，这才是人类历史上（本人已知的范围）最大的泡沫崩盘。<br>北京20年来首次出现人口负增长，2017年常住人口规模为2170.7万人，比2016年减少2.2万人。此外两年来，城六区常住人口下降74万人，年均下降3%左右。人口疏散起效了，房地产的接盘侠负增长。<br>横盘小幅震荡，盘面没啥好说的，今晚感恩节美国休市，所以大家可以睡个好觉，不用担心梦里意淫盘大跌。</p><p>理论上是不受监管的，港股券商并不受中国证券会管辖，具体到你的买入席位，统一显示的是沪股通或者深股通。<br>这几天没交易，还是74%，我只要变动过就会说的。<br>说说分众。没买，想等等有没有更好的买点。</p></blockquote><p>2018-11-21 呃…房贷利率悄然下调了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/2GsHWvZs9RwHmqF2Cr7zLg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>房贷上松绑看的出政府也不希望房市过于明显的下滑，我琢磨可能就是想稳定住，用时间抵消空间，有可能你现在觉得贵的价格，横个三年五年的也就合适了，对于政府来说这个总比下跌过猛引起断供的系统风险要强。因政策打压的房市，最多小跌，但绝不可能真的崩盘。<br>刚需上车的可以趁着12月份的淡季出门看看，现在市场比较偏向买方，有杀价空间。投资的就算了，现在各类资产都在跌，把大笔现金套在一时半会不会涨的房子上太不划算了。</strong><br>矿机挖矿最大的成本是电费，一旦挖矿收益连电费都覆盖不了，这个矿机通常就会被关掉，所以才有了关机币价的概念。<br>没啥要补充的，<strong>A股市场信心确实不一样了，要是2个月前逢上昨晚美股那样的下跌我们早就尿的一塌糊涂了，结果今天低开高走收阳，不少踏空的还盼着A股跌回2400呢，耐心等吧。</strong></p><p><strong>比特币我感觉了一下，极限有可能会跌到3500以下，这一波和2014年的行情有点像，当时也是横了一段时间后突然破位向1000元人民币跌，目标很明显，就是要耗死挖矿的主力人群。这和A股10月份的那一波下跌有些像，就是要把最后死撑的人都耗死，把他们洗出去后才能愉快的上涨，所以整个10月跌的快涨的也快，真正的底部是不会长期徘徊的，无论是割肉还是抄底，给大家的时间都不会太长。如果一个位置盘的时间太长，就一定不是底部，所以才有横久必跌的说法。</strong></p><p><strong>原则是搞促销的都会慎重考虑购买，这个原则不止房子，所有商品皆如是。<br>为什么不用公积金买房？因为公积金的额度太低了，小城市还行，大城市那点额度根本买不动房子，组合贷很麻烦，所以大家普遍选商贷。</strong><br><strong>宝油气啥时候可以开始定投了呢?0.55以下我们可以认真考虑一下，话说我当初是多少清仓的，好像是0.63？华宝油气算是这几年熊市少有的成功投资了。</strong></p></blockquote><p>2018-11-20 比特币闪崩30%，围观一下<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Tku5U3vGtVbGEpxdW70mOg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>为什么会有这两波惊天行情呢？我个人觉得这和比特币每4年一次的衰竭周期有关。<br>比特币的总量是2100万枚，从8年前开始挖，每天的产量是固定的，但它还有一条规则，就是每4年左右日产量会缩减一半，2012年、2016年正好就是两次衰竭期，产量减半对价格的暴涨起了很大的刺激作用。我猜你们看到这肯定在心里默算了，对的，下一次衰竭期就是在2020年四五月份左右。<br>比特币虽然每天的产量是固定的，但挖矿的人不是固定的，挖矿是有成本的，你要买昂贵的矿机，还要承受巨大的电力成本，我们平常人用电觉得不心疼，但那种几千台矿机的矿场，每个月电费成本都是上百万。<br>重仓投机虚拟币绝不可取，我个人只计划拿家庭财富2%左右的钱配置，就当为世界和平买个保险。<br><strong>今天A股也跌的蛮惨的，我觉得原因有二，一个是咱们自己最近涨的确实有些都，几个龙头板块的K线都快到天上去了，交易所和公司本身也都先后发出市盈率过高的预警，给炒作进行了降温。<br>另一个原因就是美股情况不太妙，道指还凑合，纳斯达克由于最大的权重股苹果公司近期从高位雪崩，走势非常难看。</strong>苹果这一波已经从233跌至180以下，连巴菲特力挺也兜不住跌势，创下了近年来的最大回撤，巴神的伯克希尔利润也缩水了130亿美金。从中长线看，多年慢牛的美股有做头的迹象，因此全球市场都受到了打压。<br>短期波动还是看淡一些吧，别整天想着今天低吸明天高抛，中线节奏看对就行了。我觉得就算今天受挫，但整个市场的信心和两个月前已经是天壤之别，当时悲观看跌到2000以下的大有人在，每一次反弹的诱多迹象非常明显，对卖空的人没有威慑。<br>但这一波的行情已经可以深深刺痛到不少空军，仅仅就过去这一个月，涨幅30%以上的个股有430只，后面再有人砸盘他就要考虑到卖飞的后果。</p><p><strong>我今天在4800已经开始捞比特币了，底仓10%，之后打算每跌50美金，我就买一点，如果跌到2000美金我就满仓，跌不到也无所谓，跌到哪里算哪里。我对比特币的投资是很开放的，踏空也无妨。今天一口气跌到了4450以下，所以我又加了7次仓，但每次都不多，总仓位也就20%左右。</strong>比特币具体交易的网站国内也就币安、火币、okcoin吧，现在政府禁止直接用人民币交易，一般都是先在别的做市商手里买到代币USDT，然后再用代币去交易比特币。手续很复杂，对普通人的准入门槛挺高的，这也是政府的初衷，不希望全民都去买，因为虚拟币绝大多数都是骗子。</p><p><strong>共识是靠营销出来的，包括中国特色的玉石、翡翠、奇石，忽悠的人多了，信的人多了，它确实就会有价值。</strong>中医里面很多根本没卵用的东西，不也瞎卖价格。钻石的全球储量巨大，要不是几个大庄家控制价格，也不会比玻璃珠子贵多少。<br>油价到多少会反弹。写夜报这会原油又崩了一个大的….今晚-4%，这一波真是超出预期，很难讲哪里是底部，做多原油的尸横遍野。<br><strong>你多次说到止损不能减少损失，难道不进行止损，一个票非要等到赚钱才卖？这很不现实啊，比如高位买中石油，不止损解套遥遥无期呀！你不能总是拿极端个例来证明，像中石油那样跌了10年回不去的股票是少数，绝大多数A股都跟着指数一样，在缓慢的向上移动重心。你如果总是全仓一只股，那最好还是有止损，如果你本身已经做好了分仓，止损这事可有可无，前提是自有资金。<br>爆跌次日公式明天可以用吗？不能，现在很多股价都还在10日线，甚至5日线之上，不算超跌。<br>做多了原油，目瞪口呆中。保持冷静和理智，起码做到逆势别乱补仓，不然真的可能会死人的。</strong></p></blockquote><p>2018-11-19 著名基金经理亏哭了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/0ecXd0MiMEs88EpGg1rRxw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我只想说，太真实了，我也有巨亏沉沦的时候，只不过我当时只亏自己一个人的钱，除了对家人的愧疚感，并不需要向公众解释，否则镜头前的我没准也崩了。<br><strong>都说性格决定命运，猥琐保守的人无法暴富，但也不至于猝死，因为盈亏同源，你今天赚钱的原因，明天也可能是你亏钱的原因。</strong><br>但除了风格上有一些变化外，整体反弹的基调依旧延续，证券公司指数继续大涨3%，已经确认了第二浪主升，接下来就要挑战655高度的年线。<br><strong>行情走到这个阶段，应该已经没什么人再去质疑2449底部的有效性，其实上证指数还不是关键，这一波真正的价值在于帮助中小创找到了市场底。中证500指数的3948点，中证1000指数的4066点，创业板指的1184点，长的不敢说，管未来半年应该是没啥问题的。</strong><br>这也是阴跌了3年的中小创，真正意义上的一次系统性反弹。确实跌的太多，再不反弹都要天怒人怨了。<br><strong>我觉得在轮动反弹的行情中，普通股民最确定性的机会还是两个，一个就是买小盘股为主的指数基金，虽然没有妖股猛，但绝对不会输给市场中位数，另一个就是买证券板块，无论哪个板块涨最后券商都会受益。</strong><br>今天没交易，持仓享受反弹，继续回血，就这样。</p><p>反弹的过程中不要轻易言顶，就和下跌不言底是一样的。大家可以去看创业板的k线，拉到2012年12月5日的位置，拿一本书把右边的部分盖上，你根本就看不出之后会涨那么多。或者你可以把书往右边移动，逐渐露出12月6日、7日、8日……20日、21日、22日的K线，看起来好像每一天都差不多反弹到位了，该卖了。我这么说不是保证这一次的反弹也会像6年前那么波澜壮阔，我只是分享一个心态，<strong>回头看历史上的大反弹K线，都觉得要享受上涨很容易，拿住股票就行了，但亲身经历其中才知道每天都要担心反弹结束，持股很容易被洗。照着我上面说的做一遍，真的会让你有所感悟。至于什么时候反弹结束走人，这个时候其实可以参考一下鱼盆的。</strong></p><p><strong>对冲的话一般都是做阿尔法的，举个例子，我有把握未来半年权重跑赢中小创，但有可能是权重跌10%，中小创跌20%，我如果只买权重的话还是会亏钱。怎么办呢？就买100万权重的多，然后再买中小创100万的空，这边亏10万，那边赚20万，总的下来是盈利的。这就是对冲的意义。</strong><br>语言虽然不一样，但投资者亏钱后的情绪是没有国界的，成功者的原因各不一样，但失败者的样子都是相似的。<br>很多成功者，都成功了几十年，这哥们14岁就出来做交易员了，而失败可能就是一两个星期的事。没失败之前，每个成功者都看起来很好的。<br><strong>止损可以让你的亏损碎片化，但长线看不会降低你的总亏损，可能还会增加总亏损，但单次最大回撤会变小。看你喜欢哪一种了。</strong><br>国内的天然气是炒不起来的，现在北方已经全面用天然气取代烧煤取暖，所以它是全社会的刚需，不可能跟随着市场涨价，政府一定会控制价格。<br><strong>要看仓位会不会对你造成压力，如果买的太重，你可以卖掉20-30%，这样成本和仓位都不会对你形成压力，你就可以愉快的看待上涨。</strong><br>“小盘股为主的指数基金”是哪几个？510500跟踪中证500。159915跟踪创业板指。最重要的就是这两个。中小板指现在已经不能代表中小创，主要受白马股影响大。<br>我又不是打算在5000就全仓，慢慢买，跌的深我多买点，跌的少我少买点，比特币不是必须的投资品，踏空也无所谓的。我一般在出手之前就有详细的计划，包括做错了怎么办。</p></blockquote><p>2018-11-18 证监会紧急提示14400亿风险<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/wVt_mYK2qmVxbSrTE9WCzQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>如果一家上市公司经常做资产并购，商誉就不可避免的会增加，因为不可能有人会按净资产的价格把公司卖给你的，肯定有溢价，溢价就会转化为财务报表上的商誉。<br>商誉最高的是中国石油，423亿，排名第二的是美的集团，296亿，潍柴动力234亿排名第三。<br>这就是<strong>A股的股民生态，只看结果分对错，过程和逻辑是无所谓的。</strong><br>周五证券板块继续上冲，并超过了我内心的目标位620点，我减仓了手里512880的1/3仓位，太不容易了，这个上半年抄底抄早了，在低位加仓前最惨时浮亏比例将近30%，没想到现在竟然翻红了…高波动的板块果然有奇迹。</p><p>行情走到这会基本没人再去提2449是不是底部了，从中小创的强力反弹来看，市场信心已经得到了质的改变，现在市场上动辄就是连续六七个涨停板的妖股，监管层出于一定的政治顾虑也尽量不干涉了。我那天和朋友聊天，听说高层对现任掌门并不满意，现掌门压力也很大。<strong>中国政府对A股的期望从来就不是那么高，毕竟财政收入占比太低，最大的要求就是平稳，别出事。前一任掌门就是因为没稳住，把A股捅出大篓子，最后劳师动众拿出1万多亿来救市，掌门位置也没了。这次因为流动性危机一度下跌也失去控制，又是各地国资拿钱出来救场，前车之鉴摆在那里，肯定心里很有压力，于是就对游资的炒作采取了忍让，这才有了恒力这种股票的13个涨停。但这一切也不是没有底线的，随着长生退市的打击，这一波博傻也要暂时刹刹车了。</strong></p><p>从长线看中国的油价就是打气筒，你一定用过打气筒吧，虽然是上去下来上去下来，重复来回，但轮胎慢慢就鼓起来了。<br><strong>如果一个公众号有五万活跃股民，应该如何变现？比较合适的，就是找券商合作，接一些开户广告，或者接一些工具型APP的广告，就算对股民没啥帮助，起码也没危害。实在缺钱也可以卖卖保险和理财产品，再往下一些大平台的p2p也不是不能考虑。至于互联网上那些带盘的老师的广告真的不要接，全是坑爹的垃圾。</strong><br>最近保险尤其平安为什么这么弱。因为之前整个市场吃屎的时候，平台一直很强势，现在别人超跌反弹，平安都没怎么跌，当然也不会弹。<br><strong>证券基金还可以每个月一直投吗。我的主观建议是，坚持继续定投，但是对前期的仓位做一个比例的赎回，比如25-30%，这样可以降低整体持仓成本，心态也会更好一些。</strong></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2018-11-2  
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;中证500指数的3948点，中证1000指数的4066点，创业板指的1184点，长的不敢说，管未来半年应该是没啥问题的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你如果总是全仓一只股，那最好还是有止损，如果你本身已经做好了分仓，止损这事可有可无，前提是自有资金。止损可以让你的亏损碎片化，但长线看不会降低你的总亏损，可能还会增加总亏损，但单次最大回撤会变小。看你喜欢哪一种了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在轮动反弹的行情中，普通股民最确定性的机会还是两个，一个就是买小盘股为主的指数基金，虽然没有妖股猛，但绝对不会输给市场中位数，另一个就是买证券板块，无论哪个板块涨最后券商都会受益。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;回头看历史上的大反弹K线，都觉得要享受上涨很容易，拿住股票就行了，但亲身经历其中才知道每天都要担心反弹结束，持股很容易被洗。照着我上面说的做一遍，真的会让你有所感悟。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A股市场信心确实不一样了，要是2个月前逢上昨晚美股那样的下跌我们早就尿的一塌糊涂了，结果今天低开高走收阳，不少踏空的还盼着A股跌回2400呢，耐心等吧。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;行情走到这个阶段，应该已经没什么人再去质疑2449底部的有效性，其实上证指数还不是关键，这一波真正的价值在于帮助中小创找到了市场底。中证500指数的3948点，中证1000指数的4066点，创业板指的1184点，长的不敢说，管未来半年应该是没啥问题的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;证券：我的主观建议是，坚持继续定投，但是对前期的仓位做一个比例的赎回，比如25-30%，这样可以降低整体持仓成本，心态也会更好一些。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;今天一个小伙伴和我说，今年什么都不用干就赢了。买股票的市场整体跌30%，买p2p的七八月份那一波很多人被炸光本金，买债券违约雷今年特别多，买虚拟币的年初高点到现在跌了70%以上，好像也就买房的稍微强点，但架不住基数大，跌个5-10%也能心疼死人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;房贷上松绑看的出政府也不希望房市过于明显的下滑，我琢磨可能就是想稳定住，用时间抵消空间，有可能你现在觉得贵的价格，横个三年五年的也就合适了，对于政府来说这个总比下跌过猛引起断供的系统风险要强。因政策打压的房市，最多小跌，但绝不可能真的崩盘。&lt;br&gt;刚需上车的可以趁着12月份的淡季出门看看，现在市场比较偏向买方，有杀价空间。投资的就算了，现在各类资产都在跌，把大笔现金套在一时半会不会涨的房子上太不划算了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这和A股10月份的那一波下跌有些像，就是要把最后死撑的人都耗死，把他们洗出去后才能愉快的上涨，所以整个10月跌的快涨的也快，真正的底部是不会长期徘徊的，无论是割肉还是抄底，给大家的时间都不会太长。如果一个位置盘的时间太长，就一定不是底部，所以才有横久必跌的说法。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;共识是靠营销出来的，包括中国特色的玉石、翡翠、奇石，忽悠的人多了，信的人多了，它确实就会有价值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你如果总是全仓一只股，那最好还是有止损，如果你本身已经做好了分仓，止损这事可有可无，前提是自有资金。止损可以让你的亏损碎片化，但长线看不会降低你的总亏损，可能还会增加总亏损，但单次最大回撤会变小。看你喜欢哪一种了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;爆跌次日公式明天可以用吗？不能，现在很多股价都还在10日线，甚至5日线之上，不算超跌。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;做多了原油，目瞪口呆中。保持冷静和理智，起码做到逆势别乱补仓，不然真的可能会死人的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在轮动反弹的行情中，普通股民最确定性的机会还是两个，一个就是买小盘股为主的指数基金，虽然没有妖股猛，但绝对不会输给市场中位数，另一个就是买证券板块，无论哪个板块涨最后券商都会受益。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;回头看历史上的大反弹K线，都觉得要享受上涨很容易，拿住股票就行了，但亲身经历其中才知道每天都要担心反弹结束，持股很容易被洗。照着我上面说的做一遍，真的会让你有所感悟。至于什么时候反弹结束走人，这个时候其实可以参考一下鱼盆的。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对冲的话一般都是做阿尔法的，举个例子，我有把握未来半年权重跑赢中小创，但有可能是权重跌10%，中小创跌20%，我如果只买权重的话还是会亏钱。怎么办呢？就买100万权重的多，然后再买中小创100万的空，这边亏10万，那边赚20万，总的下来是盈利的。这就是对冲的意义。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;要看仓位会不会对你造成压力，如果买的太重，你可以卖掉20-30%，这样成本和仓位都不会对你形成压力，你就可以愉快的看待上涨。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A股的股民生态，只看结果分对错，过程和逻辑是无所谓的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国政府对A股的期望从来就不是那么高，毕竟财政收入占比太低，最大的要求就是平稳，别出事。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果一个公众号有五万活跃股民，应该如何变现？比较合适的，就是找券商合作，接一些开户广告，或者接一些工具型APP的广告，就算对股民没啥帮助，起码也没危害。实在缺钱也可以卖卖保险和理财产品，再往下一些大平台的p2p也不是不能考虑。至于互联网上那些带盘的老师的广告真的不要接，全是坑爹的垃圾。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20181111-20181117 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20181111-20181117%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20181111-20181117 股社区文章整理.html</id>
    <published>2018-11-18T15:19:50.000Z</published>
    <updated>2018-11-18T15:20:09.434Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2018-11-1 [原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>中证500指数今天最高点4588点，已经补上了10月11日向下跳空的缺口，也就是说本轮反弹的目标已经达成了，再往后如果继续上涨就不是反弹，而要开始用大势反转的思维去对待。</li><li>仓位低的，比如&lt;40%的，中小创接下来有回撤其实可以考虑加一些，中证500，创业板指，证券指数都可以考虑，跌了三年了，现在才反弹15%，不算多的。</li><li>急跌的时候由于锚定效应，大部分人会呆若木鸡，毫无应对。反倒是反弹的时候同样由于锚定效应，会忍不住纷纷割肉。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>只要小盘股还强于大盘股，就说明这一轮的超跌反弹没有结束，还在延续，所以今天的回调并不需要过多的担心，可以继续持股观望。如果出现小盘股领跌那才是需要慎重关注的信号。</li><li>中证500指数今天最高点4588点，已经补上了10月11日向下跳空的缺口，也就是说本轮反弹的目标已经达成了，再往后如果继续上涨就不是反弹，而要开始用大势反转的思维去对待。</li><li>证券的节奏会比主力部队要稍微快一拍。所以接下来反弹进入到中场休息阶段，需要观察证券板块能否突破现有的小平台，向上掀起第二波主升浪，非常关键。如果证券公司指数接下来两天能突破近期平台，向620+的高度走去，那就应该持股不动，甚至再加一点，如果证券板块指数上攻失败，那建议在低位捞的的中小创筹码可以卖出先锁定一部分利润。</li><li>短线中小创还有反弹空间，但中长线我还是看好白马股能赢，A股向港股和美股靠拢是不可逆的大趋势。</li><li>今天这根阳线基本确认了2449的底部是有效底，接下来只要有回调，买点中小创指数基金不会有错的，激进一点的创业板50，保守点的话就中证500指数基金，就算这一波涨了那么多，你要站在年初甚至年中的位置来看，现在依然都是便宜的不可思议的低位。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>原油：从k线图来看，我认为原油这一波的下跌已经接近尾声，450-460的平台肯定会有支撑，但一时半会肯定也涨不回去了，并会对多个行业的四季度业绩产生直接影响，望周知。如果华宝油气跌到0.55附近的话我会重新考虑的，不单要考虑原油下跌，还要考虑美股回撤的风险。</li><li>中证500：短线可以考虑等一个回调，如果持有周期超过1年的话，现在决定是长线低位，近10年最低估值。</li><li>只推荐过证券指数和中证500指数基金，白马和权重可以放着，但别加仓。仓位低的，比如&lt;40%的，中小创接下来有回撤其实可以考虑加一些，中证500，创业板指，证券指数都可以考虑，跌了三年了，现在才反弹15%，不算多的。</li><li>地产股：不能配置长线，起码这个位置我不建议你买地产，你明年春节后可以再来问我有没有改主意。</li><li>分众：行业龙头地位本身就是靠竞争来的，所以我并不认为新潮会对它构成多大的威胁，但作为一条搅浑市场的鲶鱼，短线肯定会杀分众的利润空间。叠加股票解禁的利空和市场趋势，这一波股价有机会砸到5元附近。从长远看分众真正的竞争对手并不是新潮，而是其他平台的流量成本，即报纸广告、电视广告、互联网广告，这些渠道的单客价这几年一直在涨，我自己写自媒体也在第一线能感触到流量的价格一直在上升，所以我觉得楼宇线下这一块未来还是有成长。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>社会竞争就是这样，大人和大人拼，孩子和孩子拼，你坐着歇，别人就往上冲。</li><li>未来子女教育学什么专业比较吃香？保底应该有英语，如果有余力的话再来一门艺术类的，有钱的学钢琴，没钱的学画画。并不是说你孩子长大后一定要当画家和设计师，其实就是培养一下基础美感。</li><li>风投都是有退出时间期限的，一般都是5+2，7年周期，最长最长尾款也不会超过10年。你和我说每年分红，那对不起，告辞了。</li><li>急跌的时候由于锚定效应，大部分人会呆若木鸡，毫无应对。反倒是反弹的时候同样由于锚定效应，会忍不住纷纷割肉，这其实是最近几天最危险的操作，因为即便从中长线的角度来看，这波反弹后的大盘位置依然是相对低位。</li><li>盈亏同源，你赢钱的理由，往往也是你输钱的理由。其实每一轮熊市探底对大多数人来说只是心灵上的煎熬，在底部割肉和在底部抄底的都是不到5%的少数派，想要成为抄底的5%很难，但只要你别心态爆炸，把装死贯彻到底，想成为5%的倒霉蛋也不容易。</li><li>风格来回切换的这个度太难把握了，对于佛系股民来说拿着不动也是个不会错的选择。</li><li>目前大城市的出租回报比通常都是低于2%，二三线城市的出租回报率也就3-4%，所以我觉得房市所谓的调整并不需要价格快速下跌，哪怕横在那里，连续3-4年不上涨，对投机资金的打击也是致命的。这一轮政府只要有决心继续坚持严控政策2-3年，不需要房价下跌，上杠杆炒房的都会熬到内出血。</li></ul><a id="more"></a><p>2018-11-17</p><blockquote><p>（没啥整理的）</p></blockquote><p>2018-11-16 红黄蓝单日暴跌53%<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/FvByuhnfOXD0rDckkvbpyg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>城市夫妻本来每个月就被房贷月供压的喘不过气，现在再加上幼儿园这么一锤，也难怪生育率越来越低，虽然刚刚发布的个人所得税新政，每个月给1000元的免税额来鼓励二胎，但每个月几十块钱又能起到多大作用呢…<br>终于政府也觉得不能再这么放任发展下去，于是出了新政加以限制，掐死了最终上市的路径，就等于掐灭了资本流入的热情，接下来民营幼儿园的发展必然会减速，作为替代政府计划将大力推广普惠幼儿园。<br>普惠幼儿园里重要的一环，就是政府给民营幼儿园补贴，然后让他们按照公立幼儿园的收费标准进行招生，北京这边的普惠园每个月保育费不会超过750元左右，即便加上餐费也就1000出头，便宜是便宜了，但服务标准降下来了。<br><strong>我觉得网友们真正不爽的是教育军备日益升级带来的压力吧，看到别人家对孩子的教育这么着力，自己跟进吧力不从心，不跟进又倍感焦虑，想来想去就有些恼火，都怪那些9年义务教育抢跑的坏人，把大家都搞的这么累。<br>但规则并未禁止学龄前抢跑，谁有能耐就谁先上，社会竞争就是这样，大人和大人拼，孩子和孩子拼，你坐着歇，别人就往上冲。</strong><br>幼儿园的学费可能会降，但学前教育的竞争并不会停下来的。</p><p>幼儿学那么多干什么？你以为你的孩子就是未来的总理吗？做个普通人不好吗？确实当不了总理，可是总理和普通人中间，还隔着很多人啊。比如当一下部门领导，公司高管，企业老板什么的，<strong>普通人里也是人踩人，你还没活明白么….<br>任何一个朝代，包括现在，底层人民唯一的越阶之路就是教育，即便不是每个绩优生都那么成功，但往上爬几级总是能做到的，除此之外再无天梯。<br>作为平头老百姓的下一代怎么办。在能力范围内尽量投资孩子的教育，别信那些佛系鸡汤。<br>未来子女教育学什么专业比较吃香？保底应该有英语，如果有余力的话再来一门艺术类的，有钱的学钢琴，没钱的学画画。并不是说你孩子长大后一定要当画家和设计师，其实就是培养一下基础美感。这是我个人观点。</strong><br>狠命的投入下一代教育的话，造成扶养成本继续升高，雪崩下滑的生育率会更加严重。这是人类社会发展的自然规律，就是精英化，你也不能为了追求生育率，刻意降低国民素质。有数据证明，女性受教育程度低，就业率低，就愿意多生孩子。<br>不上市就只能分红了兄dei，你知道么，<strong>风投都是有退出时间期限的，一般都是5+2，7年周期，最长最长尾款也不会超过10年。你和我说每年分红，那对不起，告辞了。</strong><br>今天医药有点惨啊。据说国外的医药公司要在中国发行cdr，这样我们国内的医药公司就没有什么技术稀缺性了，然后就礼貌性的尿一波。</p></blockquote><p>2018-11-15  </p><blockquote><p>身体不适，告假一天。行情向着好的方向推进，中证500目标看至4700+，证券公司指数看至620+，手里筹码别轻易被甩出去。</p></blockquote><p>2018-11-14 原油血崩24%<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/dzojhm8eodGUW0eIrNiQ-A" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>当然你不能把它和股票的跌幅相比，作为这个世界上最重要的大宗商品，24%的跌幅非常惊人，已经足以影响上下游行业的生态，以及数十亿人的民生。<br>为啥跌咧？简单说有以下几个原因。<br>1、普遍预期明年世界经济增速下降，需求减少。<br>2、美国在开足马力的增产，增速创历史新高。<br>3、沙特曾经试图推动减产去稳住油价，但是被正球级领导特大爷痛批。<br>4、美国对伊朗的制裁力度小于预期，8个豁免地区里包括中国大陆，这里可以看出这一轮原油下跌主要是美帝的意志。<br>其中最直接受益的自然是民航业，飞机每天来来回回最大的成本就是燃油，但我刚才翻看了一下民航板块的股价，涨幅可怜，略微不解，我没细看过航空公司的财报，不知道是不是因为开了套保对冲所致，否则不至于。<br>另外运输行业尤其是海运也受益于油价下跌，会直接提高公司的利润率，近期股价反弹比较活跃。<br>与之相对的另一面，是油化行业最近跌的真实，基本上全线跑输行情，今年一直稳健上涨的中国石化近期已经从高位回撤将近20%，包括此前一直在苦苦支撑的杰瑞股份今天终于装不下去了，被按死在跌停板上。<br>不止于此，受连带影响的还有整个能源板块，包括之前先于大盘反弹的煤炭板块，向上趋势被中止，与原油对标的页岩气、可燃冰板块近期表现也明显弱于大盘。<br>再往外拓展一层，国内油价下一次调整，除非xxx耍流氓，否则必是巨大的降幅，对于传统汽车商来说会刺激销量，但对走电动系的新能源汽车来说并不是好消息。<br>我一直觉得电动车之所以推广乏力，不完全是技术迭代的原因，关键还是经济账不划算。如果原油往100+去涨，电动车不用政府补贴也会逐渐普及，但如果原油在60美金附近震荡，那燃油车的时代就不会结束。<br><strong>从k线图来看，我认为原油这一波的下跌已经接近尾声，450-460的平台肯定会有支撑，但一时半会肯定也涨不回去了，并会对多个行业的四季度业绩产生直接影响，望周知。<br>今天小盘股略有回撤，但整体依然强于蓝筹白马，其实目前的市场监管风向还是偏宽松的，几个妖股已经涨了200%也没有进行行政干预，这就给了底下的游资继续做多的信心。我觉得监管层内心应该也很矛盾，一方面这和过去几年从严施政的路线是相反的，但确实今年下跌超出预期，引发大量民营企业质押爆仓的地雷，已经惊动各地国资联手救场，累计资金我没统计，最少也过千亿了，监管层肯定有压力，所以罕见的对游资的连续炒作松绑了。</strong><br>久旱逢甘露，被注入了流动性的A股终于涨起来了。</p><p><strong>只要小盘股还强于大盘股，就说明这一轮的超跌反弹没有结束，还在延续，所以今天的回调并不需要过多的担心，可以继续持股观望。如果出现小盘股领跌那才是需要慎重关注的信号。我没有减仓，我对这一波的反弹有更高一阶的期待，不是很愿意在这一站下车。就酱紫。</strong></p><p>那原油是不是可以开始入场定投了。<strong>如果华宝油气跌到0.55附近的话我会重新考虑的，不单要考虑原油下跌，还要考虑美股回撤的风险。</strong><br>航空股和两个挂钩啦，一个是原油，一个是汇率，其中汇率更重要，因为原油成本可以通过燃油费转嫁出去，但是汇率呵呵呵，最近人民币一直不稳定。还好啊，已经在7元门口稳住了，短时间内应该不会跌破7，但中长线我觉得堪忧。</p></blockquote><p>2018-11-13 NO标题<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/JDmB_GugeGKxvrUSg10saw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>有一段话我在夜报说过好几次了，作为一个能影响几十万人的公众博主，我的核心目标不是要做了不起的事，或者成就卓越的自己，我就希望自己别误用影响力给社会公众造孽，那就谢谢了。<br>我就摘几个点和你们简单复一下盘。<br>1、<strong>中证500指数今天最高点4588点，已经补上了10月11日向下跳空的缺口，也就是说本轮反弹的目标已经达成了，再往后如果继续上涨就不是反弹，而要开始用大势反转的思维去对待。</strong><br>2、证券板块的先导作用再一次得到体现，在其他板块还在挣扎的时候，率先掀起了这波反弹浪潮，虽然最近这几天证券板块的表现比较温吞水，但大盘的滞后反应起来了。我之前用2014年的行情给你们阐述过这个现象，<strong>确实证券的节奏会比主力部队要稍微快一拍。所以接下来反弹进入到中场休息阶段，需要观察证券板块能否突破现有的小平台，向上掀起第二波主升浪，非常关键。</strong><br>3、<strong>急跌的时候由于锚定效应，大部分人会呆若木鸡，毫无应对。反倒是反弹的时候同样由于锚定效应，会忍不住纷纷割肉，这其实是最近几天最危险的操作，因为即便从中长线的角度来看，这波反弹后的大盘位置依然是相对低位。2008年很多人从6000点扛到1664都舍不得割肉，反弹到不足2000点的时候倒是割的五五六六。<br>顺路解释一下啥叫锚定效应，就是人很容易拿前不久存在的价格做比对。比如房价快速上涨你不想买，是因为你老拿3个月前的房价做比较，觉得亏。比如双十一大家会疯狂抢购，是因为你会和没打折前的价格做比较，觉得赚了。<br>所以10块钱的股票你觉得贵，不想买，最好的办法就是先花半年时间涨到30，然后再2个星期给跌到15，你就想去捡便宜了。反之，同理。<br>现在市场上涨最狠的，都是过去三年跌最狠的，传媒娱乐版块，ST版块，壳股，超跌反弹的性质明显。我最近几天没操作，还是78%的仓位，我原先是计划趁反弹出掉2500附近抄底的中证500和证券指数基金，但现在我决定要不再看看。</strong></p><p><strong>如果证券公司指数接下来两天能突破近期平台，向620+的高度走去，那就应该持股不动，甚至再加一点，如果证券板块指数上攻失败，那建议在低位捞的的中小创筹码可以卖出先锁定一部分利润。现在就是关键的岔路口，需要先锋部队去试探一下空军的虚实，到底是反弹还是反转，本周后面几天我觉得就能看出一个端倪来。</strong></p><p>白马在牛市里肯定属于涨幅偏少的，牛市应该持有高贝塔板块，白马的优势期在于慢牛和慢熊。<br><strong>现在还可以买中证500指数基金吗？短线可以考虑等一个回调，如果持有周期超过1年的话，现在决定是长线低位，近10年最低估值。</strong><br>以前A股是价格投机主导的，研究心理学其实对交易帮助极大，比学经济的帮助都大。以后要看A股是不是还是这么投机。<br>高贝塔是啥意思？通俗解释就是股性更活跃，波动性更强的个股。<br>我以前算过，小城市500万，京沪1500万，可以算上房屋扣除掉贷款后的那部分。武汉这种二线城市，那就取个折中，1000万吧。<br>最近美的把前些天跑输格力的都追回来了，我依然持有小天鹅没变。</p></blockquote><p>2018-11-12 王思聪微博抽奖113人，112个女网友中奖<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/4l-JFAyjatJRYxl-E4yNIw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>所以以后安卓的、电脑端的、男网友就不用再参加此类活动了，想想112:1的比例，是不是很绝望……<br>股市今天的大涨让我蛮意外的，因为按照熊市的正常波动节奏，今天应该是空军发力向下锤的剧本。<br>我觉得原因有以下几点吧，按重要性排列：<br>1、确实中小创过去3年跌太多了，超跌反弹时空间巨大，而白马蓝筹大都还在高位淤积筹码，没什么向上的空间。<br>2、部分资金从权重股流出，参与中小创的反弹。<br>3、政府在金融政策上向民营企业倾斜，拥护民企已经是短期内新的政治正确。<br>4、证监会放开了对再融资的需求，主要是利好小市值壳股。<br>5、二级市场部分妖股的炒作重新抬头，而监管层已经不再像过去2年那样干预打压，游资人气重新活跃。<br>不知道李大霄老师有没有对2449冠名，感觉这个xx底起码能管半年以上无忧了。<br>只有在2500以下抄底的人真正能挣到点钱，但2500点以下抄底有那么容易吗？<br>我原计划在2500点以下加到全仓的，结果真的跌破的时候还是怂了，只加了10%仓位。<br>还是那句话，<strong>盈亏同源，你赢钱的理由，往往也是你输钱的理由。其实每一轮熊市探底对大多数人来说只是心灵上的煎熬，在底部割肉和在底部抄底的都是不到5%的少数派，想要成为抄底的5%很难，但只要你别心态爆炸，把装死贯彻到底，想成为5%的倒霉蛋也不容易。<br>至于具体的交易建议，我最近只推荐过证券指数和中证500指数基金，白马和权重可以放着，但别加仓。至于要不要卖掉白马切换到中小创，这个我也拿不住，我的判断是短线中小创还有反弹空间，但中长线我还是看好白马股能赢，A股向港股和美股靠拢是不可逆的大趋势，风格来回切换的这个度太难把握了，对于佛系股民来说拿着不动也是个不会错的选择。</strong></p><p><strong>今天这根阳线基本确认了2449的底部是有效底，接下来只要有回调，买点中小创指数基金不会有错的，激进一点的创业板50，保守点的话就中证500指数基金，就算这一波涨了那么多，你要站在年初甚至年中的位置来看，现在依然都是便宜的不可思议的低位。</strong>我去年和公募几个基金经理开会，当时中证500是6000点，当时他们说跌到5500是预期的比较坏的情况，我开玩笑说5000点没准能到，他们当时就笑场了，说5000点要是到了市场早就血流成河了，号码，现在还是4400点。</p><p><strong>地产股能配置长线吗。不，起码这个位置我不建议你买地产，你明年春节后可以再来问我有没有改主意。<br>证券还能搞么。仓位低的，比如&lt;40%的，中小创接下来有回撤其实可以考虑加一些，中证500，创业板指，证券指数都可以考虑，跌了三年了，现在才反弹15%，不算多的。</strong><br>现在公开荐股真的会封账号的，总之我抄的时候以为跌很惨了，结果买完一个月又跌了30%，哈哈哈，这就是熊市抄底的常态。2008年有人2000点进去抄底，跌到1664点被腰斩了你们信吗。<br>洗牙不是一个很有技术难度的项目，随便来个执业3年以上的医生都能轻松完成的。但问题是北京的很多公立医院排队太难，而且人家周六日不上班，所以我会选择去私立医院去洗牙，可以预约周末，价格只贵200-300，我承受得起，你具体情况自己判断一下。</p></blockquote><p>2018-11-11 1、2、5，吓尿2000亿<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/YlJ-GwJ6GbA2aNASHiiXow" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>分众传媒上周五大跌6.8%，单周大跌15.5%。主要原因是媒体报道百度投资了新潮传媒40亿，而新潮传媒是分众在楼宇广告这一块的直接竞争者，在可以预期的将来，拿到了投资的新潮将会对分众发动更主动的攻势，市场预期毛利润会进一步下滑，于是价格就崩了。<br>顺带一提的是，分众在1月份还会解禁480亿市值，这也是近期一直压迫股价的巨石。<br>分众曾经是我白马组合的成分股，6月份初的时候借着回购反弹清仓换了温氏，算是躲开了这波主跌浪，但它一直还在我的自选股里。我对它的中长线发展还是比较看好的，<strong>分众的行业龙头地位本身就是靠竞争来的，所以我并不认为新潮会对它构成多大的威胁，但作为一条搅浑市场的鲶鱼，短线肯定会杀分众的利润空间。叠加股票解禁的利空和市场趋势，这一波股价有机会砸到5元附近。<br>从长远看分众真正的竞争对手并不是新潮，而是其他平台的流量成本，即报纸广告、电视广告、互联网广告，这些渠道的单客价这几年一直在涨，我自己写自媒体也在第一线能感触到流量的价格一直在上升，所以我觉得楼宇线下这一块未来还是有成长。</strong><br>首套房贷利率连续22个月上涨，目前全国平均数是5.71%，我觉得最后峰值也不会超过6%，大概也就5.8%附近就刹车了，这个数已经不便宜了。<br><strong>目前大城市的出租回报比通常都是低于2%，二三线城市的出租回报率也就3-4%，所以我觉得房市所谓的调整并不需要价格快速下跌，哪怕横在那里，连续3-4年不上涨，对投机资金的打击也是致命的。<br>举个例子，就相当于炒房的人向银行5.71%利息借了300万，然后2-3%的利息借给租客，如果房价一年不涨，房东就差不多亏10万。<br>这一轮政府只要有决心继续坚持严控政策2-3年，不需要房价下跌，上杠杆炒房的都会熬到内出血。</strong><br>这一条对于小盘股的壳价值是利好，因为之前就是掐死了再融资导致壳股崩盘，如今估计是中小企业实在熬不下去了，被迫再次放开。我一直觉得配股是耍流氓，之后但凡看到有配股融资还债的，建议直接卖出股票，拉黑名单。<br>这波上涨已经到了比较挣扎的阶段，下周前2个交易日会有比较大的压力，只要能hold的住，下半周必有上攻的机会。我觉得关键路口还是要看证券板块能不能继续保持强势，它们是市场风向标。</p><p>本来我对分众的预期大概是12月出现买点，但这一波被新潮意外锤了一下，有可能提前出低点。5元附近我觉得就可以开始建头仓了，4.5-5这个区间可以陆续买。前几天我说开始关注这只股票，结果有人迫不及待就往里冲，抢跑被套问我怎么办，要不让我出海寻仙，求个后悔药？不然又能如何。炒股还是要有自己的计划，不但有买的计划，卖的计划，还有判断出错后的处置计划，啥都没有就凭一腔血勇买卖，迟早把自己给埋了。</p><p>配股就是强逼原有股东追加对上市公司的投资，你不追加，你的权益就会被除权削弱，你追加了也没占啥便宜，仅仅是不亏而已。这不是耍流氓是什么，配股的公司有一个是一个，全是流氓。<br>我前些天也在网上看越南的房屋投资，也被那边的房租惊到了，回报率挺高的。其实国外的房屋出租收益通常都比银行利率高，都超过5%，中国的房价是例外。<br>大屁股会抄底房市吗。除了极个别地区，95%以上的城市房价我已经没有投机的兴趣，也许会考虑一些出租回报率超过5%的商铺或者商住，普宅我是没兴趣了，除非往下跌个30%以上，这事我认为不太可能发生。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2018-11-1 
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;中证500指数今天最高点4588点，已经补上了10月11日向下跳空的缺口，也就是说本轮反弹的目标已经达成了，再往后如果继续上涨就不是反弹，而要开始用大势反转的思维去对待。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;仓位低的，比如&amp;lt;40%的，中小创接下来有回撤其实可以考虑加一些，中证500，创业板指，证券指数都可以考虑，跌了三年了，现在才反弹15%，不算多的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;急跌的时候由于锚定效应，大部分人会呆若木鸡，毫无应对。反倒是反弹的时候同样由于锚定效应，会忍不住纷纷割肉。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;只要小盘股还强于大盘股，就说明这一轮的超跌反弹没有结束，还在延续，所以今天的回调并不需要过多的担心，可以继续持股观望。如果出现小盘股领跌那才是需要慎重关注的信号。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中证500指数今天最高点4588点，已经补上了10月11日向下跳空的缺口，也就是说本轮反弹的目标已经达成了，再往后如果继续上涨就不是反弹，而要开始用大势反转的思维去对待。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;证券的节奏会比主力部队要稍微快一拍。所以接下来反弹进入到中场休息阶段，需要观察证券板块能否突破现有的小平台，向上掀起第二波主升浪，非常关键。如果证券公司指数接下来两天能突破近期平台，向620+的高度走去，那就应该持股不动，甚至再加一点，如果证券板块指数上攻失败，那建议在低位捞的的中小创筹码可以卖出先锁定一部分利润。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;短线中小创还有反弹空间，但中长线我还是看好白马股能赢，A股向港股和美股靠拢是不可逆的大趋势。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今天这根阳线基本确认了2449的底部是有效底，接下来只要有回调，买点中小创指数基金不会有错的，激进一点的创业板50，保守点的话就中证500指数基金，就算这一波涨了那么多，你要站在年初甚至年中的位置来看，现在依然都是便宜的不可思议的低位。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;原油：从k线图来看，我认为原油这一波的下跌已经接近尾声，450-460的平台肯定会有支撑，但一时半会肯定也涨不回去了，并会对多个行业的四季度业绩产生直接影响，望周知。如果华宝油气跌到0.55附近的话我会重新考虑的，不单要考虑原油下跌，还要考虑美股回撤的风险。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中证500：短线可以考虑等一个回调，如果持有周期超过1年的话，现在决定是长线低位，近10年最低估值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;只推荐过证券指数和中证500指数基金，白马和权重可以放着，但别加仓。仓位低的，比如&amp;lt;40%的，中小创接下来有回撤其实可以考虑加一些，中证500，创业板指，证券指数都可以考虑，跌了三年了，现在才反弹15%，不算多的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;地产股：不能配置长线，起码这个位置我不建议你买地产，你明年春节后可以再来问我有没有改主意。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;分众：行业龙头地位本身就是靠竞争来的，所以我并不认为新潮会对它构成多大的威胁，但作为一条搅浑市场的鲶鱼，短线肯定会杀分众的利润空间。叠加股票解禁的利空和市场趋势，这一波股价有机会砸到5元附近。从长远看分众真正的竞争对手并不是新潮，而是其他平台的流量成本，即报纸广告、电视广告、互联网广告，这些渠道的单客价这几年一直在涨，我自己写自媒体也在第一线能感触到流量的价格一直在上升，所以我觉得楼宇线下这一块未来还是有成长。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;社会竞争就是这样，大人和大人拼，孩子和孩子拼，你坐着歇，别人就往上冲。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;未来子女教育学什么专业比较吃香？保底应该有英语，如果有余力的话再来一门艺术类的，有钱的学钢琴，没钱的学画画。并不是说你孩子长大后一定要当画家和设计师，其实就是培养一下基础美感。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;风投都是有退出时间期限的，一般都是5+2，7年周期，最长最长尾款也不会超过10年。你和我说每年分红，那对不起，告辞了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;急跌的时候由于锚定效应，大部分人会呆若木鸡，毫无应对。反倒是反弹的时候同样由于锚定效应，会忍不住纷纷割肉，这其实是最近几天最危险的操作，因为即便从中长线的角度来看，这波反弹后的大盘位置依然是相对低位。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;盈亏同源，你赢钱的理由，往往也是你输钱的理由。其实每一轮熊市探底对大多数人来说只是心灵上的煎熬，在底部割肉和在底部抄底的都是不到5%的少数派，想要成为抄底的5%很难，但只要你别心态爆炸，把装死贯彻到底，想成为5%的倒霉蛋也不容易。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;风格来回切换的这个度太难把握了，对于佛系股民来说拿着不动也是个不会错的选择。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;目前大城市的出租回报比通常都是低于2%，二三线城市的出租回报率也就3-4%，所以我觉得房市所谓的调整并不需要价格快速下跌，哪怕横在那里，连续3-4年不上涨，对投机资金的打击也是致命的。这一轮政府只要有决心继续坚持严控政策2-3年，不需要房价下跌，上杠杆炒房的都会熬到内出血。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20181104-20181110 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20181104-20181110%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20181104-20181110 股社区文章整理.html</id>
    <published>2018-11-11T02:14:11.000Z</published>
    <updated>2018-11-11T02:14:24.223Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- - 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2018-11-01 [原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>我觉得2449是有效底，后期再破新低的可能性小，其次大概率还会有一次回踩，踩到2600以下是大概率的，但不太会踩到2500以下，之后才会开始震荡上行，但也不是大家期待的那种暴力牛市。</li><li>熊市自保的第一守则就是不追涨，今年短线火过的概念不少，最后全被熊掌给安排明白了。</li><li>建议对选股不是很自信的尽量还是买指数基金，这个建议最近两年都是对的，未来几年很可能也是对的。日成交金额在3000万以下的ETF就别看了。</li><li>本来价值投资者买的是公司经营价值，是很稳定的东西，但却不可避免的要承受市值上的波动。所以炒A股你的心态真的要平和淡定一点，最好能做到账户里的钱上下波动30%都能坦然对待，否则你的心态真的很容易爆炸。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>这几天股市一直在横盘震荡，今天虽然空军占了点优势，但形势并未明显变坏。我这几天琢磨了一下，有以下预判，首先我觉得2449是有效底，后期再破新低的可能性小，其次大概率还会有一次回踩，踩到2600以下是大概率的，但不太会踩到2500以下，之后才会开始震荡上行，但也不是大家期待的那种暴力牛市。</li><li>中证500指数一旦进入4530+我就打算卖，证券公司指数一旦突破630+，我也打算减一些仓，这差不多也是我对这一波反弹的预期。之后应该会有一波回踩，就算不踩到2500以下，我觉得也会到2550-2600这个区间，这个波段是可以做一下的。科创板真正杀伤的是创蓝筹，100-300亿市值的中型股，对1000亿+的大白马其实没啥影响。长线来看，A股会越来越像港股和美股，所以大盘股还是应该持有。</li><li>整个市场的风格有些怪异，从指数上看是中小创涨的好，创业板指接近5%，但整个市场的中位数却只有+2.39%，而中证500指数和上证50指数都是+3.3%左右，也就是说资金在疯抢的主要还是那些指数权重大的股票，有点像是今年3月份的那波创蓝筹行情，但注意并不是小盘股整体普涨的行情，这里面差别是很大的。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>分众：分众并非权力垄断，它的行业龙头地位本身就是自己竞争出来的，我不信来个新来的就能挤垮分众。但是新潮是一个很好的鲶鱼，可以帮我们杀杀分众的价格。分众我觉得有机会在5.3-5元这个区间接到。分众传媒已经开始跌破底裤了，主要是明年初有485亿要解禁，分众有这个传统，就是解禁前都会暴跌，但解禁后往往表现强劲，我在等它。</li><li>ST 板块：我觉得投资ST的红利期已经结束，因为A股IPO排队的企业只剩200多家，后续还会上科创板，这一波壳反弹在逻辑上不具备持续性，用更长的周期看这条线已经不能玩了。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>一跌就想补仓绝对是个很坏很坏的习惯，请务必改掉。连续跌停后开板的股票，不要第一时间进去抢，十抢九亏。</li><li>针对业绩上诡异的巨变，表面上的解释理由各式各样，其实是怎么回事大家心里有数，冰冻三尺非一日之寒，前几年身子就在被逐渐掏空，只不过当时靠会计审计一直吃补药强撑，待到这一波历时三年的慢熊，终于是撑不下去了。</li><li>哪一天政府开始鼓励买房，房价还在跌那才是真正的大拐点。</li><li>要我说就玩一刀切得了，上市公司单次停牌不得超过5个交易日，一年累计停牌最多不超过20个交易日，一旦超时就强行复牌，你要来不及把裤衩穿上那是你的事，光着屁股去二级市场现眼得了。</li><li>这种不让人上车的概念我觉得也没必要后期参与，通常是该买的时候买不到，等能买到了就砸脸上了。当然最重要的一个大背景就是如今还是熊市，熊市自保的第一守则就是不追涨，今年短线火过的概念不少，最后全被熊掌给安排明白了。</li><li>比特币现在能进场了没？以拿一年为前提。我一直觉得在下一波行情启动前，有机会在5000美金附近捞到货，比特币不是非赚不可的钱，踏空了也不心疼。</li><li>之所以下午陆陆续续又拉起来，主要还是因为最近整个市场趋势向上，一些前期踏空的人趁机捞货进场。</li><li><strong>建议对选股不是很自信的尽量还是买指数基金，这个建议最近两年都是对的，未来几年很可能也是对的，我这里建立列一下几个重要的指数基金ETF。<br>创业板指 159915<br>创业板50 159949<br>中小板指 159902<br>沪深300 510300<br>上证50 510050<br>中证500 510500<br>证券板块 512880<br>这几个流动性都很强，注意，日成交金额在3000万以下的ETF就别看了。</strong></li><li>本来价值投资者买的是公司经营价值，是很稳定的东西，但却不可避免的要承受市值上的波动。所以炒A股你的心态真的要平和淡定一点，最好能做到账户里的钱上下波动30%都能坦然对待，否则你的心态真的很容易爆炸。</li></ul><a id="more"></a><p>2018-11-10 </p><blockquote><p>对牙龈的损害是不可逆的，牙缝会越来越大。<br>疼痛是身体给你的警告，不要不当回事。<br>老人的牙齿状况普遍很糟，牙周炎坏起来通常是一排牙齿，治疗的时候都是按颗收费的，你们可以去打听一下。医生说老人牙齿脱落，通常会自我安慰那是年龄大了导致的，即便真查出病因，也常常因高昂的治疗费用选择自暴自弃。<br>你嘴里的每一颗牙都比顶配的苹果手机贵，爱护它们就是省钱。</p></blockquote><p>2018-11-09 心直口快 喷几句<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/vSkrfz60NfvtC8Hze4bfTQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>这就是现代社会运行的规律，为了便于批量协作，大家在生活和工作中不断的被划到不同的阶层里，然后和你所在的阶层里的人们享受一样的社会服务，承担一样的社会成本。<br>我们说的人人平等是指人格上的平等，不能因为我有钱就看不起穷人，也不能因为我有权力就欺负白身布衣，但人的综合素质有高低之别，在社会协作中产生阶层差异是不可避免的。<br>作为新时代的社会人，既要努力提升自我，也要培养公德心，尽量让自己挤进更高一些的阶层，参与更高效的社会协作，享受更优质的社会服务，不用再为身边的负能量买单。</p><p>买房等于买邻，祝早日改善。<br><strong>一跌就想补仓绝对是个很坏很坏的习惯，请务必改掉。<br>连续跌停后开板的股票，不要第一时间进去抢，十抢九亏。<br>分众真的是很苦啊！一则消息就要被暴走一波！我肯定不看好百度投资的新潮，分众并非权力垄断，它的行业龙头地位本身就是自己竞争出来的，我不信来个新来的就能挤垮分众。但是新潮是一个很好的鲶鱼，可以帮我们杀杀分众的价格，你要知道，杀下来的每一分钱都是未来的利润。<br>明年7月之前建议先别投资任何p2p了。<br>分众我觉得有机会在5.3-5元这个区间接到。</strong></p></blockquote><p>2018-11-08 60亿大船沉了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/j9JaGLDnx1RvZvnlD3OVpw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>这是一份在最近两年特别常见的财务报表，特征就是2016年之前公司运行良好，然后突然在2017年、2018年连续亏出难以想象的巨额数字，通常是之前年均盈利的10倍以上，一下子就把公司的市值击毁了。<br><strong>针对业绩上诡异的巨变，表面上的解释理由各式各样，其实是怎么回事大家心里有数，冰冻三尺非一日之寒，前几年身子就在被逐渐掏空，只不过当时靠会计审计一直吃补药强撑，待到这一波历时三年的慢熊，终于是撑不下去了。<br>这样的公司连续、大面积的出现，开始导致了一种恶果，就是市场开始全面怀疑公开披露的财务报表的真实性，有很多财务报表显示都还是盈利的公司，也是莫名其妙突然就给你来六七个跌停。这是很致命的，因为财务报表是理性、科学投资的基石，如果财务报表失去信用，A股就真成一大赌场了。<br>一开始崩的都是小公司，逐渐的大公司也开始撑不住了，最近崩盘的二康，康美药业和康得新，此前都是市场公认的白马股，一个是中药龙头，市盈率12倍，一个是化工白马，市盈率17倍。其实一直到今天起码没有任何实锤公司的财务哪里真的有问题，但市场心照不宣，大家默默的用脚投票，跌就完事了。</strong><br>我早先做过ST小市值组合的投资，曾经一年盈利接近50%，不过后来也都吐回去七七八八了，<strong>我觉得投资ST的红利期已经结束，因为A股IPO排队的企业只剩200多家，后续还会上科创板，这一波壳反弹在逻辑上不具备持续性，用更长的周期看这条线已经不能玩了。</strong><br>之前爆料过欠债不还的东方金钰复牌后5个跌停了，这其实也是财务爆炸的公司，但在报表上你完全看不出来，连续12年赚钱的公司，突然连信托的几百万利息都付不出来了，这样的A股我就问你怕不怕。想起貌似是但斌说的一句话，说投资国企，坏是有底线的，因为国企领导在经营上没有造假作恶的动力，而民企一旦坏是没有底线的坏。<br><strong>这几天股市一直在横盘震荡，今天虽然空军占了点优势，但形势并未明显变坏。我这几天琢磨了一下，有以下预判，首先我觉得2449是有效底，后期再破新低的可能性小，其次大概率还会有一次回踩，踩到2600以下是大概率的，但不太会踩到2500以下，之后才会开始震荡上行，但也不是大家期待的那种暴力牛市。</strong></p><p>抱歉，这行情没啥要补充的，近期重新把分众收入自选，这股1月有巨额解禁，12月可能会出一个好的买点，最近几天暂无任何交易。</p><p>中型股人人自危，已经谈不上绝对安全，现在你别说，看到大股东是国企还是有一些些安全感，看到是个人大股东，如果质押率超过90%的，我都会有些怀疑。<br>连续跌停的那种缺口不算缺口，只有自然连续成交的价格出现缺口才算。</p></blockquote><p>2018-11-07 环京房价跌了有40%了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/7iQ9FF7nuNJgRpIcZLQUbg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>这样一说大家明白了么，特朗普的党在更高层的参议院那里赢了，但是在代表广大民意的众议院那里输了，可能是因为他老喷女权、喷移民，得罪了基层的一些美国人吧。<br>再简单点说就是白左开始反弹了，以后特朗普的民粹主义可能会受到牵制，但这并不代表以后美国针对中国的政策就会发生变化，因为民主党和共和党的分歧主要在美国内政，具体到对待中国的立场，这两党里都有不少主张遏制中国的。<br>万达电影已经连吃三板了，从目前的情况来看，本周有机会开板，具体概率我觉得是明天30%，后天65%，下周一5%。万达电影资产本身没问题，万达的问题在于老王的基本盘，就是商业地产那块。当初犯了政治路线错误，被抽贷抽掉了半层皮，割肉文旅给孙宏斌，现在已经挺过来了，最新的IPO列表排名万达大概在60多位的位置，我觉得再吃1-2个跌停就差不多了。<br>另外就是这股开板的时候肯定会有大量机构斩仓出局，根据以往类似股票惯例，开板后还会向下跌一波，最近的例子可以参见康美药业，别轻易接飞刀，毕竟熊市便宜货满地都是，兜里有钱的要慎重挑选购买。<br>成交量肯定是跌了，市场整体预期也在跌，但只要政府没有对限贷限购政策松绑，我觉得都不算真跌，<strong>哪一天政府开始鼓励买房，房价还在跌那才是真正的大拐点。</strong><br>股市这几天真的平淡，属实没啥可说的，唯一的热点创投我又不想去追别人封的一字板，就这样吧，等变局来了在看看有啥调整和应对。</p><p>这几天就是多空在互相试探，前两天是空军试探，今天是多头试探，但收盘都被干回来了。现在就是岔路口，之后的行情我也说不出啥来，硬要说就是可能涨也可能跌，但我个人倾向上涨的概率稍微大一点点，大概就是55VS45的样子吧。如果仓位特别重的最近可以考虑减一点点，但我不建议减到75%以下。</p><p>温氏你什么时候打算买回来？我觉得它在装逼，故意不回调，我也不着急。因为另一边的<strong>分众传媒已经开始跌破底裤了，主要是明年初有485亿要解禁，分众有这个传统，就是解禁前都会暴跌，但解禁后往往表现强劲，我在等它。</strong><br>伊利股份你能不能说一下，怎么就上不去了。乳业整体比较疲软，可能是进入到一个停滞期了，其实伊利还好，光明业绩都下滑3成，你去看看光明的股价，就会庆幸自己幸好是伊利的股东。<br><strong>你对楼市后面两年的预期吗？震荡，重心微降，但不会出现崩盘。<br>万达今年业绩没有增速，26倍的pe是撑不住的，2个跌停打到20倍以下也就是正经估值，现在蓝筹便宜的遍地都是，如果跌到15倍附近那就真的有吸引力了。</strong><br>尤夫是运气好，赶上政府专项资金舒困，不是每个财务爆炸的公司都有这么好的命，其余那些还在泥塘里挣扎。你如果觉得这就是价值投资，那肯定是有误会呢。</p></blockquote><p>2018-11-06 黑客敲诈上市公司2100枚比特币<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/OsuVVuNQZL1KrzZSWRV7og" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>时至今日停牌混乱已经是A股重大毒瘤之一，借口保护投资者，实际上就是对投资者谋财害命！监管层应该从严从速尽快拨乱反正，其实这种制度有什么好探讨的，<strong>要我说就玩一刀切得了，上市公司单次停牌不得超过5个交易日，一年累计停牌最多不超过20个交易日，一旦超时就强行复牌，你要来不及把裤衩穿上那是你的事，光着屁股去二级市场现眼得了。</strong><br>这两天主多的板块主要是创投，但涨的很快，比如鲁信这样的龙头品种都是昨天速板+今天封一字，<strong>这种不让人上车的概念我觉得也没必要后期参与，通常是该买的时候买不到，等能买到了就砸脸上了。当然最重要的一个大背景就是如今还是熊市，熊市自保的第一守则就是不追涨，今年短线火过的概念不少，最后全被熊掌给安排明白了。</strong></p><p>连续两天大V回来，已经在K线上做出了健康的调整，清洗了获利盘，如果节奏顺利的话明后天就该上下一根阳线向上进攻的时候了，<strong>我的目标还是和昨晚写的一样，中证500补缺，证券指数冲击年线，在这两个目标达成后就适当减仓，然后等二次探底，嗯，就这样。</strong></p><p>说一下康得新吧，60亿封单。这股问题很多，大股东二股东全仓质押爆仓，公司经营业绩下滑，再加上货币资金存疑，另外这一次还被调出了融资融券标的，但是里面还有30亿的融资盘这波要爆，我觉得这周都开不了板，下周再说。<br>牛猫，问一下，修真门派掌门路真的太监啦？看起来这次是真的太监了，作者已经一年半没更新了，看网络小说就有这个风险，容易遇到公公，不过结果不是最重要的，过程很好看就够了，这书我看过2遍。<br><strong>比特币现在能进场了没？以拿一年为前提。我一直觉得在下一波行情启动前，有机会在5000美金附近捞到货，比特币不是非赚不可的钱，踏空了也不心疼。</strong></p></blockquote><p>2018-11-05 我得抓点紧生二胎了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/6C-N6zZtmKQAldvLRSe52g" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>消息一出，创业板先跌为敬，直接从+1.7%滚落至-1.4%，这个反应很真实了，大概只有3岁半的孩子看不出来科创板是利好还是利空。本来家里吃用就挺紧巴的，爸爸妈妈（主板）大儿子（中小板）二儿子（创业板）这两年都饿的发育不良，现在突然还要面向社会广招义子分家里这点吃的，要说心里不方不可能的。<br><strong>之所以下午陆陆续续又拉起来，主要还是因为最近整个市场趋势向上，一些前期踏空的人趁机捞货进场。</strong>另外科创板毕竟目前只是个计划，具体落地最快也要到2019年中旬，此外还有50万的门槛作为保护，我之前查过数据，A股账户资产超过50万的只有总量的4%，剩下96%的韭菜科创板吃不到，算是为中小板和创业板留了点口粮。<br>具体最后影响如何，还是要看科创板注册上市的力度大不大，恕我直言，我不相信科创板的注册制行政上完全不干扰，看到时候ipo的速度就知道了。<br>真正的注册制是什么样的？就是现在新三板那样的。从2015年开始，新三板4年时间注册了10000多家上市公司，你们知道现在那里啥样么？全市场一天成交额1亿左右，绝大多数公司没有交易，稍微有点追求的公司纷纷主动退市，转去A排队，还有些被忽悠进来的公司心灰意冷，连规定的财报都懒得披露，挂牌费用都不交，玩不辞而别，导致交易所每年都要强制注销掉一批“死掉的”上市公司。<br><strong>今天市场风格偏向小盘股，中位数+0.44%，比大部分的指数表现都要好，白马和权重的回调比较多，这也是对上周风格的一个调整。整体看大盘回调的很强势，后续还有继续上行的空间，我觉得中证500指数有机会补4580附近的那个缺口。</strong></p><p><strong>中证500指数一旦进入4530+我就打算卖，证券公司指数一旦突破630+，我也打算减一些仓，这差不多也是我对这一波反弹的预期。之后应该会有一波回踩，就算不踩到2500以下，我觉得也会到2550-2600这个区间，这个波段是可以做一下的。现在这个时点最大的分歧，就是大盘是直接反转向上，还是会有回探，我个人倾向是后者。科创板真正杀伤的是创蓝筹，100-300亿市值的中型股，对1000亿+的大白马其实没啥影响。长线来看，A股会越来越像港股和美股，所以大盘股还是应该持有。</strong></p><p>陆金所竟然没盈利？而且是血亏….我也搞不明白，后面不少p2p公司都盈利了，它们作为行业龙头，资金成本最低，咋还亏钱。<br>A股账户资产超过50万的只有总量的4%？你以为呢，其实超过10万以上的账户都不多的，不到20%，80%都是10万以下的mini散…<br>国家为什么在这个节骨眼上搞个科创板分流资金，想让创业板破千点？政府一直想改规则，让那些亏损的新兴企业也上市，我就说几个简单的例子吧，陆金所、爱奇艺这些公司，一直想上A股，政府也想放他们进来，奈何规则一定要企业盈利，所以只能另设道场。<br>科创板其实还是利好很多股票的，比如上周的Al智能板块。你说呢？我忘记说了，这事利好创投板块，创投公司今天涨停潮，是啊，投资的公司马上就能来A估割韭菜了，涨停美滋滋。<br>科创会不会成为第二个新三板?肯定要比新三板好一些，新三板的准入门槛是500万，那估计连1%的账户都没有，而且我不信科创版敢玩的那么极端，我估计一年也就ipo个100来家企业。</p></blockquote><p>2018-11-04 厉害…徐翔坐牢也挣7000万<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/a4u_yV4qyAkd78pFJVxapw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>整个市场的风格有些怪异，从指数上看是中小创涨的好，创业板指接近5%，但整个市场的中位数却只有+2.39%，而中证500指数和上证50指数都是+3.3%左右，也就是说资金在疯抢的主要还是那些指数权重大的股票，有点像是今年3月份的那波创蓝筹行情，但注意并不是小盘股整体普涨的行情，这里面差别是很大的。<br>建议对选股不是很自信的尽量还是买指数基金，这个建议最近两年都是对的，未来几年很可能也是对的，我这里建立列一下几个重要的指数基金ETF。<br>创业板指 159915<br>创业板50  159949<br>中小板指  159902<br>沪深300   510300<br>上证50    510050<br>中证500   510500<br>证券板块   512880<br>这几个流动性都很强，注意，日成交金额在3000万以下的ETF就别看了。</strong><br>几只之前暴跌的白马股，4个交易日都从底部反弹了将近20%，我周五就感叹A股整体真的不成熟，哪怕是茅台、美的这么成熟的企业，股价也会在短期内受情绪的影响产生剧烈波动。你说这些公司上星期有突然变坏20%，又突然变好20%吗？并没有，变动的只是市场里的人心和信心。<strong>本来价值投资者买的是公司经营价值，是很稳定的东西，但却不可避免的要承受市值上的波动。所以炒A股你的心态真的要平和淡定一点，最好能做到账户里的钱上下波动30%都能坦然对待，否则你的心态真的很容易爆炸。</strong><br>连涨4天幅度有点大，周一可能会震荡调整，注意风险。</p><p><strong>上周五全市场普涨，比较弱的是金融地产以及煤炭，金融主要是前期抗跌，现在正好有资金流出抢抄底。</strong>地产感觉真的就是大家开始有些悲观，这轮民营企业大会，许家印、孙宏斌没去，房地产行业集体缺席，地产板块上周五的表现也很疲软，保利地产更是逆势下跌，我觉得这次房市的调整不会轻易的结束，这个冬天会看到一些实际的东西。至于A股的话周一可能会有回调，对于踏空的人来说是个补货的机会，但这一轮的反弹并不会就此结束。</p><p>吃苦是不会吃苦的，就算是个普通犯人，只要你身价9位数往上，在里面都会被优待，何况这哥们曾经是11位数。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2018-11-01 
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我觉得2449是有效底，后期再破新低的可能性小，其次大概率还会有一次回踩，踩到2600以下是大概率的，但不太会踩到2500以下，之后才会开始震荡上行，但也不是大家期待的那种暴力牛市。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;熊市自保的第一守则就是不追涨，今年短线火过的概念不少，最后全被熊掌给安排明白了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;建议对选股不是很自信的尽量还是买指数基金，这个建议最近两年都是对的，未来几年很可能也是对的。日成交金额在3000万以下的ETF就别看了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;本来价值投资者买的是公司经营价值，是很稳定的东西，但却不可避免的要承受市值上的波动。所以炒A股你的心态真的要平和淡定一点，最好能做到账户里的钱上下波动30%都能坦然对待，否则你的心态真的很容易爆炸。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;这几天股市一直在横盘震荡，今天虽然空军占了点优势，但形势并未明显变坏。我这几天琢磨了一下，有以下预判，首先我觉得2449是有效底，后期再破新低的可能性小，其次大概率还会有一次回踩，踩到2600以下是大概率的，但不太会踩到2500以下，之后才会开始震荡上行，但也不是大家期待的那种暴力牛市。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中证500指数一旦进入4530+我就打算卖，证券公司指数一旦突破630+，我也打算减一些仓，这差不多也是我对这一波反弹的预期。之后应该会有一波回踩，就算不踩到2500以下，我觉得也会到2550-2600这个区间，这个波段是可以做一下的。科创板真正杀伤的是创蓝筹，100-300亿市值的中型股，对1000亿+的大白马其实没啥影响。长线来看，A股会越来越像港股和美股，所以大盘股还是应该持有。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;整个市场的风格有些怪异，从指数上看是中小创涨的好，创业板指接近5%，但整个市场的中位数却只有+2.39%，而中证500指数和上证50指数都是+3.3%左右，也就是说资金在疯抢的主要还是那些指数权重大的股票，有点像是今年3月份的那波创蓝筹行情，但注意并不是小盘股整体普涨的行情，这里面差别是很大的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;分众：分众并非权力垄断，它的行业龙头地位本身就是自己竞争出来的，我不信来个新来的就能挤垮分众。但是新潮是一个很好的鲶鱼，可以帮我们杀杀分众的价格。分众我觉得有机会在5.3-5元这个区间接到。分众传媒已经开始跌破底裤了，主要是明年初有485亿要解禁，分众有这个传统，就是解禁前都会暴跌，但解禁后往往表现强劲，我在等它。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ST 板块：我觉得投资ST的红利期已经结束，因为A股IPO排队的企业只剩200多家，后续还会上科创板，这一波壳反弹在逻辑上不具备持续性，用更长的周期看这条线已经不能玩了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;一跌就想补仓绝对是个很坏很坏的习惯，请务必改掉。连续跌停后开板的股票，不要第一时间进去抢，十抢九亏。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;针对业绩上诡异的巨变，表面上的解释理由各式各样，其实是怎么回事大家心里有数，冰冻三尺非一日之寒，前几年身子就在被逐渐掏空，只不过当时靠会计审计一直吃补药强撑，待到这一波历时三年的慢熊，终于是撑不下去了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;哪一天政府开始鼓励买房，房价还在跌那才是真正的大拐点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;要我说就玩一刀切得了，上市公司单次停牌不得超过5个交易日，一年累计停牌最多不超过20个交易日，一旦超时就强行复牌，你要来不及把裤衩穿上那是你的事，光着屁股去二级市场现眼得了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这种不让人上车的概念我觉得也没必要后期参与，通常是该买的时候买不到，等能买到了就砸脸上了。当然最重要的一个大背景就是如今还是熊市，熊市自保的第一守则就是不追涨，今年短线火过的概念不少，最后全被熊掌给安排明白了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;比特币现在能进场了没？以拿一年为前提。我一直觉得在下一波行情启动前，有机会在5000美金附近捞到货，比特币不是非赚不可的钱，踏空了也不心疼。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;之所以下午陆陆续续又拉起来，主要还是因为最近整个市场趋势向上，一些前期踏空的人趁机捞货进场。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;建议对选股不是很自信的尽量还是买指数基金，这个建议最近两年都是对的，未来几年很可能也是对的，我这里建立列一下几个重要的指数基金ETF。&lt;br&gt;创业板指 159915&lt;br&gt;创业板50 159949&lt;br&gt;中小板指 159902&lt;br&gt;沪深300 510300&lt;br&gt;上证50 510050&lt;br&gt;中证500 510500&lt;br&gt;证券板块 512880&lt;br&gt;这几个流动性都很强，注意，日成交金额在3000万以下的ETF就别看了。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;本来价值投资者买的是公司经营价值，是很稳定的东西，但却不可避免的要承受市值上的波动。所以炒A股你的心态真的要平和淡定一点，最好能做到账户里的钱上下波动30%都能坦然对待，否则你的心态真的很容易爆炸。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
