<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>佳兰小筑</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://www.jialan7.com/"/>
  <updated>2017-07-02T10:59:59.102Z</updated>
  <id>http://www.jialan7.com/</id>
  
  <author>
    <name>JiaLan</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>捣鼓</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/%E6%8D%A3%E9%BC%93.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/捣鼓.html</id>
    <published>2017-07-02T10:59:39.000Z</published>
    <updated>2017-07-02T10:59:59.102Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hexo Seo优化让你的博客在google搜索排名第一<br><a href="http://www.jianshu.com/p/86557c34b671" target="_blank" rel="external">http://www.jianshu.com/p/86557c34b671</a></p><p>sitmap 测试不通过</p><p> Hexo SEO优化<br> <a href="http://blog.csdn.net/zaoan_wx/article/details/50859675" target="_blank" rel="external">http://blog.csdn.net/zaoan_wx/article/details/50859675</a></p><p> 动手指，不限于NexT主题的Hexo优化（SEO篇）<br><a href="http://www.arao.me/2015/hexo-next-theme-optimize-seo/" target="_blank" rel="external">http://www.arao.me/2015/hexo-next-theme-optimize-seo/</a></p><p><a href="http://blog.csdn.net/dianxin113/article/details/72859299" target="_blank" rel="external">http://blog.csdn.net/dianxin113/article/details/72859299</a><br>搜索引擎验证网站，下载HTML文件验证的时候明明可以打开却一直提示验证失败，原来是上传GitHub的过程中会自动添加一些东西，直接去GitHub上修改，只保留HTML中的内容，然后验证成功完成添加。</p><p>hexo之next主题优化整理<br><a href="http://www.jianshu.com/p/ba61be039c1f" target="_blank" rel="external">http://www.jianshu.com/p/ba61be039c1f</a></p><p>Hexo+nexT主题搭建个人博客<br><a href="http://www.wuxubj.cn/2016/08/Hexo-nexT-build-personal-blog/" target="_blank" rel="external">http://www.wuxubj.cn/2016/08/Hexo-nexT-build-personal-blog/</a></p><p>使用Github Page和Hexo快速构建个人博客，以及插件安装及主题优化总结<br><a href="http://blog.csdn.net/imail2016/article/details/51762873" target="_blank" rel="external">http://blog.csdn.net/imail2016/article/details/51762873</a></p><p> 然后在\themes\next\layout_macro\post.swig中找到这个位置：<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div><div class="line">4</div><div class="line">5</div><div class="line">6</div><div class="line">7</div><div class="line">8</div><div class="line">9</div><div class="line">10</div><div class="line">11</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">&#123;% if post.description %&#125;</div><div class="line"></div><div class="line">将以下代码去掉：</div><div class="line"></div><div class="line">&#123;% if post.description %&#125;</div><div class="line">  &#123;&#123; post.description &#125;&#125;</div><div class="line">  &lt;div class=&quot;post-more-link text-center&quot;&gt;</div><div class="line">    &lt;a class=&quot;btn&quot; href=&quot;&#123;&#123; url_for(post.path) &#125;&#125;&quot;&gt;</div><div class="line">      &#123;&#123; __(&apos;post.read_more&apos;) &#125;&#125; &amp;raquo;</div><div class="line">    &lt;/a&gt;</div><div class="line">  &lt;/div&gt;</div></pre></td></tr></table></figure></p><p> shenzekun<br><a href="http://shenzekun.cn/" target="_blank" rel="external">http://shenzekun.cn/</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Hexo Seo优化让你的博客在google搜索排名第一&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.jianshu.com/p/86557c34b671&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;http://www.jianshu.com/p/8
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>段子1706</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/%E6%AE%B5%E5%AD%901706.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/段子1706.html</id>
    <published>2017-06-28T14:17:53.000Z</published>
    <updated>2018-01-21T09:10:07.307Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2018-1-18<br>商周知 @ 段子</p><blockquote><p>颜值财经程凌虚:为啥辽宁、内蒙古、天津滨海新区等省区承认GDP造假并主动下调GDP？第一，新官不理旧账，换届了，把前任的裤衩给扒了，挤水份；第二，中央调整了考核指标，不再提GDP翻番了，GDP不是主角了；第三，也是主要的一点，吹牛要交税了。原来中央收增值税，地方收营业税。地方GDP虚报一点，地税虚增一点，自己知道就行，反正又不花钱。但是营改增之后，中央地方分成增值税，上面甚至还希望地方继续虚报，虚报越多中央拿的越多，地方自己可是要把真金白银往里贴的。 ​​​这才是最要命的。</p></blockquote><p>-55 @ 段子</p><blockquote><p>所有在大学里欠下的知识，工作了都要补回来的…另：选对了行业，每天都是期末考试</p></blockquote><p>2017-12-28<br>在深渊上飞 @ 段子</p><blockquote><p>好奇一个多大的人可以对一个多大的人说“我吃过的盐比你吃过的米都多”<br>假设一个人平均一天吃2.2g盐。<br>那么一个100岁的老人一辈子总共吃盐365<em>2.2</em>100 = 80.3公斤。<br>假设婴儿一岁前不吃米，1岁后一天100g米糊，2岁后200g米饭。<br>那么也就是吃米饭年龄 = 2+（80.3 – 365*0.1）/0.2 =2岁零219天也就是说一个100岁的老人，理论上可以对一个不到3周岁的孩子说这句话（还不能是个小胖子）。</p></blockquote><p>食品级怪蜀黍 @ 段子</p><blockquote><p>我国家长们的通病，喜欢把孩子当成自己的游戏小号，大号让自己玩废了，但是觉得已经自己掌握了大部分通关秘诀，拿小号再修炼一遍就打遍天下无敌手了，岂不知游戏规则早变了</p></blockquote><p>2017-12-22<br>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>作为孩子，生病会减掉你几乎所有的责任；<br>作为成年人，生病会让你的生活变得更加复杂。</p></blockquote><p>三尺练 @ 段子</p><blockquote><p>日本人确实有点愣，就拿手冲咖啡来说，日本人主张用细小均匀的水柱在咖啡粉表面画螺旋圈，越慢越匀越好，为了这个设计了各种昂贵的细颈壶，一代代的咖啡师苦练稳定控制水流的铁手，最后走火入魔到发明了“滴滴法”也就是一滴一滴的注水，认为这样可以让水最均匀绵密的从咖啡粉表面渗下去。<br>然后美国人是怎么干的呢，先倒几十毫升水进去把咖啡粉浸泡了，然后拿个勺子嘁哧咔嚓一搅拌，细小的咖啡粉末里的物质瞬间被高温的水萃取出来，等一会后把剩下的水注入滤杯，厚厚的水层靠重力下压渗透，均匀的穿过整个粉层，把粉末间缝隙中萃取出来的物质悉数带走，就是这么简单粗暴，而且远比日本人的滴滴法更均匀稳定。 想想也是，再小的水滴，再绵密的画圈，水渗透的能比水层重力下渗均匀？结果日本人在吹了几十年自己的手冲是风味最好的冲法后，又改口说什么禅意，什么和心灵对话。<br>不去思考深层的原理，一意孤行的在错误的路上猛钻，把无关紧要甚至莫名其妙的步骤一再的复杂化，机械式的重复，直到最后连目的都迷失了，就开始扯什么仪式感 禅意，日本的各种道都是这个套路，最开始我还被迷的五迷三道的，后来看到禅字都反胃。</p></blockquote><p>2017-12-19<br>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>一个人从开始走到终点，其实是很孤独的，因为你能依靠的人很少，除了原生家庭的至亲，运气好的话可以找到值得信赖的另外一半（据我观察，最少一半的家庭其实都是在凑合过，有的干脆离婚了），那你的人生已经属于幸运了，除了这些人，再有几个最佳损友，那就是幸运至极。除此之外，其他的几乎所有人，但凡跟你有点利益瓜葛，都需要费尽心思维系这种薄弱的关系。假如你遇到什么马高镫短的麻烦，比如工作没了，或者身体出现了故障，能依赖的人实在太少，家人固然可靠，但是他们可能并没有多强的谋生能力，损友只能救急但是不能救穷。所以，最值得依赖的那个人，往往就是自己，你从一开始，就要为自己将来可能的不测做坚持不懈的准备，学会自我调节心情释放压力，经常坚持锻炼身体，做一些投资理财，这一切的努力不是为了别的，仅仅是为了生存，这就是一个成年人的孤独世界。</p></blockquote><p>2017-12-10</p><p>快乐精品秀 @ 段子</p><blockquote><p>中国某大学法学院教授<br>给学生上课，教授讲到：<br>现在是大案讲政治，<br>中案看影响，<br>小案凭关系。<br>一个学生愤怒地把书摔在地上喊道：<br>那什么时候讲法律？<br>教授平静地说：<br>把书捡起来，<br>考试的时候讲法律。</p></blockquote><p>快乐精品秀 @ 段子</p><blockquote><p>一只柯基经过德牧身边，礼貌地问它“汪汪汪，请问像我这样的小短腿四脚离地蹦蹦哒哒的到四惠地铁站还得走多久啊？”，德牧理都没理它，柯基怅然若失的走开了，走了几步之后，德牧在后面大喊“以你的小短腿蹦跶45分钟左右就能到了，因为你不走起来我不知道你的速度，我们德国狗就是这么严谨，汪汪汪！”</p></blockquote><p>2017-12-6<br>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>对付女人只要八个字就够了 美。行。买。不胖。我的错。<br>//po主偏颇了，并不尽然。 比如 1 对门新搬来的那个女邻居长的怎么样？2 那你跟她去过呗？ 3 她看中你什么？ 4 你看中她什么？ 5 那你当初对我说的誓言呢？</p></blockquote><p>2017-12-5<br>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>时间就像乳沟，挤一挤总会有的，但一躺下，就全没了。 ​</p></blockquote><p>2017-12-4<br>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>「为什么角色扮演类游戏的主角大多都是少年少女？」<br>「因为中年人受的伤是只在旅馆睡一觉所恢复不了的。」</p></blockquote><p>2017-11-30<br>幽灵斑 @ 段子</p><blockquote><p>——你好，我长沙人，你呢？<br>——我……没那么频繁啦。</p></blockquote><p>快乐精品秀 @ 段子</p><blockquote><ul><li>哎呀，你皮肤和身材怎么都那么好啊，平时都用什么保养啊？<ul><li>钱</li></ul></li></ul></blockquote><p>2017-11-23<br>中国人著名的四大宽容定律：</p><ol><li>来都来了；</li><li>人都死了；</li><li>大过年的；</li><li>孩子还小。<br>你认同和反感的分别是？</li></ol><p>来都来了，求你快走；<br>人的死了，你去陪他；<br>大过年的，就你添堵；<br>孩子还小，我帮你教。</p><p>2017-11-10<br>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>有人说：“请说出自己最常丢的三样东西。” 我写了：“钥匙，润唇膏，伞。” 结果一名同学转发后写了：“脸，爸妈的脸，老师的脸。”</p></blockquote><p>快乐精品秀 @ 段子</p><blockquote><p>等你们没那么穷了，等你们开始接触到有钱人了，就会知道有钱人比穷人善良多了。穷人圈子基本是互相踩的，有钱人还是只要不是大原则利益能帮还是就帮。全世界的有钱人即便不是朋友也能互相合作，全世界的穷人就算不是敌人也见不得别人过得好。恩，一点自己的小小看法，肯定对</p></blockquote><p>2017-10-20<br>夏日的帆 @ 段子</p><blockquote><p>什么叫和平？<br>和平不是：你不要打我啊<br>和平也不是：你别让他打我啊<br>和平更不是：你随便打我不还手啊<br>和平是：你特么敢打我试试？！</p></blockquote><p>2017-10-16</p><p>p @ 段子</p><blockquote><p>今天，我给一个白发苍苍的人让座。他一转头，露出了三十岁的脸。显然这是一个养生有方的程序员，fml</p></blockquote><p>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>感觉我们这一代跟老一辈在养孩子的心理状态发生巨大变化，老一辈希望下一代更好能把自己提高一个生活档次，而我们这代开始逐渐认清楚了这样的局限性，开始要求生孩子的先决条件，要有优越的生活，要保证他可以快乐的长大，所以很多人开始拒绝生孩子因为自觉能力有限，但这种转变是自己吃尽苦头才来的。</p></blockquote><p>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>是骄傲 虚荣 嫉妒支撑你走到今天 你的成长依赖这些负能量 而非天生善良</p></blockquote><p>2017-9-15<br>走路 @ 段子</p><blockquote><p>浑身都是刺，别人才会照顾你的感受。<br>你软绵绵的，是人都想揉一把，多舒服啊。</p></blockquote><p>千山鸟飞绝 @ 段子</p><blockquote><p>生活从来不是一场战斗，一腔悍勇浴血厮杀都是少年的幻想，临了了还能高呼一声干你娘再英勇就义。<br>它就是个水磨，一圈一圈一点一点碾碎你所有激情和热血，最后让你变成揣着保温杯骑着电动车在菜市场挑拣菜叶讨价还价的大爷。你好像憋着一股气但什么声音都发不出来，末了挤出来几个字，“吃过了啊”。<br>去你大爷的。</p></blockquote><p>2017-9-12<br>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>有的女孩就是活得很精致，浴室里有香氛，化妆台仿佛有一千层，家里每个角落都摆放鲜花，没事就来顿古典下午茶，只要出门见人就一定洗头化妆穿超靓。这不是作，不是装，不是矫情，是人家就爱过这种生活。同样，有的女孩就是很宅很随性。包包鞋子够用就好，出门能不化妆就不化，视见面对象决定洗不洗头，也去梦幻高级的下午茶，也去人声鼎沸的大排档。这不叫糙，不叫low，不叫穷逼没品位，是人家就喜欢这么活。不管哪一种，都有各自的可爱和魅力。明明可以彼此欣赏，若不行，至少专心做好自己。但如果怀着优越感而彼此看不惯、瞧不起、动不动就阴阳怪气，那就都一样low。因为一个人自以为是地贬低他人的样子，特别丑。</p></blockquote><p>2017-9-10<br>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>“别怪我说话直……”<br>“那你别怪我下手重啊。” ​</p></blockquote><p>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>尊重的前提是互相的，这是任何人际关系的基础。<br>比如，别人告诉我“我结婚了，生活很幸福”，我会回答“那真是太好了”；但如果这个人说“我结婚了，生活很幸福，你也赶快结婚吧”，我会回答“不不，我还是现在这样自在”；如果这人说“我结婚了，生活很幸福，你都多大了怎么还不结婚”，我会回答“不奇怪啊，很多人超过平均寿命也没去死啊”；如果有智障存心找茬说“你都三十多岁了还不结婚生孩子，你是不是心理不正常”，那我会回答“还行吧，反正比你这种只知道交配的饥渴生物正常了那么一丢丢”。<br>又比如，别人说“我有孩子，能生育一个小生命我觉得很开心”，我会回答“你福气真好啊，求仁得仁”；别人说“我有孩子，能生育一个小生命我觉得很开心，你有这个打算吗？”，我会回答“没有，我并不喜欢小孩”；如果这人说“我有孩子，能生育一个小生命我觉得很开心，你也抓紧时间生一个吧，女人不生孩子不完整”，我会回答“不完整？哪里不完整？我又没缺胳膊没断腿的”；如果又是一个存心找茬的智障说“你是一个女人怎么能不生孩子，子宫白长了”，我会回答“这有什么关系，你脑子不也是白长的吗”。<br>就这么简单，欲施道德绑架于我者，必被我以道德反绑之，欲分享“人生经验”予我者，我亦先教你做人。承让。</p></blockquote><p>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>“钱买的来快乐么？”<br>“钱就是快乐本身。” ​​​​</p></blockquote><p>2017-9-9<br>程序员的3个问题：<br>快了<br>哪来的 BUG ？<br>我的代码哪去了？</p><p>2017-9-9<br>商周知 @ 段子</p><blockquote><p>月刊勇者KuMa君VM 的微博:我哥收入很高有房有车吧，然后经常问我啥啥电器，啥啥啥数码买啥，我问他你自己不会买么？他说，虽然赚钱多了，可是这些东西他都不懂，以前也被淘宝广告骗过花的钱买了些垃圾。我：这样啊，行，然后帮他选。最后他补充了一句：还是你们穷逼懂生活，虽然买不起可是你什么都懂。</p></blockquote><p>2017-9-6<br>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>认识个特别招人喜欢的中年男人，他喝了点酒说，要这个年纪不惹人讨厌，只需要做到三点：1.不公开谈性。2.不回忆过去。3.不教人做人。</p></blockquote><p>2017-8-19<br>HELLKEEPER @ 段子</p><blockquote><p>我还保留着一段特别古老的记忆，我被爹妈轮番抱着玩儿，他们坐在一个夏日午后的平房楼梯上。太阳把不知道名字的藤蔓叶子照得特别绿。他们中男的笑着说“这是我的儿子！”他们中女的笑着说“这是我的儿子！”<br>这可能是这辈子第一次有人为我感到骄傲，而且我什么都没干，只是健康地出生了。</p></blockquote><p>2017-8-17</p><p>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>我每天花12小时练琴，人们却用“天才”两个字掩盖了我所有的努力。—— 莫扎特 ​</p></blockquote><p>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>在街上看到两位彪悍妇女的对骂。<br>“我x尼玛！”<br>“你拿啥x？！”<br>“拿你爸！”<br>不禁为两位现代女性机智的反应感到震撼。当我听到别人骂我“x尼玛”的时候，我是绝对不会想到去问“你拿啥x”这种触及灵魂的问题。<br>然而最后被提问者竟然在短时间内给出一个合理又合法的答案，佩服佩服！ ​​​​</p></blockquote><p>幽波卡露 @ 段子</p><blockquote><p>因为，<br>1、中印都是核国家<br>2、印媒：中印军人互扔石头后开始会谈<br>3、二战结束后，曾有人问爱因斯坦，第三次世界大战会使用什么武器？爱因斯坦说：“我不知道第三次世界大战用什么武器，但我知道第四次世界大战用的武器是石头。”<br>所以，<br>1、我们已经打完了第三次和第四次世界大战<br>2、爱因斯坦真的不知道第三次用的什么武器</p></blockquote><p>2017-8-16<br>Spector @ 段子</p><blockquote><p>“什么服务行业不委屈？”<br>“为人民服务啊”</p></blockquote><p>2017-8-14</p><p>LIE @ 段子</p><blockquote><p>众多精子里，其实你并不是游的最快的一个，有很多比你游的快的，早就到了卵子旁边，他们用头部的酶，去溶解卵子周围厚厚的卵透明带，而单一一个精子，是做不到的，因此你当年游到卵子旁的时候，只是恰巧是你，不早不晚，结合了卵子。你不是最勤奋，最厉害的那个，但是绝对是最幸运的。</p></blockquote><p>2017-8-9</p><p>光消失的地方 @ 段子</p><blockquote><p>如果有一天我说“想你了”，不是说这天我想你了，是说这天我憋不住了。</p></blockquote><p>maylog @ 段子</p><blockquote><p>咨询者：去年去世的程序员，直到现在还会在深夜发来邮件，指出他生前编写的代码被修改后产生的bug。是他即使变成了天上的星星，仍然牵挂着这个系统，在另一个世界帮我们debug吗？<br>灵媒：那是他用cron做的定时回归测试工具。</p></blockquote><p>2017-7-28<br><a href="http://dudu.zhihu.com/story/9545518" target="_blank" rel="external">为什么古老的华夏文明在近现代会落后于欧洲文明？</a><br>写下这些文字，是劝将世界赋予过多宿命的人——别对自己太苛刻，时间和人生就是这么朴素的一个东西；也是劝认为人生只是苟且的人——你终于可以不用终日活在他人的期冀中，请放心地做自己，追寻自己的内心。<br>&gt;<br>对于很多人而言，对于中华文明的感情，看待方式，映射了内心那个理想中的自己，理想中的世界。<br>将中华文明看得一文不值的人，往往人生也承受过许多磨难，日渐相信世界即丛林社会，须尽快将自己武装，讥讽一切虚伪的理想。<br>将神圣性加以中华文明的人，往往内心也将人生放进一种或多或少的宿命中。但人生的本质仍然是平凡，缓慢的，后者在这种漫长的期待中逐渐失望，或在痛苦中成为独夫，被自己的愤怒反噬，或最终滑为比前者更彻底的行尸走肉<br>写下这些文字，是劝将世界赋予过多宿命的人——别对自己太苛刻，时间和人生就是这么朴素的一个东西；也是劝认为人生只是苟且的人——你终于可以不用终日活在他人的期冀中，请放心地做自己，追寻自己的内心。</p><p>从校园走出来的许多人对于事物可能带有一生的执念，非黑即白，想问题就一定要找一个根本原因，而实际上很多事情是复杂的，需要具体情况具体分析的。</p><blockquote><p>我所见过所有在领域里走到顶尖的人对自己所专注的事物都有着常人难以企及的冷静。他们不喜欢回答宽泛的问题，喜欢反问，可以举具体的例子吗？华夏文明的传承，具体到每次文明的危机点，为什么我们挺下来的原因十分复杂，有地理因素，有文化因素，甚至也有运气因素，从校园走出来的许多人对于事物可能带有一生的执念，非黑即白，想问题就一定要找一个根本原因，而实际上很多事情是复杂的，需要具体情况具体分析的。<br>任何一个深入钻研一个学科的人，见识的东西多了，都会慢慢褪去事物的神圣性。他们不会认为自己的工作独一无二，他们不会认为自己的工作无可替代。我没有见过一个研究历史的人去粉一个朝代，深入的研究避免了人的偏执，见过人性的丑陋和宝贵，才学会珍惜当下。<br>不管你做什么，历史的车轮总会前进，不会停留在这几年，享受你对你的时代的缅怀；但反过来，即使历史的车轮总会前进，你依然会去做你认为正确的事情，这个过程才让人学会了稳重，知道了不易。<br>每个人在成年之前都要经历艰难的精神断奶期，断奶之前，人们都固执地相信某些东西独一无二，很容执着地追求一些东西，精神的高压下容易养成偏执的性格，看事物非黑即白，对人刻薄，动辄不成功便成仁，这些外向的攻击性掩盖下的往往是他对于自己的不满，不能原谅自己的平庸，进而迁怒于整个世界。</p></blockquote><p>知道没有什么是不可替代的，也知道没有什么是可以随意抛弃的，这让人学会珍惜，首先知某些事不可为，依然从容去追求，不怨天不尤人。<br>没有人天命所归，但生命的美好，依然去值得我们努力，去建设这个平凡的世界，去接纳自己，这才是我们应该从历史里学到的东西</p><blockquote><p>知道没有什么是不可替代的，也知道没有什么是可以随意抛弃的，这让人学会珍惜，首先知某些事不可为，依然从容去追求，不怨天不尤人。<br>华夏文明在历史上并不特殊，他并不天命所归，他努力的时候天地皆同力，他放荡的时候国破家亡亦有时，他并不注定是世界巅峰，学会平静地看待它，人何尝不是，没有人天命所归，但生命的美好，依然去值得我们努力，去建设这个平凡的世界，去接纳自己，这才是我们应该从历史里学到的东西</p></blockquote><p>2017-7-25<br>股社区 @财务自由</p><blockquote><p>其实从我个人的感受来说，我觉得我早就自由了。但这不是因为我挣的多，而是我欲望低…即便是这样的状态，我也自我感觉良好，因为最近这两年我从来没做过自己不想做的事情，与人接触交往，从未委屈求全，财务上的烦恼是零。人总是跟着欲望走，不学会控制欲望，永远不自由。</p></blockquote><p>人总是跟着欲望走，不学会控制欲望，永远不自由。</p><p>以为自己能改变世界是20岁的幻觉；以为自己能改变30生活是30岁的幻觉。也就是这样的幻觉，让人生变得更精彩了吧。</p><p>2017-7-14<br>快乐精品秀 @ 段子</p><blockquote><p>希望七大姑八大姨明白一个道理，自己做人那么失败就不要教人做人了，很好笑。 ​​​​</p></blockquote><p>2017-7-6<br>simaobanfu @ 段子</p><blockquote><p>高中语文的应用题，说某患者的X光片显示一团阴影，怀疑是肿瘤，你作为一名医生准备怎么委婉的告诉他？<br>一男生的答案被全年级语文老师在班里说了一遍：我不好说你这病严重不严重，不过治好你我肯定就出名了。</p></blockquote><p>二硫碘化钾 @ 段子</p><blockquote><p>维系夫妻感情和谐的小技巧：长途出差回来后先提前给老婆打个电话</p></blockquote><p>2017-6-30<br>夏日的帆 @ 段子</p><blockquote><p>今天帮老妈摘豆角，要把豆角的丝都摘出来。老妈跟我说比较嫩的就不用摘丝了。说着老妈拿起一个豆角给我做示范：“你看这个豆角很嫩吧，这样的就没丝！”然后她一瞬间拉出了长长的一串豆角丝。老妈愣了愣，说：“它装嫩……”</p></blockquote><p>2017-6-28</p><p>商周知 @ 段子</p><blockquote><p>飞鹰刀片的老板以前就是山寨飞鹰刀片的，后来觉得正品质量太差，影响他的产品销售，所以就收购了飞鹰刀片</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;2018-1-18&lt;br&gt;商周知 @ 段子&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;颜值财经程凌虚:为啥辽宁、内蒙古、天津滨海新区等省区承认GDP造假并主动下调GDP？第一，新官不理旧账，换届了，把前任的裤衩给扒了，挤水份；第二，中央调整了考核指标，不再提GDP翻番了，GD
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不持有的生活</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/%E4%B8%8D%E6%8C%81%E6%9C%89%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/不持有的生活.html</id>
    <published>2017-05-29T14:03:14.000Z</published>
    <updated>2017-07-02T11:06:04.327Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你的生活过得好不好和你拥有多少物品毫不相关。</p><p>极简主义生活：<br>①吃：半饱，杂食，不挑。。<br>②穿：各三两件，够换洗就行。<br>③行：普通公共交通工具，有必要的话最简单家用车。<br>⑤交往：删掉通讯录大部分联系人。<br>⑥投资：按简单价值规律行事，保守深度。<br>⑦家居：本着只留单色必备物品，腾出空间、整理快速三原则。<br>⑧日常：多行走，喜安静，专注工作理财，简单娱乐。</p><p>人生最多百余年，其实很多东西你用不上，很多思想你用不上，很多人你不必打扰，很多景色你看不过来，很多情绪都是多余伤身的，崇尚极简，才是有效的生活。</p><p>减少物品只是手段，减少这些生活中无益的事情，从而腾出时间精力来留给更有益的事情，才是极简主义的核心。</p><p>极简主义生活方式的第一个特点，拥有比较少的个人物品。<br>极简主义生活方式的第二个特点，减少生活中不必要的通知与打扰。<br>极简主义生活方式的第三个特点，找到你生活中真正重要的东西。</p><a id="more"></a><p>四种“不持有”</p><p>1 超出自己管理能力的物品，不持有。<br>2 不钟爱的物品，不持有。<br>3 无法回收利用或转送他人的物品，不持有。<br>4 不适合自己、与自己的生活方式不相符的物品，不持有。</p><p>七个良好习惯<br>1不要——<br>不收集免费赠品、拒绝鸡肋的礼物、拒绝免费购物袋。</p><p>2 不买——<br>冲动型购物可以缓解压力，但事后往往造成后悔和新的压力。<br>确立购物目标，只买自己确实需要的东西。<br>想买的东西，再考虑考虑，如果冷静之后还是觉得非买不可，再买。</p><p>3不存——<br>不要存贮大量日用消耗品。喜欢存东西的人，大多是担心突然用完怎么办，或者抵挡不住便宜的诱惑。手头东西太多，就不会珍惜，反而会用得更快造成浪费。再说很多东西不买也没什么。比如保鲜膜，完全可以用微波炉盖子和密封容器代替。</p><p>4扔掉——<br>日本的垃圾回收系统复杂，扔掉对他们来说更困难。我们也一样，要有果断扔掉的习惯，不要等到东西完全侵占了空间。</p><p>5代替——<br>很多东西可以被另一种代替，无需购买（你真的需要一个新靠垫？一个新笔筒？）。我们把现有的东西有效利用起来，不是因为贫困，而是为了有更大的创造力、想象力和更丰富多彩的生活。</p><p>6租借——<br>为了节省空间，暂时租用也是好办法。</p><p>7没有也无所谓——<br>真的必须拥有吗？”<br>“即使没有也无所谓”的物品，在我们的生活中数不胜数。<br>所谓“必需品”，请问问你自己：<br>“如果没有它，你有多为难？”<br>“得到后，享受的频率是多少？”<br>“用不着的时候，你该怎么办？”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;你的生活过得好不好和你拥有多少物品毫不相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极简主义生活：&lt;br&gt;①吃：半饱，杂食，不挑。。&lt;br&gt;②穿：各三两件，够换洗就行。&lt;br&gt;③行：普通公共交通工具，有必要的话最简单家用车。&lt;br&gt;⑤交往：删掉通讯录大部分联系人。&lt;br&gt;⑥投资：按简单价值规律行事，保守深度。&lt;br&gt;⑦家居：本着只留单色必备物品，腾出空间、整理快速三原则。&lt;br&gt;⑧日常：多行走，喜安静，专注工作理财，简单娱乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生最多百余年，其实很多东西你用不上，很多思想你用不上，很多人你不必打扰，很多景色你看不过来，很多情绪都是多余伤身的，崇尚极简，才是有效的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;减少物品只是手段，减少这些生活中无益的事情，从而腾出时间精力来留给更有益的事情，才是极简主义的核心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极简主义生活方式的第一个特点，拥有比较少的个人物品。&lt;br&gt;极简主义生活方式的第二个特点，减少生活中不必要的通知与打扰。&lt;br&gt;极简主义生活方式的第三个特点，找到你生活中真正重要的东西。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
