<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>佳兰小筑</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://www.jialan7.com/"/>
  <updated>2019-09-09T14:15:23.166Z</updated>
  <id>http://www.jialan7.com/</id>
  
  <author>
    <name>JiaLan</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>20190901-20190907 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190901-20190907%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190901-20190907 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-09-09T14:15:14.000Z</published>
    <updated>2019-09-09T14:15:23.166Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-09-[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>现在是中小创难得的反弹时期，这个时候就尽量不要买前期涨幅较大的绩优白马股，虽然这些股也不会怎么跌，但是现在买它们浪费这个回血的窗口期。至于此前就一直持有白马股的也没必要切换过来，因为中小创的反弹是短期现象，什么时候戛然而止谁也说不准。</li><li>选股原则：公司市值100亿以下的不看，股价3元以下的不看，流通比例低于70%的也不看。</li><li>不知道买什么个股的时候，有两个选择是错不了的，一是买券商股，二是买指数基金，基本上可以妥妥保证你跑赢2/3的股票。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>现在是中小创难得的反弹时期，这个时候就尽量不要买前期涨幅较大的绩优白马股，虽然这些股也不会怎么跌，但是现在买它们浪费这个回血的窗口期。至于此前就一直持有白马股的也没必要切换过来，因为中小创的反弹是短期现象，什么时候戛然而止谁也说不准。</li><li>今天还有一个小变化，就是连续跌了一个月的科创板终于反弹了，这也是市场开始短期内风格切换的信号。中小创在半年报披露期被压制的太惨了，终于有一个月的时间可以透透气。但我认为这也就是阶段性的，因为10月份马上就要披露三季报，明年2月份又要披露今年的年报，所以中小创很难出现持续时间很长的行情，都是隔几个月就被按到水里，憋不住了上来喘几口气。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>猪肉板块：最近猪肉价格虽然大涨，但是猪肉股的股价已经不怎么涨了，这就是炒股炒预期的体现，因为三季度的肉价上涨是3-4个月之前就能预见到的，但涨到目前30-35每公斤已经是一个临界点，再继续向上可能就要挑战某种潜在的底线，所以股价也就卡住了。</li><li>平安：建议等等看，短期压力明显，股价一时半会上不去，85以下可能还有买点。</li><li>中国神华：业绩稳定，分红慷慨，作为资产保值的角度来说还是很不错的，对于散户来说买它可能有些鸡肋，但对于大户来说这种资产配置没毛病。</li><li>美的，格力：格力上半年营收+6.9%，净利润+7%，不过有一个不太好的势头，就是单单算二季度的话，扣非净利润同比-2%，这意味着格力的主营业务已经进入瓶颈，增长乏力。美的上半年营收+7.8%，净利润+17.3%，单单算二季度的话，扣非净利润同比+14%，依然保持着不错的增速。客观讲两份财报美的更优秀一些，但格力的也不算差，比我预期的要好，我原先还以为半年报净利润会同比下跌。两家公司都是12倍pe，都依然是A股最优秀的top1%那部分公司。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>把财务自由理解为不上班、维持普通生活的话，一线城市1700万左右，小城市600万左右，不含房贷的净资产。你要想开游艇睡明星，那我们重新再算。</li><li>现在就看政府的决心，只要坚持住现有房贷政策，我觉得都不用三年，会有越来越多扛不住的投资客割肉止损。等到房市无脑上杠杆必赚的神话凉了，股市作为老百姓新兴财富配置方向的大大大机会才会来临。这个临界拐点不会太远，就这几年的事。</li><li>利息超过6%的贷款，都最好不要借，实在没办法借了也尽早还。有些车为了促销免息贷款，那就慢慢还，不着急。</li><li>基金定投就是熊市捡筹码，来一波大行情就走你，现在就是捡筹码的时候，不是走的时候，你现在算收益当然没几个钱。</li><li>我发现行情不好的时候很多网友倒是很淡定，可能是大家都在亏钱，麻木了，但行情一活跃起来一个个倒是很焦虑，因为看到身边的人都在赚钱，担心自己跑慢了。我之前说过很多次了，<strong>不知道买什么个股的时候，有两个选择是错不了的，一是买券商股，二是买指数基金，基本上可以妥妥保证你跑赢2/3的股票。</strong></li><li>聪明的话，这波反弹趁机从中小创切换到白马股才是明智选择。</li><li>我现在选股，公司市值100亿以下的不看，股价3元以下的不看，就这两条简单粗暴的规则，能躲开95%的坑。流通比例低于70%的我也不看，再好的公司也等全流通了再说。</li><li>其实经营质量好的公司已经慢牛2年半了，而经营质量差的公司已经慢熊2年半了，看你如何去接受这种新的风格。以后可能不会再有鸡犬升天的行情，该飞升的飞升，该吃屎的吃屎。亏钱就认栽了，有些股票装死就真的死了。</li><li>加速时代里无杠杆，不暴富。如今开始减速时代，不卸杠杆都得死。</li><li>所有的风险投资市场，都有盈亏同源的说法，你承受的风险，就是你理该获得的机会收益。投资的本质就是风险没来的时候赚收益，风险来之前跑路，说的容易做起来难。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-09-07 地库车位，长租和买哪个更明智<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/sHhhLRhUMv6HgJtLKdV7aQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>车位根据不同城市，不同小区，价格也不同，便宜的10-20万、贵的近百万也有。车位租金按年来算，通常是总价的2%左右，从现金流回报率来说不是好资产，连银行保本理财都跑不赢。<br>这就要涉及到一个概念——车位比，就是小区车位除以小区户数，通常来说1:1是供需平衡的临界，如果车位比户数少，车位比低于1，那随着小区成熟，入住率逐渐饱和，车位稀缺性会凸显出来。<br>有些小区车位造的太多，达到1.3：1，甚至1.5：1，这种供给充足的车位不容易涨，确实可以考虑一直长租。<br>上面提到的是简单的数据分析，如果要更精准一点的话还要考虑小区的住户属性，所以最好判断一下小区2居以上户型的比例，有了孩子后经济条件允许的家庭大都会买车，一户一位是刚需。<br>具体到车位挑选，其实就一个原则——左右两边尽量有富余空间，最好是一侧临着车道，或者挨着柱子，这样开关车门方便一些。<br>买车位虽然也可以按揭贷款，但那个属于消费贷，利率7-8%，非常不划算，有能力全款就不要向银行借这种钱。<br>产权车位有契税，3%。听说有非产权车位，我没遇到过，不了解。<br>如果买卖双方比较熟的话，可以自己跑交易流程，比较麻烦，需要去三四趟，找中介的话可以稍微省点功夫。中介费有些上来报3%，可以朝着1.5%以下去砍。</p><p>（没写）</p><p><strong>把财务自由理解为不上班、维持普通生活的话，一线城市1700万左右，小城市600万左右，不含房贷的净资产。你要想开游艇睡明星，那我们重新再算。</strong><br>自动驾驶技术一旦成熟普及，立刻就会灭了这些贵的车位。这种前半句里有一旦、假若、如果、要是的，后半句就是吓唬人的。<br>因为钱在银行过夜利息太低了，所以专业的理财选手肯定都是不允许资金过夜的，每一元每一天都要物尽其用。但银行好像默认，不停留5天不算有效流水，我为这事当时折腾了5个月。<br><strong>利息超过6%的贷款，都最好不要借，实在没办法借了也尽早还。有些车为了促销免息贷款，那就慢慢还，不着急。</strong></p></blockquote><p>2019-09-06 又降了30万<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/4SfoZxBxzomgs6GOO68udA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>高总价房市之所以低迷，原因之前讲过，北京政府对二套房贷极其苛刻，80%首付，这普通人家是拿不出那么多钱的。而首套房刚需一般目标都是500万以下的房子，很少有人能一上车就买千万房产。<br>所以咯，高端购买力开始稀缺，之前大家还有心气，现在凉了三年很多人都慢慢清醒了，其实北京有钱人也没大家想象的那么多，没有了房贷杠杆，就靠兜里的现金，买起来很吃力。<br>再加上高价房的租金收益比极差，这一年租金覆盖不了房贷利息，每个月亏五六万，时间久了自然就受不了了。<br><strong>现在就看政府的决心，只要坚持住现有房贷政策，我觉得都不用三年，会有越来越多扛不住的投资客割肉止损。等到房市无脑上杠杆必赚的神话凉了，股市作为老百姓新兴财富配置方向的大大大机会才会来临。<br>这个临界拐点不会太远，就这几年的事。</strong></p><p>（没写）</p><p>大家以前都是爬梯子，500的卖了，多贷300万买800。800的卖了，多贷400万买1200。1200的卖了多贷400万买1600的。一级一级往上爬，现在突然政府把梯子撤走了，说你们自己有能耐就往上跳，跳不到就现在的位置蹲着。<br><strong>基金定投就是熊市捡筹码，来一波大行情就走你，现在就是捡筹码的时候，不是走的时候，你现在算收益当然没几个钱。</strong><br>现在房贷依然控的很严，审批量很少，利率动不动就是上浮10-20%，我听说有一些极端的地方甚至上浮30%，我的吗，年息都超过6%了，这还硬上买房是真的伤。</p></blockquote><p>2019-09-05 官方明示，万亿利好将至<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/36x0wDGKSB6hKaClK2Yy1w" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>以往每次降准降息都会解读为对房地产的利好，但眼下政府的意愿很明显，愿意货币宽松，但严控资金流向房地产，政府希望大家把钱拿去做实业而不是上杠杆炒房。所以这一波如果降准的话，对银行板块有正面刺激。<br>我看了一下，今晚美股那边的中概股普涨，新加坡的A50指数今晚也在涨，所以大家并不需要为下午的回落过度担忧，短线向上的趋势依然还在。<br><strong>我发现行情不好的时候很多网友倒是很淡定，可能是大家都在亏钱，麻木了，但行情一活跃起来一个个倒是很焦虑，因为看到身边的人都在赚钱，担心自己跑慢了。我之前说过很多次了，不知道买什么个股的时候，有两个选择是错不了的，一是买券商股，二是买指数基金，基本上可以妥妥保证你跑赢2/3的股票。</strong><br>现在是中小创难得的反弹时期，这个时候就尽量不要买前期涨幅较大的绩优白马股，虽然这些股也不会怎么跌，但是现在买它们浪费这个回血的窗口期。至于此前就一直持有白马股的也没必要切换过来，因为中小创的反弹是短期现象，什么时候戛然而止谁也说不准。<br>今天没操作，还是80%的仓位。最近期指哔哔哔的挣钱，最近一个月从底部上来一手涨了12万，目前剧本还在按照我意淫的方向发展，可再拿一下，别轻易下车。</p><p>这一波中证500其实指数涨的也是有很多问题，下面留下了两个缺口，但我没有在夜报里说，因为一说肯定有人拿不住要跑，但我认为至少短线可以再拿一下，没必要跑的那么早。现在趋势良好，有可能会先向上补缺，到时候差不多再找个位置减仓。至于白马股我觉得到明年年报披露期都不会结束慢牛，也就是明年4月，这还是最保守的估计，也许这波慢牛会持续数年，甚至10年以上也不好说。<strong>所以如果聪明的话，这波反弹趁机从中小创切换到白马股才是明智选择。</strong></p><p>这个时候拿着平安美的就感觉是在浪费行情。你是平时大鱼大肉，现在偶尔上个厕所。炒中小创的是平时在厕所大吃大喝，现在偶尔上一次饭桌。<br>那钱会流向哪？高层希望流向民营企业，但又害怕坏账，提示各地银行注意风控，真是纠结。其实和现在的小老百姓一样，又想理财高收益，又怕踩雷血本无归。<br>像我们这些小老百姓想贷款做个生意是不是也会容易点。很想回答你是呀，但实际上并不容易，这就是银行的纠结，真正需要钱的它们不敢借，它们愿意主动借的又往往不太缺钱。<br>房贷降不了，你别想了，现在房贷控的很严，全国各地都是不同比例上浮。<br>银行可能因降准小涨，但你会因此错过大盘行情。<br>还能有啥妙招，就是各种政策鼓励、激励农户养猪，同时加快疫苗研发，但无论哪一种都不是短期内能见效的。短期最有效的还是引导市场舆论，然后对一些超级大户做政治工作。<br>回踩一下20日线，正常调整，一个短周期涨完后的正常表现，如果被锤到20日线下才需要关注。<br>比特币没有发生价格剧烈波动，就没必要天天盯着看。比特币的挂单是永久有效的，我挂好单子就懒得看了，那天灌肠阴砸下来再议。你们每天盯着看不累吗？</p></blockquote><p>2019-09-04 一则**消息引发尾盘暴涨<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ApPpW1aP4zX2Ki1iBoid0Q" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>内在核心还是这一波A股的低位调整已经差不多到位了，尤其是中小创，近期已经连续表现出反弹的需求，所以给个导火索就上了。<br>网贷机构将全面接入征信体系。<br>这对互金行业是一条利好，但是来的太晚了。如果早两年就接入的话，确实可以起到威慑老赖，缩减坏账的作用，但这会整个p2p行业都已经开始信心崩溃，再推出这条利好也是回天乏术。<br>不过对大量良性退出的平台的后续催收还是很有帮助的，可以提高回款率，降低踩雷投资者的损失。<br><strong>最近猪肉价格虽然大涨，但是猪肉股的股价已经不怎么涨了，这就是炒股炒预期的体现，因为三季度的肉价上涨是3-4个月之前就能预见到的，但涨到目前30-35每公斤已经是一个临界点，再继续向上可能就要挑战某种潜在的底线，所以股价也就卡住了。</strong><br>我加了一些中证500基金，仓位升至80%。另外股指期货账户我也从9手ic加到11手ic，如果能攻入缺口实体，会进一步考虑加仓。</p><p>（换手率广告）</p><p>亚洲别的队伍都已经开始参入黑皮肤了，中国足球实在找不到出路，也开始黑化，篮球目前还没有，但感觉10年内也是迟早的事。</p></blockquote><p>2019-09-03 第10个了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/S5TlHw7BAuKxT2N8o6Sldg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>上证50、沪深300、创业板指、中小板指这四大指数都已经陆续补上了，上证指数差一丁点，但中证500和中证1000指数则离补缺的距离较远，所以我认为接下来小盘股有比较大的修复空间。<br>我上个月就预测过今年还会再退市一个，现在看来我预测的太保守了，算上印纪今年大概还有2-3个，今年累计已经超过10家公司退市，没想到多年的制度难题就这样靠规则+市场化给解决了。以后A股每年都可能退市10个以上，这样很健康，只吃不拉那是便秘。<br>希望证监会坚定IPO发行，争取在3-5年内彻底解决堰塞湖问题，最终能做到合格的企业来了就审，审过了直接就上，不用排队，这样就不会再有借壳上市，炒壳的畸形生态就崩溃了。<br><strong>我现在选股，公司市值100亿以下的不看，股价3元以下的不看，就这两条简单粗暴的规则，能躲开95%的坑。</strong><br>小米决议回购股份，最高不超过120亿港币，股价反弹了一些。<strong>小米的产品对于那些手头不宽裕的人来说还是蛮友好的，当小米的股东可真太悲剧，现在回想起来当初IPO的定价确实太高了，雷军对二级市场的估计太乐观，一直到腰斩了才想起市值维护，呵呵。</strong><br>今天市场太平淡了，属实没啥可写的，我凑这一篇夜报真不容易。美股今晚倒是跌的挺多的，我写的这会已经跌了1.4%了，但今晚中概股整体还可以，A50指数也没怎么跌，所以明天早上可能会有个小幅低开，但我觉得并不会影响A股短线向上的趋势。</p><p><strong>今天还有一个小变化，就是连续跌了一个月的科创板终于反弹了，这也是市场开始短期内风格切换的信号。中小创在半年报披露期被压制的太惨了，终于有一个月的时间可以透透气。但我认为这也就是阶段性的，因为10月份马上就要披露三季报，明年2月份又要披露今年的年报，所以中小创很难出现持续时间很长的行情，都是隔几个月就被按到水里，憋不住了上来喘几口气。</strong></p><p>现在处于什么市。慢熊向慢牛切换的过程中，感觉已经过半了。<br>华宝油气应该怎么操作？定投也需要操作建议吗？你发了工资每个月按时买就行了，又不是择时投机。<br>你以为保险产品是什么？就是包装过的风险概率对赌游戏，便宜划算，性价比高就行了。<br><strong>流通比例低于70%的我也不看，再好的公司也等全流通了再说。<br>其实经营质量好的公司已经慢牛2年半了，而经营质量差的公司已经慢熊2年半了，看你如何去接受这种新的风格。以后可能不会再有鸡犬升天的行情，该飞升的飞升，该吃屎的吃屎。<br>这公司2年内有很大概率退市，你守它干嘛，亏钱就认栽了，有些股票装死就真的死了。<br>现在这个价格可以买中国平安吗？建议等等看，短期压力明显，股价一时半会上不去，85以下可能还有买点。</strong></p></blockquote><p>2019-09-02 400亿门槛，格力的两大买家终于现身了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/g8DS1aOmmiSbMjcxy9tG2Q" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今天大盘大大大大涨了，而且有一个小变化，就是今天主涨的是中小创，权重股的表现一般般。我觉得这和昨天说的半年报季披露结束有关，市场对企业经营数据的关注暂时告一段落，所以资金推动小盘股又开始活跃起来了。<br>我一直对最后几个月的行情挺乐观的，我画的那张意淫走势图已经给你们看过三四遍了，就没必要再贴，我认为年末收盘大概率比现在的位置高。上证最后这几个月大涨不知道有没有，但上3100+挺有机会的。<br>今天军工指数暴涨4.8%，居两市之首，感觉是提前开始预热国庆大典概念。军工企业以前是短线资金很喜欢的板块，但这几年A股开始重视经营数据，军工很依赖政府预算，想象空间不是很大，所以表现一般。<br>今天没操作，依然是78%仓位，最近账户一直在回血挺高兴，但之前没找到机会加仓还是略遗憾，现在想想，每次特朗普砸坑都是好买点，要好好把握，尤其是空方友军的轰炸能力一次比一次弱，再等下去黄花菜都凉了。</p><p>煤炭板块今天开始发力翻红了，<strong>我之前在可以闭眼买10年的股票里，第一个推荐的就是中国神华，也是我最近几次力荐的门票股。业绩稳定，分红慷慨，作为资产保值的角度来说还是很不错的，对于散户来说买它可能有些鸡肋，但对于大户来说这种资产配置没毛病。</strong>至于今天特别牛的军工，不太建议追，因为军工这几年的尿性就是没有持续的行情，基本上走一波套两月，我不信能一直炒到国庆节，A股后面4个月虽然看涨，但也不可能天天涨，否则真要给涨到4000点了，我觉得眼下没这环境。</p><p>人家管理几千亿的基金都看好格力呢，不过我觉得格力最黄金的成长期过去了。10年后人口结构变化，房地产不可能再像现在这么热，做空调的也会受影响。<br>空调的白电板块，是功能性电器，它和电脑电视收音机手机不一样，不承载信息，所以不会被信息革命给革掉。她和洗衣机冰箱是一挂的，功能形态长线稳定，最多就是10年后需求下降，我觉得格力10年后不会暴利，但应该也不会亏。</p></blockquote><p>2019-09-01 警方通报，传奇大佬自首了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/qcXtYUSIXfJ13Q0LPABVsQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>说实话看了这个消息我还是挺唏嘘的，戴志康不是土财暴发户，他是正经科班出身的老金融，但还是在倒在了杠杆资金池的坑里，说明风控不完全靠专业能力，关键还看人性。<br><strong>加速时代里无杠杆，不暴富。如今开始减速时代，不卸杠杆都得死。</strong><br>哦对了，再再再再再重复一遍，今年任何p2p都不要投。<br><strong>先是格力和美的。格力上半年营收+6.9%，净利润+7%，不过有一个不太好的势头，就是单单算二季度的话，扣非净利润同比-2%，这意味着格力的主营业务已经进入瓶颈，增长乏力。美的上半年营收+7.8%，净利润+17.3%，单单算二季度的话，扣非净利润同比+14%，依然保持着不错的增速。客观讲两份财报美的更优秀一些，但格力的也不算差，比我预期的要好，我原先还以为半年报净利润会同比下跌。两家公司都是12倍pe，都依然是A股最优秀的top1%那部分公司。</strong><br>五粮液上半年营收+26%，净利润+31%，扣非+32%，业绩好炸了，话说上次帮拼多多推广后，他们的人告诉我，五粮液的酒卖断货了，我也纳闷了，怎么有那么多人买白酒，五粮液一瓶也不便宜，放家里难道也会涨价吗？<br>中国国旅营收+15%，净利润+70%，扣非+30%，牛批，业务核心还是免税店，只要这一块没有彻底放开门槛，国旅就能躺着赚钱，未来风险还是免税店业务门槛降低带来的激烈竞争。<br>新希望营收+11%，净利润+84%，扣非+87%。新希望不仅仅有饲料业务，它们也养猪，其中半年报里猪养殖业务毛利润增幅高达225%。多说一句，目前政府全面鼓励农户养猪，但这次和以往的猪周期不太一样，在疫情没有有效控制之前，恢复产量的难度挺大的。<br>长江电力营收+5%，净利润+0.5%，扣非-0.11%。水电股的确定性很强，可以抵抗各类风险周期，和火电相比它还不受煤价影响，所以资本市场给的估值溢价很高，这K线让人没有买入欲望。<br>广汽集团上半年营收-23%，净利润-28%，扣非-50%，上汽之前公布下滑的业绩周五还涨了1%，所以广汽应该也不会被大锤，汽车行业这个样子大家都有预期，关键看三季度有没有拐点，之前各种报告都吹风7-8月份见底，要是业绩继续下滑，二级市场还有的跌。<br>我周五没操作。对了更新一下我同事那个趋势模型对9月的判断，建议下个月持有货币基金，稳健操作。</p><p><strong>今年P2P不是困难的一年，是行业毁灭性的一年，我老说今年不要投p2p，这话通常还有下半句，就是明年再看情况。但按照目前的发展趋势来看，明年可能就没有p2p可投了，政府已经在大面积的要求清退，我觉得关键还是政府经过评估认为，P2P对民间融资的支持作用，已经不足以覆盖其对社会稳定造成的伤害，权衡利弊后决定否定掉这个业务形态。</strong>对于从p2p融资的人来说，这两年估计爽爆了，多少老赖因此发财。对于做平台的和出借人来说，这两年都是血泪。其实不止是p2p，这一波信用风险连信托和公司债都已经波及，上市公司都雷了那么多，更别说民间借贷。最厉害的是银行其实也雷了2个小的，包商和锦州，要不是有中央统筹规划兜底，早就启动存款保险制度了。所以现在还有人问我有没有5%以上的无风险收益，对不起，没了。</p><p>路径依赖呀，要不是胆子和野心都大，单单靠能力很难赚到2亿，但也正因为胆子和野心都大，赚2亿肯定也是停不下来的。<br>从迟迟不发牌照，就能看出来政府已经开始否定这种金融形态。比起它对民间融资的贡献，它造成的社会危害更大，连陆金所都不做了，我估计2-3年内中国就没有p2p了。<br><strong>所有的风险投资市场，都有盈亏同源的说法，你承受的风险，就是你理该获得的机会收益。投资的本质就是风险没来的时候赚收益，风险来之前跑路，说的容易做起来难。</strong><br>绝大多数的良性退出，都不太可能还你们所有本金，因为坏账和流动性的问题，最后大概率是要打一些折扣的，但这也比跑路的平台强，最后能回来多少算多少，看平台催收能力。<br>为啥建议9月持有货币基金？应该定投抄底买买买啊。我说的只是我同事做的那个模型的判断，也不一定准，8月份就建议持股，结果还是小亏，择时判断都是有准确率的，反正我不会减仓的。<br>美的的中报可以简单解读下吗，你还是继续坚定持有吗？当然了，扣非增长14%，这么稳的大白马还怕什么，按peg指标来算也很划算，属于优质资产。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-09-
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;现在是中小创难得的反弹时期，这个时候就尽量不要买前期涨幅较大的绩优白马股，虽然这些股也不会怎么跌，但是现在买它们浪费这个回血的窗口期。至于此前就一直持有白马股的也没必要切换过来，因为中小创的反弹是短期现象，什么时候戛然而止谁也说不准。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;选股原则：公司市值100亿以下的不看，股价3元以下的不看，流通比例低于70%的也不看。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不知道买什么个股的时候，有两个选择是错不了的，一是买券商股，二是买指数基金，基本上可以妥妥保证你跑赢2/3的股票。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;现在是中小创难得的反弹时期，这个时候就尽量不要买前期涨幅较大的绩优白马股，虽然这些股也不会怎么跌，但是现在买它们浪费这个回血的窗口期。至于此前就一直持有白马股的也没必要切换过来，因为中小创的反弹是短期现象，什么时候戛然而止谁也说不准。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今天还有一个小变化，就是连续跌了一个月的科创板终于反弹了，这也是市场开始短期内风格切换的信号。中小创在半年报披露期被压制的太惨了，终于有一个月的时间可以透透气。但我认为这也就是阶段性的，因为10月份马上就要披露三季报，明年2月份又要披露今年的年报，所以中小创很难出现持续时间很长的行情，都是隔几个月就被按到水里，憋不住了上来喘几口气。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;猪肉板块：最近猪肉价格虽然大涨，但是猪肉股的股价已经不怎么涨了，这就是炒股炒预期的体现，因为三季度的肉价上涨是3-4个月之前就能预见到的，但涨到目前30-35每公斤已经是一个临界点，再继续向上可能就要挑战某种潜在的底线，所以股价也就卡住了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;平安：建议等等看，短期压力明显，股价一时半会上不去，85以下可能还有买点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国神华：业绩稳定，分红慷慨，作为资产保值的角度来说还是很不错的，对于散户来说买它可能有些鸡肋，但对于大户来说这种资产配置没毛病。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美的，格力：格力上半年营收+6.9%，净利润+7%，不过有一个不太好的势头，就是单单算二季度的话，扣非净利润同比-2%，这意味着格力的主营业务已经进入瓶颈，增长乏力。美的上半年营收+7.8%，净利润+17.3%，单单算二季度的话，扣非净利润同比+14%，依然保持着不错的增速。客观讲两份财报美的更优秀一些，但格力的也不算差，比我预期的要好，我原先还以为半年报净利润会同比下跌。两家公司都是12倍pe，都依然是A股最优秀的top1%那部分公司。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;把财务自由理解为不上班、维持普通生活的话，一线城市1700万左右，小城市600万左右，不含房贷的净资产。你要想开游艇睡明星，那我们重新再算。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;现在就看政府的决心，只要坚持住现有房贷政策，我觉得都不用三年，会有越来越多扛不住的投资客割肉止损。等到房市无脑上杠杆必赚的神话凉了，股市作为老百姓新兴财富配置方向的大大大机会才会来临。这个临界拐点不会太远，就这几年的事。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;利息超过6%的贷款，都最好不要借，实在没办法借了也尽早还。有些车为了促销免息贷款，那就慢慢还，不着急。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;基金定投就是熊市捡筹码，来一波大行情就走你，现在就是捡筹码的时候，不是走的时候，你现在算收益当然没几个钱。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我发现行情不好的时候很多网友倒是很淡定，可能是大家都在亏钱，麻木了，但行情一活跃起来一个个倒是很焦虑，因为看到身边的人都在赚钱，担心自己跑慢了。我之前说过很多次了，&lt;strong&gt;不知道买什么个股的时候，有两个选择是错不了的，一是买券商股，二是买指数基金，基本上可以妥妥保证你跑赢2/3的股票。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;聪明的话，这波反弹趁机从中小创切换到白马股才是明智选择。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我现在选股，公司市值100亿以下的不看，股价3元以下的不看，就这两条简单粗暴的规则，能躲开95%的坑。流通比例低于70%的我也不看，再好的公司也等全流通了再说。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其实经营质量好的公司已经慢牛2年半了，而经营质量差的公司已经慢熊2年半了，看你如何去接受这种新的风格。以后可能不会再有鸡犬升天的行情，该飞升的飞升，该吃屎的吃屎。亏钱就认栽了，有些股票装死就真的死了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;加速时代里无杠杆，不暴富。如今开始减速时代，不卸杠杆都得死。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;所有的风险投资市场，都有盈亏同源的说法，你承受的风险，就是你理该获得的机会收益。投资的本质就是风险没来的时候赚收益，风险来之前跑路，说的容易做起来难。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190825-20190831 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190825-20190831%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190825-20190831 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-09-03T00:59:39.000Z</published>
    <updated>2019-09-03T00:59:50.112Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-08-[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>最近半个月已经有两次跳空的缺口，其中一个就是本周二的，那个缺口很小，怎么看都不像是发动趋势的那种缺口，所以我判断大概率几个交易日内就会回补，诸位想买的也可以稍微等等，没必要赶这一两天的时间窗。</li><li>买一只股票一定要有理由，在那个理由消失之前不需要卖出。我买华东是因为它估值低，未来业绩能稳定成长，在这个理由消失之前，股价下跌也是吓不走我，股价上涨，除非涨到很离谱，不然也没啥意义。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>最近半个月已经有两次跳空的缺口，其中一个就是本周二的，那个缺口很小，怎么看都不像是发动趋势的那种缺口，所以我判断大概率几个交易日内就会回补，诸位想买的也可以稍微等等，没必要赶这一两天的时间窗。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>生猪养殖：做生猪养殖的上市公司，下半年会很赚钱这算不上秘密，但目前这些股票的涨幅都已经很大，可以说在一定程度上股价已经兑现了盈利预期，现在介入有可能公司是爆赚，但买股票的你未必能赚。</li><li>华东：这股的调性不行，里面机构抱团不稳，散户太多，和恒瑞根本没法比。</li><li>福耀玻璃：很硬的白马股，也是可以拿着度过这轮慢熊的标的之一。</li><li>环保：现在是衰退周期，垃圾分类概念已经过气了，你别在这些坑里挣扎了，建议换赛道。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>持股不足一个月的还不如别参与分红，要交20%的红利税，平白再多亏一笔钱。</li><li>任何暴富的途径必有门槛，或资本、或技术、或牌照、或权势，散户啥都没有，也就只能靠双色球了。</li><li>有很多网友和我说过，自己这辈子没在一只股票上赚过50%以上。肯定不是你买的股票从来没涨，只能是每次只要一赚到20%不到，你就给卖了，所以才从没有到过50%.我炒股不看盈亏比例，套30%我也无所谓，赚30%也没什么区别，你买一只股票一定要有理由，在那个理由消失之前不需要卖出。我买华东是因为它估值低，未来业绩能稳定成长，在这个理由消失之前，股价下跌也是吓不走我，股价上涨，除非涨到很离谱，不然也没啥意义。</li><li>腾讯阿里一档，头条老三，然后美团、拼多多、京东争老四，网易和百度下一档。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-08-31 房租这么贵，北漂还有啥意思<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/H6teJLgT_bztWOxmH9uRGA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>如今同样是单间，想租在三环附近起码3000+，也即是说这14年来房租涨了3-4倍，但应届生的收入并没有涨那么多，税后能拿到1万+的人只是极少数。<br>我当年是花了到手月薪的26%租房，现在很多应届生、北漂族要用40%，甚至超过50%去租房，每个月不但存不下钱，很多时候还需要靠老家的父母接济才能在北京生存。<br><strong>这次帮人看房子、查房租，深切感受到房租真的贵，怪不得很多人说白领现在是真“白领”，这和古时给地主耕种的佃户很像，辛苦劳作一年，交完租子自己啥也剩不下。<br>就这，北京的租售比还都很低，普遍不到2%。我前几天还给大家算过帐，房价横盘不涨的话，房东每年约亏损总房价的3.5%。所以绕了一圈，最后想吐槽的还是房价太高，不合理。</strong>只要政府不放水不鼓励杠杆，就老百姓目前这收入结构下房租很难再涨了，真要北漂族用60%工资租房，那就没人漂了。<br>来大城市闯荡是为了梦想，没人想当新时代的房佃户。</p><p>（没写）</p><p>这些年我见惯了太多，从北京奋斗几年，最终放弃回老家的小伙伴了，不过他们回去后过的也挺好，所以留下来的未必算成功，回去的也谈不上失败。<br><strong>美国那边的房价就合理的多，因为那边没有投机抬价的氛围，大家就是按照房租收益来判断持有价值，毕竟是成熟经济体，不像我们一路加速，人家现在是匀速社会。</strong><br>三四线城市都这样，改善型新楼盘比较贵而已了，二手房便宜的多的是，临海1万以下的房子你想买绝对有。</p></blockquote><p>2019-08-30 </p><blockquote><p>说个小趣事吧，前几天和朋友聊天，说起网络小说的收费，是1000字5分钱，当然这里面要交税，平台要分成，作者大概能拿到一小半吧。然后我悄麽算了一下，假如我在公众号也算是写小说，一年能挣多少钱呢？<br>每天1500-2000字，取个均数吧，就1750。一年365天有时也会出简版，那就算350天好了。评论席里的互动不算，就当面免费赠品，那一年也得写了61万字。按照每千字5分钱，每人一年是30元。<br>我每天都有25-28万的读者，算一下就有800万的稿费收入，哈哈哈，算出这个数字的时候把我给美坏了。</p></blockquote><p>2019-08-29 爆亏100亿，A股史上第一炸雷股退市倒计时<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/BmcGdPrxEdTToJGbS-CuZA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>人民网营收7.8亿，+30%，扣非净利润3743万，同比增217%。增长较快的主要是内容审查业务，公司故事很大，但是估值太贵了<br>传统影视公司都不值得投资，因为你看美国那边的那几大影视公司也都不怎么样。</p><p>商务部承认和美国在保持沟通，今晚美股表现良好，中概股普涨，明天应该我们会小幅高开，但也就这样了，开盘后表现如何还是得看市场自己的风向。<strong>我觉得比较担忧的是，最近半个月已经有两次跳空的缺口，其中一个就是本周二的，那个缺口很小，怎么看都不像是发动趋势的那种缺口，所以我判断大概率几个交易日内就会回补，诸位想买的也可以稍微等等，没必要赶这一两天的时间窗。</strong>今晚拼多多又暴涨4%，超过倒霉百度指日可待。</p><p><strong>普通人发财都靠点运气，他蹲的位置正好风来了，就是这样。你如果在传统行业就别指望了，如果是新兴行业或者周期行业没准哪天也有机会。</strong><br>忘记写了，今天数字货币大跌，比特币跌穿9500了，我这次不买，这一波我要等到9000以下再说。<br>2008年那一波行情崩盘标志是48元的中石油，2015年这一波之前都是赚钱不套人的，真正开始大面积屠杀就是中车合并后，连续快速巨量暴跌，然后市场的风向就不对了。<br>养老产业是朝阳产业么？感觉是一个规模很大，但大部分机构和人都挣不了什么钱的行业。养老概念早几年就在吹了，吹出来的都是一地鸡毛。<br><strong>请教下不足一月持股除息亏钱怎么算的？例如平安。持股不足一个月的还不如别参与分红，要交20%的红利税，平白再多亏一笔钱。</strong><br>电视业务剥离出去，孙宏斌买走了，虽然这一块业务这几年也搞砸了，但还值个几十亿，你的售后肯定有人管。</p></blockquote><p>2019-08-28 笑死，你们一个个的都想去养猪<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/LUSyU5BubP20dYJISvkxeQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>有可能邻居在预估盈利前景的时候有些乐观，创业者普遍对自己做的事情有乐观态度和自信心，这很正常，因为没有这两样东西的人一般都在上班，不会轻易冒险。<br>很多网友没看懂一头母猪一年怎么挣2-3万，是因为对母猪的产崽能力没概念。我们平时有句玩笑话“高产似母猪”，一头母猪养得好每胎能产10-13个，一年能产2-3次，这个效率是很猛的。邻居和我说产崽数有很高的技术含量，水平低的平均是10崽，水平高的能做到13-14崽，利润增加30-40%。<br>国外水平高的团队，还能再增加20-30%。<br>所以一头母猪一年大概有25-28崽，这里面小公猪养半年后就出货卖了，母的要选出最好的20-30%作为下一代的母猪，这种产崽的母猪现在5000元一头还不太好买。<br>小猪半年就能喂到300斤，一头差不多能卖3000多元，饲料成本700-800，其他各种成本700-800，剩下的1400-1500就是单头利润。你把这个乘以（产崽数 - 下一代母猪数），数就出来了。<br>所以别听到利润高就自己也想去干，普通人真赚不了这种钱，昨晚的留言里也有很多小养殖户，哭诉自己家里的猪，几十头上百头的团灭，那种财富和心血灰飞烟灭的打击感一般人根本扛不住。<br>谁能躲过这场浩劫，就活该能赚钱，因为这真的全凭本事。<br>果然规模化和专业化才是大趋势，最后迟早把散户都淘汰出局。<br>不知道是不是巧合，今天两市涨幅榜居首的就是猪肉板块，不过遗憾的是和我无关，我没有该板块的持仓，很早的时候就把温氏卖了，踏空这一波。<br><strong>做生猪养殖的上市公司，下半年会很赚钱这算不上秘密，但目前这些股票的涨幅都已经很大，可以说在一定程度上股价已经兑现了盈利预期，现在介入有可能公司是爆赚，但买股票的你未必能赚。</strong><br>就好比票房大爆发的哪吒，作为出品方的光线传媒股价在公映后就没怎么涨。总之个中风险，望诸位三思。<br>福耀比例营收103亿，+2%，利润15亿，-19%，其中扣非利润13.4亿，-26%。汽车行业今年惨淡，做汽车玻璃的当然不可能好了。<br>云南白药营收138亿，+5%，利润22亿，+8%。其中扣除非经常性损益后的业绩同比-25%，这还算什么白马，明天开盘记得头上戴个铁锅，小心被锤哭。</p><p><strong>华东这烂骨头还真是一提就跌，不提就没事，哈哈，随它去了，今天估计是业绩利好兑现，前期埋伏的都跑路了，但跑的这么难看也是让我目瞪口呆。这股的调性不行，里面机构抱团不稳，散户太多，和恒瑞根本没法比。</strong>今天万达莫名其妙涨了不少，我觉得算是见底的一个标志，好差是行业龙头，而且事实证明无论消费习惯怎么发展，看电影的需求不可能就没了，也许以后VR会很牛逼，但起码10年内都差远了。我对万达的打算是等一波月线级别的反弹，到时候找个差不多的位置就割了。</p><p><strong>不是想养猪，只是想赚大钱。任何暴富的途径必有门槛，或资本、或技术、或牌照、或权势，散户啥都没有，也就只能靠双色球了。</strong><br>华东医药今天炸了，怎么看啊？之前涨了30%不需要理由，今天跌8%为什么一定要有理由。但我必须说这股调性是真不行，里面软骨头太多。<br><strong>以前养殖周期波动明显，但现在猪瘟肆虐，周期已经完全变形了。</strong>疫苗迟迟没有研究出来，我听说国家弄出来一个弱毒疫苗，但不敢用，怕病毒变异，万一变异成会传染给人的，后果不堪设想。</p></blockquote><p>2019-08-27 终于知道邻居急降100万卖房去干嘛了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/HkyyshIA7kCpow6quWoHiw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>他告诉我需要更多的资金投入生产，他做的生意就是眼下最最最最大的风口——养猪。<br>他说房子卖了还完贷款，大概能到手800多万现金，这样就能再增加800多头母猪的养殖，目前一头母猪一年的净利润是2-3万，所以如果一切顺利的话能挣2000万左右。<br>他说南方闹的很凶，他的养猪场在山西北部，那边大环境还好，另外他有一整套现代养殖的技术，比如隔离就做了3层。最外围铁丝网围栏，工作人员进入后先在第一个隔离区停2天，杀毒，排泄代谢物；再去第二个隔离区停2天，杀毒，排泄代谢物。确认安全后才能进到养殖区，员工通常进去后一呆就是半年，中间轻易不出来。<br>我第二个顾虑是现在大家都知道养猪利润高，抢着补栏，到时候猪肉价格暴跌怎么办？<br>他笑着说不会，就算现在猪瘟疫苗开发出来，最起码要2年以上时间才能恢复。因为这一波猪瘟中国生猪损失惨重，而刚生下来的猪第一年是不能生产的，从第二年开始产崽，一年产2.3胎，每胎8-13个，每头猪从生下来到出货需要半年时间，所以生猪供应量即便要上来也是2年后的事。<br>据他说牧原的养殖水平不太好，为了爆量，质量不行，这一波死的比例也高。温氏水平高，损失比例小。<br>华东医药发布半年报，营业收入182亿，同比增长19%，净利润15.9亿，同比增长23%，扣除掉非经常性损益，同比增长16%。我看了一下主要是二季度研发增加了约3亿投入，如果没有这笔额外支出，同比增速就在30%以上。但医药企业研发投入是未来增长的基石，这种钱不能省。<br>我看到二季度股东数增加了2万多户，哈哈，不知道有多少是夜报读者，还好公司经营数据很好，扎在里面的也没亏。我一直觉得去年带量采购的杀跌很没道理，但这种话只有在股价涨起来的时候说才能让人信服，华东里面的机构抱团不是很稳，稍有不顺就尿崩，所以话也不能说满了。反正我挑选的标的，除非经营面出现让我失望的变化，单单股价下跌是吓不走我的。<br>顺丰上半年收入500亿，+17%，净利润31亿，+40%。电商那么好，快递就一定差不了，另外类推，冷链物流和包装类的业绩也差不了。<br>周黑鸭上半年2.24亿利润，-32%，食品类的公司马太效应很强，因为消费者一旦觉得你不错，就会越来越强，而消费者一旦觉得你的东西不行，也很难靠运营给扭转颓势，因为吃的东西不像服装，很难迭代更新。</p><p>华东医药我一直没提，一是觉得没啥好提的，有些人可能浮盈已经有十几二十个点了，但炒股不要老想着兑现浮盈。<strong>有很多网友和我说过，自己这辈子没在一只股票上赚过50%以上。肯定不是你买的股票从来没涨，只能是每次只要一赚到20%不到，你就给卖了，所以才从没有到过50%.我炒股不看盈亏比例，套30%我也无所谓，赚30%也没什么区别，你买一只股票一定要有理由，在那个理由消失之前不需要卖出。我买华东是因为它估值低，未来业绩能稳定成长，在这个理由消失之前，股价下跌也是吓不走我，股价上涨，除非涨到很离谱，不然也没啥意义。</strong></p><p>一头母猪一年能产2.3胎，一胎能产8-13崽，这铲下来的崽6个月就能出货，每头就是你说的300斤左右。<br>他那个是黑猪，黑猪不吃饲料，无法工业化养殖，养黑猪不挣钱，肯定没有网易做游戏来钱快。丁磊养黑猪就是为了给自己、亲友们吃，顺便招待一下别的土豪，那种肉很高级的。<br><strong>当然不能卖强补弱了，这种操作都是菜鸟才会这么干的，医药股现在很多机构开始认错，回头调研+填仓，现在不能走。</strong><br>我没说的是，现在的猪肉普遍有农药残留，尤其是现在饲料杀毒杀的很厉害，不过他告诉我，蔬菜也有农药残留的，所以别自己吓自己，闭着眼吃就是了~<br>他说已经有很多资本，开始去新疆养猪了，那里疫情还比较少，相对来说安全，物流虽然贵了，但是当地人工和地块便宜，所以综合下来依然性价比很高。<br>我们这里55-60一个，一年租金1万左右，换算成收益率是2%，你要问我值不值，我当然说不值了，2%回报率的资产对我来说就是辣鸡。但车位不完全是为了增值的呀，大夏天的车晒的贼热，冬天贼冷，车不停地库太难受了。<br>你放心吧，猪瘟不传染人，80度的高温就能杀死，所以只要煮熟了就没事。<br><strong>我猜已经是政府管控指导过了的，30元是一个平衡点，既能让养殖户们挣到钱，刺激他们加大生产，又不至于让老百姓的物价崩溃。</strong><br>所以现在所有肉都涨，包括鸡肉和羊肉，你没看养鸡的民和股份股价也涨飞了吗，现在鸡蛋也1元以上1个了。</p></blockquote><p>2019-08-26 一部最近突然窜火的记录片<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/-pX3JX0_FsMZsU8kArufvg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>这也是最近20年制造业从美国逃离，迁向中国的原因——美国工人价格贵、性子懒、效率低、整天折腾不听话，远远没有中国工人性价比高。<br><strong>之所以夜报一上来就聊这个记录片，有助于让诸位更透彻的理解中美贸易摩擦，理解为什么美国基层工人普遍敌视中国制造，理解支持特朗普的民意基础怎么来的，理解中国制造真正的核心优势是什么，理解为什么制造业不太可能大面积从中国向美国回流，哪怕特朗普拿枪顶脑门上威胁那些资本家也没用。</strong><br>大概再吓个一两次，把那些浮躁的再洗几次，到时候A股都皮了，反应就更平淡。不过也正因为今天跌幅比较克制，我认为这一波回调不够到位，打算再等两天，等到周三再看看有没有更好的买点。</p><p>然现在中美两边的情况恶化，但我不知道为啥有种感觉，就是中美有可能会在年底前达成一些重要的共识，依据就是双方能打的牌已经差不多都打出来了。这一点主要说的是美帝，特朗普应该也有些沮丧，多轮施加压力后，中国并没有被压垮。话说很多人可能都没意识到，贸易战是从2018年3月开始打的，已经整整打了一年半了，无论是政策上还是情绪上，中国人都已经接住了美国的主动攻势，这一轮能抗到现在，我们已经不怕输了。</p><p>感觉中美的媒体工作者，在获取流量的方法上是一致的，就是要给观众贩卖焦虑。<br>没有200%的刚需理由，这个时候不要换房子，你算的帐没错，八五折的利率没有了，换一下房贷，你直接损失就接近百万。<br><strong>福耀玻璃。很硬的白马股，也是可以拿着度过这轮慢熊的标的之一。<br>环保现在是衰退周期，垃圾分类概念已经过气了，你别在这些坑里挣扎了，建议换赛道。</strong></p></blockquote><p>2019-08-25 明天一开盘就很赤鸡<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/yQgiIeYFEkmQh-DpyUd1Dw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>尽管刚刚的G7峰会上特朗普最新表态会重新考虑关税的事情，但明天上午开盘若无重大意外，多半还是要低开，幅度应该在1%以上，会不会超过2%要看情况，这个大家还是要有心理准备。<br>8月初双方发生过一轮摩擦，上证指数被锤了150点，大约5%，两个缺口，不过如今都补上了。因为有前车之鉴，这一次我判断下跌幅度会小于上一次，到不了150点，砸盘的人会顾虑自己是不是坑里面割肉，割完了以后会不会又涨回去，然后就下不去手。</p><p>我觉得明天的剧本可能和前几次的不太一样，我怀疑这次低开幅度不会很大，而且一开盘可能就有人抢，如果被我言中，那明天下午反而有可能会向下跌。至于买的话，优先考虑上证50的标的，因为27日，也就是周二，mSCI就要再次加权重了，外资又要进来抬上证50的轿子，所以如果合适可以短线操作一下薅个羊毛什么的，至于中小创，明天无论涨还是跌，跌的话无论跌成什么样，都不适合下手去捞，起码要再等等，到周三再看看。</p><p><strong>腾讯阿里一档，头条老三，然后美团、拼多多、京东争老四，网易和百度下一档。</strong><br>这次锤下来，有没有捞一点的计划？当然有了….上次2700没砸到，抄底抄的不够多，还略感到遗憾。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-08-
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;最近半个月已经有两次跳空的缺口，其中一个就是本周二的，那个缺口很小，怎么看都不像是发动趋势的那种缺口，所以我判断大概率几个交易日内就会回补，诸位想买的也可以稍微等等，没必要赶这一两天的时间窗。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;买一只股票一定要有理由，在那个理由消失之前不需要卖出。我买华东是因为它估值低，未来业绩能稳定成长，在这个理由消失之前，股价下跌也是吓不走我，股价上涨，除非涨到很离谱，不然也没啥意义。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;最近半个月已经有两次跳空的缺口，其中一个就是本周二的，那个缺口很小，怎么看都不像是发动趋势的那种缺口，所以我判断大概率几个交易日内就会回补，诸位想买的也可以稍微等等，没必要赶这一两天的时间窗。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;生猪养殖：做生猪养殖的上市公司，下半年会很赚钱这算不上秘密，但目前这些股票的涨幅都已经很大，可以说在一定程度上股价已经兑现了盈利预期，现在介入有可能公司是爆赚，但买股票的你未必能赚。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;华东：这股的调性不行，里面机构抱团不稳，散户太多，和恒瑞根本没法比。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;福耀玻璃：很硬的白马股，也是可以拿着度过这轮慢熊的标的之一。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;环保：现在是衰退周期，垃圾分类概念已经过气了，你别在这些坑里挣扎了，建议换赛道。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;持股不足一个月的还不如别参与分红，要交20%的红利税，平白再多亏一笔钱。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;任何暴富的途径必有门槛，或资本、或技术、或牌照、或权势，散户啥都没有，也就只能靠双色球了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有很多网友和我说过，自己这辈子没在一只股票上赚过50%以上。肯定不是你买的股票从来没涨，只能是每次只要一赚到20%不到，你就给卖了，所以才从没有到过50%.我炒股不看盈亏比例，套30%我也无所谓，赚30%也没什么区别，你买一只股票一定要有理由，在那个理由消失之前不需要卖出。我买华东是因为它估值低，未来业绩能稳定成长，在这个理由消失之前，股价下跌也是吓不走我，股价上涨，除非涨到很离谱，不然也没啥意义。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;腾讯阿里一档，头条老三，然后美团、拼多多、京东争老四，网易和百度下一档。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190818-20190824 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190818-20190824%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190818-20190824 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-08-25T02:38:04.000Z</published>
    <updated>2019-08-25T02:45:31.509Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-08-[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>长阳之后已经连续调整两天了，如果该上的话明天就要上了，再不上多军的士气就不对了。</li><li>股息分红决定股价的下限，业绩成长决定股价的上限。</li><li>实现6-12%的现金流收益：值得中长线投资的有：中国神华、大秦铁路、首开股份、双汇发展、方大特钢、交行、中行、浙能电力、农行、工行、光大，安全系数都还可以，拿来做门票都很合适。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>在中国经济进入降速时代后，各行各业信用风险轮番爆炸，大资金更加稀罕起高速成长的公司，尤其是那种对未来几年有很强确定性的公司，就有人开始溢价买单。在减速大环境下，对未来的确定性是很珍贵的。</li><li>长阳之后已经连续调整两天了，如果该上的话明天就要上了，再不上多军的士气就不对了。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>实现6-12%的现金流收益：值得中长线投资的有：中国神华、大秦铁路、首开股份、双汇发展、方大特钢、交行、中行、浙能电力、农行、工行、光大，安全系数都还可以，拿来做门票都很合适。<br>另外上汽、宇通、中石化、重庆水务、山东高速、海澜之家各自都有些瑕疵，比如行业不景气业绩有衰退的迹象，但综合评估也算的上是好公司，可以适当考虑。<br>步长制药、养元饮品、飞科电器都是最近几年才上市，经营质量不错，分红也还过得去，但还需要观察，有风险，不可重仓托付。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>现在房贷的成本在5.5%左右，而租金收益只有2%都不到，所以若房价不涨，房东每年亏损总房价的3.5%。</li><li>牛市上半场买券商，下半场追着强势股买，难点在于什么时候撤退不好把握。</li><li>10年前的A股太贵了，我们用了10年的时间估值向理性回归，向国际平均水平回归。如今的A股和香港比依然有点贵，但主要是中小创，至于权重股两边市场的溢价已经差不多被抹平，考虑到A股的红利税优惠、流动性溢价等因素，我认为已经少许溢价是合理水平。10年前买权重蓝筹是在浪费时间，现在买不敢说多优秀，但起码绝不是糟糕的选择。至于茅台、平安、美的这些白马股是不是更好的标的，那就是两个维度的判断了，一个是看股息分红，一个是看业绩成长，不一样的标准。<br>股息分红决定股价的下限，业绩成长决定股价的上限。</li><li>银行是可以配置的，但千万千万千万不要全仓银行，哪怕超过60%我都觉得多了，最多就一半以内。</li><li>以后但凡抄底时不懂怎么挑行业，就选指数基金或证券，总是不会错的。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-08-24</p><blockquote><p>其实我一直到现在都觉得这个剧情发展有些莫名其妙，韩国电影擅长讲故事，但这个故事很牵强，之所以这么受欢迎，我猜大概是情绪上比较迎合大众：“富人敢瞧不起穷人，小心我捅死你。”<br>韩国电影向来很重视人文关怀，喜欢为弱势群体发声，但这一次我觉得过激了。</p></blockquote><p>2019-08-23 我一个炒房的邻居割肉了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/8wZ8mRWj8ZZxrfkFHVwmKw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>我之前给你们算过账的，现在房贷的成本在5.5%左右，而租金收益只有2%都不到，所以若房价不涨，房东每年亏损总房价的3.5%。</strong>如果买房是自己住的还好，比如我老婆就爱用生活品质提高来劝我不要把钱算的那么细，但是对于买房投资的人来说，这道算数题是避不过去的。<br>现如今大家的共识是房价应该不会大跌，否则财政收入、银行风控都有问题，老百姓财富缩水也会导致幸福感下降。但盼着房价大涨也不现实，政府态度强硬，货币政策也很鹰，购买力上不去。<br>后续最大的可能性就是继续横着，慢慢耗，消化前几年疯狂增加的杠杆，高位接盘的人每年隐形亏损3.5%也不至于崩溃，毕竟老百姓不是每个人都会算账，之前不总有网友反驳我没亏，是赚的。</p><p>（拼多多广告）</p><p>女人特别反感生二胎，多半是头一胎，你或者婆婆的表现不佳，给她留下了不好的体验，我老婆就很支持要二胎。<br>一个人的生活习惯、价值观，都是由小时候的生活决定的，所以除非那种含着金钥匙出生的，否则长大后挣到多少钱，人本身变化不会很大。<br>三年前邻居要是投资了一千多万的股市呢。那就要看了，要是买了白马股，大概翻倍了，买了小盘股，多半腰斩了。不过买股票很难上那么大的杠杆啊。<br><strong>熊市侧重大白马，牛市怎么操作收益最多呢，会不会白马稳如狗，烂公司飞上天。上半场买券商，下半场追着强势股买，难点在于什么时候撤退不好把握。</strong><br>到底是租车位划算还是买划算。能确保长期租的到的，绝对是租划算，车位收益也一年不到2%，但关键是很多时候车位不一定能租到就很烦。<br>全国房市节奏不太一样，这几年是一线城市限购，于是资金溢出，去了二线城市，二线城市也限购，现在往三四五线城市去。每个地方的节奏都不一样，我没法给你统一看法。</p></blockquote><p>2019-08-22 -<strong>___</strong>-<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/xlJr16tW20fNxBpd9xIP0g" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>A股极少有公司可以让你预测到明年、后年、大后年的业绩，因为经营一家公司的不确定性太多了，但贵州茅台可能就是少数的例外，由于上下游都有定价权，自己的酒产多少卖多少，所以业绩增长完全由自己的产能决定，这样对未来的预测就有高度的确定性。<br>很多大资金就是在用溢价去买未来的确定性，有人出价提前买半年后茅台的价值，就有人开始出价买1年后，1年半后的价值。<br><strong>这也是这一波白马股被推高的逻辑，在中国经济进入降速时代后，各行各业信用风险轮番爆炸，大资金更加稀罕起高速成长的公司，尤其是那种对未来几年有很强确定性的公司，就有人开始溢价买单。</strong><br>可能是小公司动辄翻倍的业绩，让大家低估了30%的难度，对于大体量公司而言，长年累月稳定30%的成长，这已经不能用变态来形容。<br>爱尔眼科上半年净利润同比增长37%，营业收入同比增长27%。这又是一个常年保持大体量3-4成稳定增速的牛逼公司，市值最近刚刚破了千亿，市场给出了70-80倍pe的估值，还是我上面的逻辑，公司目前的业绩看不值，但是如果结合多年来的确定性，就有人愿意溢价买单未来。<br>这些公司一旦业绩成长的确定性被击碎，就会引发恐怖的戴维斯双杀，自身业绩下降，叠加市场对未来预期的下降，典型的例子有如去年的老板电器，一波跌了60%多。<br>今天A股比较平淡，也没什么大事值得关注，所以我就想到哪写到哪，文章内容很随意，大家将就着看看。如果要说核心主题，大概就是想表达<strong>在减速大环境下，对未来的确定性是很珍贵的。</strong><br>比如一个理财固定收益5%，另一个理财收益浮动，有可能赚20%，也有可能亏10%，但预期中位数是7%，很多人会选前者。</p><p>（没写）</p><p>中国烟草是国家垄断聚合，茅台只是行业里的一家公司而已，你把整个酒行业的营收利润都加起来和烟草总公司相比还差不多。<br>白酒整个产业就大，是阿胶的几十倍，另外酒类有社交属性，是几千年人类历史验证过的，而阿胶差远了，也就一小搓中国人吃，价格也是最近10年才忽悠起来的。<br>银行说到底也是高杠杆行业，一旦系统性危机爆发到失控的地步，最后银行就要为所有雷去兜底，虽然中国经济过去30年从来没坏到那个地步，但未来不好说。今年就已经有2个小银行雷了。</p></blockquote><p>2019-08-21 今天听说了一件新鲜事<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/PUqj2ajRAvUc1bKnc_ieFg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>先给昨晚的文章打个补丁吧，我夜报发出后又仔细想了想，还是建议把方大特钢从第一档拉到第三档，即需要后续观察，不能重仓。也不是因为发现这家公司有什么大问题，就是因为实际控制人是个人，而非国企，这年头私营企业家的信用整体崩盘，一言难尽。<br>还有人问我，过去10年上证指数没涨，会不会10年后这些公司还是1分都没涨。讲到这，我觉得有必要给大家解释一下为什么中国经济腾飞的10年，A股的上证指数不涨反跌。<br>简单解释就是一句话，业绩增长的速度&lt;估值下跌的速度。<br>2009年8月21日沪深300指数的估值是29倍。<br>2019年8月21日沪深300指数的估值是12倍。<br>我这里假设过去10年A股的价值增长和GDP增速相当，每年7%，10年复利就是增长96%，几乎翻倍，但10年间A股的估值跌了59%，比腰斩还惨，这就是经济大飞跃但A股却下跌的原因。<br>再说透一层，就是<strong>10年前的A股太贵了，我们用了10年的时间估值向理性回归，向国际平均水平回归。如今的A股和香港比依然有点贵，但主要是中小创，至于权重股两边市场的溢价已经差不多被抹平，考虑到A股的红利税优惠、流动性溢价等因素，我认为已经少许溢价是合理水平。</strong><br>所以担心10年后股票不涨反跌是多虑了，2029年的估值不可能比现在再跌59%，难道10年后沪深300指数5倍pe？？不可能的，全球都没那么低的估值，更何况经济一直保持活力的中国股市。<br>我假设未来10年中国经济平均增速为5.5%，10年复利增长70%，2029年A股价值中枢大概是5000-5500点。<br><strong>10年前买权重蓝筹是在浪费时间，现在买不敢说多优秀，但起码绝不是糟糕的选择。至于茅台、平安、美的这些白马股是不是更好的标的，那就是两个维度的判断了，一个是看股息分红，一个是看业绩成长，不一样的标准。<br>股息分红决定股价的下限，业绩成长决定股价的上限。<br>长阳之后已经连续调整两天了，如果该上的话明天就要上了，再不上多军的士气就不对了。我没操作，仓位也没变。</strong></p><p>小米昨天业绩大涨，结果今天高开低走股价大跌。我在换手率直播的时候就给你们说过，小米基石投资者的成本只有9块多，这是香港投行的小伙伴告诉我的，说的时候小米的股价还有11港币多，我当时有动过心思想买，他们就告诉了我这件事。之所以知道，是因为他们当时也试图想参与基石投资。好吧，知道消息后我就不买了，然后一直在观察小米的股价，果然跌到9元附近就跌不动了，上市公司还多次筹资增持来维护股价，所以在9元附近扛了好一会。所以真正会维护的只有大户的利益，散户都是炮灰。这公司我哪敢买。</p><p>拼多多涨势会带动国内零售行业吗。线上销售和零售是此消彼长效应，不是正向关联，老百姓就那么多的钱要消费，那些电商动辄都是30-50%的增速，线下销售你自己想想能好嘛。<br>最悲观的时候，股息可以支撑股价的底，最乐观的时候，业绩增速可以支撑起股价的想象空间。</p></blockquote><p>2019-08-20 坐牢10年可以买的股票（2.0版）<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/0BndVy166eMOso9W5kxEaA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今次我挑选股票的维度主要看股息率，初衷是我觉得A股现在整体比较便宜，想买一些可以长期持有的可靠公司，愿意忍受股价的合理波动，每年固定吃分红收股息（约4%左右），再辅以打新收益（2-8%），这样就能实现6-12%的现金流收益。<br>为了节约时间我就不一行一行去说了，我就直接说结论吧，<strong>这表格里值得中长线投资的有：中国神华、大秦铁路、首开股份、双汇发展、方大特钢、交行、中行、浙能电力、农行、工行、光大，安全系数都还可以，拿来做门票都很合适。<br>另外上汽、宇通、中石化、重庆水务、山东高速、海澜之家各自都有些瑕疵，比如行业不景气业绩有衰退的迹象，但综合评估也算的上是好公司，可以适当考虑。<br>步长制药、养元饮品、飞科电器都是最近几年才上市，经营质量不错，分红也还过得去，但还需要观察，有风险，不可重仓托付。</strong></p><p>今晚在公众号（招财大牛猫）上推荐的都是偏保守和长线的安全股，坦率讲不是很适合散户持有，散户可能都没这个耐心，但是对于多余的现金资产达到几百万甚至上千万的大户来说，这些公司都是很好的公司。这个时候他不需要知道谁的股票明年涨最多，他要的是稳定的财富锚，我挑选出来的这批公司也是这个心态，对于富人来说，持有这些股票，每年获得6%以上的现金股息，长线看是个很好的生意。</p><p>白酒估值多少倍算合理？看业绩增速啊，30%那就给30倍，茅台现在就在30倍附近，但这种估值体系遇到行业趋冷会很严重的，因为业绩下滑到年增长10%，pe跌到10倍是会死人的。<br><strong>银行是可以配置的，但千万千万千万不要全仓银行，哪怕超过60%我都觉得多了，最多就一半以内。</strong></p></blockquote><p>2019-08-19 一条微博罚了12万…<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/2DWZlTgdfs_95W6PoqPMjg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>证券板块暴涨6.8%，我在夜报里说过很多次证券板块有先行指示的作用，今天这根巨阳线说明了市场里都对A股后续的走势有信心。399975今天直接补上了8月1日贸易战向下跳空的缺口，所以我预测接下来大多数指数都会陆陆续续向上补缺。<br><strong>以后但凡抄底时不懂怎么挑行业，就选指数基金或证券，总是不会错的。</strong><br>经常有人问我都NO了干嘛不卖，没必要，A股整体都在低位，踏空的风险比套牢的大，这几年慢熊一直就是在低位磨，这个时候不适合用趋势交易，容易来回割肉。拿住好票死扛就可以了，等到慢熊市结束，进入高波动的牛市行情，我会把趋势交易再捡回来的。</p><p>（换手率广告）</p><p>主要是全聚德太难吃了 北京好吃的烤鸭太多了 四季民福 大董 利群！外地游客吃的不是味道，是名气，他们基本上只听说过全聚德的牌子，但属实是性价比差，贵的不值。<br>那我也有很精准的抄底啊，比如我这次8月6日，几乎就买在两只股的最低价+几分钱，还有我比特币的低吸高抛也很顺利，你不能总记得没买到的。确实现在是熊市，我的策略整体偏保守了一点，但激进的这几年早就全仓被套，装死了。</p></blockquote><p>2019-08-18 造假1000亿，罚款90万，叹气</p><blockquote><p>（原文被删了，也没什么重要的）</p><p>我周末做了一件事，整理了一批过往8年现金分红比例慷慨，且企业经营稳定，每年都盈利的绩优股，同时这两年涨幅不算很夸张，估值处于50%分位值以下的企业，大概有15家左右。可能这批公司不太适合那些希望在股市尽快赚钱的人，但对于家有余财，投p2p不敢，买理财嫌收益不够高的人来说，可是不错的选择哦。本金不论，每年现金分红个3-4%，再加上打新收益，稳稳的有6-8%，我觉得还是不错的。我现在正在人工逐个排雷，等排完了就发出来。</p><p>只是你觉得体面的工作，就业比较难。真让你开滴滴送快递你又不乐意，其实挣的也不少。大家都想从业金融和IT，当然难了。<br>现在买深圳概念股晚吗？概念太大，不容易炒，而且这次的信息内也没具体的施政策略，焦点不集中，总不能炒整个房地产股。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-08-
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;长阳之后已经连续调整两天了，如果该上的话明天就要上了，再不上多军的士气就不对了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;股息分红决定股价的下限，业绩成长决定股价的上限。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;实现6-12%的现金流收益：值得中长线投资的有：中国神华、大秦铁路、首开股份、双汇发展、方大特钢、交行、中行、浙能电力、农行、工行、光大，安全系数都还可以，拿来做门票都很合适。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在中国经济进入降速时代后，各行各业信用风险轮番爆炸，大资金更加稀罕起高速成长的公司，尤其是那种对未来几年有很强确定性的公司，就有人开始溢价买单。在减速大环境下，对未来的确定性是很珍贵的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;长阳之后已经连续调整两天了，如果该上的话明天就要上了，再不上多军的士气就不对了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;实现6-12%的现金流收益：值得中长线投资的有：中国神华、大秦铁路、首开股份、双汇发展、方大特钢、交行、中行、浙能电力、农行、工行、光大，安全系数都还可以，拿来做门票都很合适。&lt;br&gt;另外上汽、宇通、中石化、重庆水务、山东高速、海澜之家各自都有些瑕疵，比如行业不景气业绩有衰退的迹象，但综合评估也算的上是好公司，可以适当考虑。&lt;br&gt;步长制药、养元饮品、飞科电器都是最近几年才上市，经营质量不错，分红也还过得去，但还需要观察，有风险，不可重仓托付。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;现在房贷的成本在5.5%左右，而租金收益只有2%都不到，所以若房价不涨，房东每年亏损总房价的3.5%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;牛市上半场买券商，下半场追着强势股买，难点在于什么时候撤退不好把握。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10年前的A股太贵了，我们用了10年的时间估值向理性回归，向国际平均水平回归。如今的A股和香港比依然有点贵，但主要是中小创，至于权重股两边市场的溢价已经差不多被抹平，考虑到A股的红利税优惠、流动性溢价等因素，我认为已经少许溢价是合理水平。10年前买权重蓝筹是在浪费时间，现在买不敢说多优秀，但起码绝不是糟糕的选择。至于茅台、平安、美的这些白马股是不是更好的标的，那就是两个维度的判断了，一个是看股息分红，一个是看业绩成长，不一样的标准。&lt;br&gt;股息分红决定股价的下限，业绩成长决定股价的上限。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;银行是可以配置的，但千万千万千万不要全仓银行，哪怕超过60%我都觉得多了，最多就一半以内。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;以后但凡抄底时不懂怎么挑行业，就选指数基金或证券，总是不会错的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190811-20190817 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190811-20190817%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190811-20190817 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-08-18T06:15:17.000Z</published>
    <updated>2019-08-18T06:15:24.583Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-08-[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>如今指数下方的图形都补上了，头顶上还有2个，这种形态短线不好预测，中长线看只有向上，用去年下半年我经常说的一句话来形容，就是现在踏空的风险比套牢的风险更大。你可以留一些仓位预防出现极端下跌时捞点便宜货，但空仓或者仓位过低不合适。</li><li>石油不能投机一把梭，按照计划定投无妨，一个星期买一点，或者一个月买一点，石油是周期资源，牛市回来的时候一波就出水了，你自己主观抄底被套了那就是另外一个故事。</li><li>以后还是要养成习惯，不要盘中暴跌的时候补仓，最起码盘后看一下，大概率都是有坏事。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>如今指数下方的图形都补上了，头顶上还有2个，这种形态短线不好预测，中长线看只有向上，用去年下半年我经常说的一句话来形容，就是现在踏空的风险比套牢的风险更大。你可以留一些仓位预防出现极端下跌时捞点便宜货，但空仓或者仓位过低不合适。<br>今天A股大幅低开，然后上演了大逆转，和昨天高开低走的剧本正好对调了过来。虽然A股中长线看表现很糟，但就最近一个月而言还是很顽强的，尤其是和隔壁香港的恒生指数一比，就知道我们这一波下跌非常克制。<br>我一早还很兴奋的想在2700附近捡漏，但根本找不到机会，指数一开盘就向上，全天几乎没有回过头，同时还把2800的缺口给补上了。这个今年2月22日形成的跳空缺口历经多次拉锯，指数进去了出来，出来了再进去，直到今天终于妥帖了。</li><li>感觉这一波还有1-2个中阴才会踏实，2700是有可能会见到的。但不建议这个位置割肉，万一反弹踏空心态就崩了，很多人不明白炒股就是在投机概率，老妄想把所有下跌都躲开，所有上涨都吃上，最后徒劳操作增加磨损成本。2800以下不适合中线以上看空。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>油气：全球油气股现在都在低谷，不但中国的跌，美国的也在跌，但石油终究还是核心战略能源，会回到景气周期的。</li><li>腾讯：腾讯的半年报。总的来说这份财报不太好，虽然整体广告市场萎缩，但是电商和网络教育培训类的投放逆势增长，这挺有意思，结合前几天京东业绩大爆发，倒是说明老百姓的消费加速向这两块开始转移了。</li><li>电影板块：炒电影只能点映阶段埋伏，甚至还没开始点映，就要找小范围内部渠道打听，质量不错就干进去，等公映了再买的都是接盘侠。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>牛猫能说下油气这波套的很深，现在又限购，二级市场又溢价。xop已经破位，能否给点接下来的操作建议呢？这种东西不能投机一把梭，按照计划定投无妨，一个星期买一点，或者一个月买一点，石油是周期资源，牛市回来的时候一波就出水了，你自己主观抄底被套了那就是另外一个故事。</li><li>关于买房我有一点点见解：买房看似是一个结果，其实对于工薪阶层而言是一个费钱烧脑耗体力的过程。不是一咬牙一跺脚拍板买了就完事了，没买之前需要做大量功课，对于刚需和改善群体来说，现在这种平稳甚至低迷期反而是个不错的时机，因为不是很卖方市场，给买方留有时间和空间去了解、去比较（反弹暴涨期一个小时一个价都不夸张，根本就是菜市场哄抢啊）。另外，只要你决定买房了，就要奔着这个目标努力，多跑实地积累经验，不要纸上谈兵。只有前期功课做得足，后面交易环节才顺畅。这算是帝都成功人士包租婆的心得嘛。</li><li>有机会跌到2700以下就该继续买，今年后面几个月大概率还有一波反弹，吃糠喝汤就看这一波了，年初踏空的现在就是给你改错的机会，要是再怂今年就真的没肉吃了。</li><li>基金定投了，还要不要做手动加仓或减仓？3000以下不要考虑减仓的问题。大面积普涨对于我这样舍得买不舍得卖的韭菜来说操作起来很伤脑细胞。买指数基金就对了，不用纠结，上证50是510050，沪深300是510300，中证500是510500，这代码都贼好记，有规律。</li><li>以后还是要养成习惯，不要盘中暴跌的时候补仓，最起码盘后看一下，大概率都是有坏事。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-08-17 你一个青铜，干嘛鄙视我这个废铁<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/d0rEM_zmIQ5NhcpFvhqzYg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我很喜欢看这类能够把人性展现的明明白白的话题，互联网上素不相识的甲乙丙丁，可以不用顾及颜面，说出现实生活中不敢说的心里话。<br>涉及自身利益时瞻前顾后，道德审判他人又廉价又愉快。<br>适当的分层，公平公开的升级路径，有助于整个国家保持积极向上的状态。真正糟糕的是不同分层之间距离太大，或者升级路径关闭、阻塞，导致下面的人发现通过自己努力也上不来，那才是大问题。</p><p>（没写）</p><p>好学校出身对于职业生涯前10年还是有影响的，35岁之后若还强调学校出身，那就很悲催了。<br>能上个985或者211是一回事情，公开鄙视又是另一回事情，有些事情还是放嘴里不说好一点，我平时这方面从不会在公开场合说别人学校不行，情商。真是有人和我较真，我也不客气。你最后那句我也不客气，就真实的暴露了你这方面的骄傲，你只是嘴上不说，心里其实也有优越意识。<br><strong>收入高了自然觉得月差3000没什么大不了的，但我相信，月薪5000和月薪8000的生活质量差距还是很大的。因为月薪5000里面有很多都是生活成本必须覆盖的，而多出来的3000则才是真正的改善空间。</strong><br>我个人觉得只要你的高端分层，是通过公平合法的手段获得的，那你可以释放自己的优越感，没必要假惺惺的谦虚。<br>985里面还有个更高大上的小团体，叫C9，西交和哈工大的学生一般都比较在乎这个，因为他们是C9里面正好够上末班车的<br>频繁抬头就会焦虑，频繁低头乐于安逸，看你怎么选择自己的人生了。<br>不是我打击你，北京的平均收入是全国的2倍，你这个客观来讲是青铜，加油，20+就算白银了。</p></blockquote><p>2019-08-16 </p><blockquote><p>其实从最近上市公司的财报就能看出来，人类社会服务互联网化的趋势越来越明显，腾讯半年报里提到今年上半年整个广告投放市场萎靡，只有电商和互联网教育的广告逆势增加。之后京东、阿里的业绩也都体现了这一点，即便是像阿里那么大的体量，依然保持了30%的增速，超过一半的中国人成为他们的客户。这个趋势发展下去，线下消费的场景会越来越少，以前觉得起码吃饭我总得去餐馆吧，结果现在外卖行业风生水起，美团已经成为市值第四的互联网巨头。</p></blockquote><p>2019-08-15 这下轮到特朗普焦虑了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/1jLdErGePtLlndUzeWMwaw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>今天A股大幅低开，然后上演了大逆转，和昨天高开低走的剧本正好对调了过来。虽然A股中长线看表现很糟，但就最近一个月而言还是很顽强的，尤其是和隔壁香港的恒生指数一比，就知道我们这一波下跌非常克制。<br>我一早还很兴奋的想在2700附近捡漏，但根本找不到机会，指数一开盘就向上，全天几乎没有回过头，同时还把2800的缺口给补上了。这个今年2月22日形成的跳空缺口历经多次拉锯，指数进去了出来，出来了再进去，直到今天终于妥帖了。<br>如今指数下方的图形都补上了，头顶上还有2个，这种形态短线不好预测，中长线看只有向上，用去年下半年我经常说的一句话来形容，就是现在踏空的风险比套牢的风险更大。你可以留一些仓位预防出现极端下跌时捞点便宜货，但空仓或者仓位过低不合适。</strong><br>中国平安今晚发布了上半年的业绩， 上半年收入合计6902.46亿元，同比增长17%，上半年净利润976.8亿元人民币，同比增长68%。这个很牛，明显超预期了。<br>其实昨晚看最近京东、腾讯的年报就知道，今年电商发展的欣欣向荣，但这背后的原因我没想明白，为什么整个中国的消费市场开始减速，但电商行业反而在加速？是因为老百姓的购物习惯进一步调整了？那基本上可以判断的出来，线下地产商业的市场会进一步萎缩，王健林当初和马云牛气轰轰的打赌，看来是完败了。<br>顺便，现在商铺投资要慎重。<br><strong>网易市值超过百度，成为互联网里第五。前面四个分别是阿里4219亿美金，腾讯4140亿，京东496亿，美团470亿，网易335亿，百度331亿。另外没上市的头条估值大概在700-800亿区间，所以百度实际上已经是老七。更糟的是这个老七的位置也不是很稳当，因为头条现在业务线已经全面覆盖，打算正面硬刚刨了百度的根基。</strong></p><p>不少人问我万达电影补不补，股价这么颓，当然不补了，等啥时候走出下降通道再补。但万达电影也不用很慌，已经连跌2年半，回头等一个月线反弹也有不小的空间。下跌通道不能老想着补仓，太危险了，虽然有时候经常会因此错过底部，比如华东医药几次跌到22附近我都没捞，看似可惜，但这个交易习惯可以确保我不吃大亏。股票浮盈80%，或者浮亏40%，在我眼里都没啥区别，我不是很在意交易软件里显示的成本和盈亏，那么多年股市的钱进去出来，我早就算不清自己成本在哪，但模模糊糊知道自己大概挣了有个几百万。我觉得这样的状态很好，也从不苛求去算账，越糊涂心态越健康。</p><p><strong>整体市场是走熊的，但少量头部公司业绩确实超好，两边很矛盾，我对今年后面几个月比较乐观，但4000点暂时不敢想。<br>全球油气股现在都在低谷，不但中国的跌，美国的也在跌，但石油终究还是核心战略能源，会回到景气周期的。</strong></p></blockquote><p>2019-08-14 今晚不妙，美股投井了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/07GIsQBZbmAZuvVl1yWefg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>腾讯的半年报。总的来说这份财报不太好，腾讯在德国的存托凭证今晚一开盘就跌了6%，明天估计还会砸盘恒生指数。不过有一个小细节我注意到了，说虽然整体广告市场萎缩，但是电商和网络教育培训类的投放逆势增长，这挺有意思，结合前几天京东业绩大爆发，倒是说明老百姓的消费加速向这两块开始转移了。<br>炒电影只能点映阶段埋伏，甚至还没开始点映，就要找小范围内部渠道打听，质量不错就干进去，等公映了再买的都是接盘侠。</strong><br>海天味业上半年27亿利润，同比增22%，很稳，但估值也很高，这票我没啥说的。<br>我刚又看了一下A50，依然没起色，明早做好准备低开。我没有卖，3000以内都不想卖，我还打算2700以下再慢慢加仓咯，就这么着。</p><p>今天这个跳空缺口太弱了，今晚美国跌这么多，明天一开盘我们就补回去了，现在整个还是空方主导的市场，向上的跳空缺口是撑不住的。我的计划是2700开始继续加仓，能不能跌到我也不清楚，总之等等看。有很多人问房地产最近怎么了，一些小地产公司已经跌瘸了，比如泰禾集团，这个公司的现金流出问题了，之前15%利息发的外债，叠加渠道费和汇率下跌，成本可能都要20%了，这种钱都借，说明地产很缺钱。另外政府抓的很严，严禁信托给地产行业输血，我觉得接下来会死一些小地产商，但几个大的没问题，万科保利之类的妥妥没事。</p><p>投资体育产业其实回报率也挺高的，NBA球队的价格涨速一点也不比股票和房产慢，同时你拥有体育产业，还会获得社会关注，跻身社会名流，是个不错的生意。<br><strong>关于买房我有一点点见解：买房看似是一个结果，其实对于工薪阶层而言是一个费钱烧脑耗体力的过程。不是一咬牙一跺脚拍板买了就完事了，没买之前需要做大量功课，对于刚需和改善群体来说，现在这种平稳甚至低迷期反而是个不错的时机，因为不是很卖方市场，给买方留有时间和空间去了解、去比较（反弹暴涨期一个小时一个价都不夸张，根本就是菜市场哄抢啊）。另外，只要你决定买房了，就要奔着这个目标努力，多跑实地积累经验，不要纸上谈兵。只有前期功课做得足，后面交易环节才顺畅。这算是帝都成功人士包租婆的心得嘛。</strong><br>国际黄金能涨到1600?短线趋势看还有向上的空间，现在国际局势不稳，避险资产就在涨价。其实买黄金真还不如买比特币，黄金才涨多少，比特币今年都涨一倍多了。<br><strong>牛猫能说下油气这波套的很深，现在又限购，二级市场又溢价。xop已经破位，能否给点接下来的操作建议呢？这种东西不能投机一把梭，按照计划定投无妨，一个星期买一点，或者一个月买一点，石油是周期资源，牛市回来的时候一波就出水了，你自己主观抄底被套了那就是另外一个故事。</strong><br>现在还能买房吗。具体城市具体分析，一线城市目前处于滞涨状态，政府也不松绑，对持币者有利，等到年底再看无妨，外地我也不知哎。<br>平安保费收入一个字都没评。这个增速OK的啊，平安这个PE，有这个增量很对的起股价了。<br><strong>传媒主要是两类，一类是媒体，一类是影视，媒体现在广告市场萎缩，影视现在票房市场萎缩，可能要等经济出现拐点，消费市场重新回暖才行。</strong><br>可转债会暴雷吗。目前A股还没有可转债暴雷的先例，我不敢说以后永远都没有，但短期内市场环境不至于。你最好买盈利公司的可转债。</p></blockquote><p>2019-08-13 晚间突发利好，凸凸凸了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/L6-lmC8A_0aquxGe7kdrOA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>还有很多网友来问我xxxx公司能不能索赔，大部分都是这几年财务造假，爆炸的公司。这些公司理论上能赔，但问题是这些公司往往都已经没钱了，比如康得新，都那个样子了，你就算官司打赢了还能从它们身上挤出奶来吗？这种公司律师看了也绝望，不愿意接的。<br>今天没买，或者说想买的都没跌到我认可的位置。</p><p>这一波下跌可能要被扭过来了，今晚中美通了电话后中概股涨了很多，不出意外的话明天应该能突破10日线？这几个月的行情走势受外交因素很大，几个关键的缺口基本上都是场外因素造成的，技术面和基本面也经常会被搅乱，但政策本身也是市场信息的一部分，只能见招拆招了，我这一轮好歹还是加了点仓，所以也不吃亏，如果IH没平掉就更好了。哦对了，想买门票的可以看看大秦铁路和中国石油，我觉得这两在短期都算是低点。</p><p>比特币好像和黄金走势相关越来越大了特别是转折关头。还真是，也爆锤了4%。都是避险类资产啦，大家对主权货币信心不稳，这类避险资产就有的涨。</p></blockquote><p>2019-08-12 不知道说什么好，我第一次见到这种网友<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/1UYlNhcFfuJLL3eHmLsesA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>这次交易也标定了格力的公允股价就是44元左右，未来如果市场震荡跌破这个价位，大家可以参考一下。<br><strong>华为板块我认为最大的硬伤是范围太大了，资金无法集中，在A股去掰着数大概有将近20家公司，来自华为的营收超过20%，这么多上市公司熊市很难全部炒起来，所以之前那波华为概念也是没几天就熄火了。这20多家公司里市场有共识的是泰晶科技，算是小市值龙头，但这货曾经有3个交易日坑活埋打板族30%的黑历史。</strong><br>今天指数虽然上涨，但基本上都被10日线压制，所以危机并没有解除，还得再看几天，我凭感觉不看好这一波直接上去补月初那个加税的缺口，没客观依据，就是纯感觉。<br>今天没有给我加仓的机会，不过前几天加的白酒和证券都有一些浮盈，目前还是78%仓位。对了那些暂时没投资方向，又不想承担高风险的资金，可以去我的定投页面看看，有一个华宝中短债基还不错，代码006947，年化收益接近5%，可以作为一个现金管理的选项。</p><p><strong>明天是考验短期走势的重要时刻，如果连十日线也能突破的话，那这波下跌有可能就提前结束了，若被十日线压下来那就还得向下跌一会，但也跌不多的，有机会跌到2700以下就该继续买，今年后面几个月大概率还有一波反弹，吃糠喝汤就看这一波了，年初踏空的现在就是给你改错的机会，要是再怂今年就真的没肉吃了。</strong></p><p><strong>基金定投了，还要不要做手动加仓或减仓？3000以下不要考虑减仓的问题。</strong><br><strong>大面积普涨对于我这样舍得买不舍得卖的韭菜来说操作起来很伤脑细胞。买指数基金就对了，不用纠结，上证50是510050，沪深300是510300，中证500是510500，这代码都贼好记，有规律。</strong>我文章里没写的是，今天的中位数只有1.4%左右，这两年个股根本跑不赢指数。</p></blockquote><p>2019-08-11 官方给了最新暗示<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/-X1cY0mx90AgGgVmQ2kQgw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>再联系周三的消息，这一套组合拳的意图很明显了，官方虽然明面上没开口号召大家进场抄底，但客观上正在刺激杠杆资金加仓A股。<br>降利息、扩标的、降风控标准，汇聚起来就是一句，老乡别走，钱没了我借你。<br>我觉得目前最主要的问题还是市场信心，没信心，你拿枪逼着人上也不行。<br>周五盘中有好几只白马股大跌，分别是中兴通讯、大华股份、海康威视、安琪酵母、片仔癀。<br>我看了一下，中兴、大华、海康三个应该是一伙的，它们都属于被美国制裁概念股，下跌的时间也一致，上午10点半中兴通讯突然闪崩跌停，把另外两难兄难弟也给吓尿了。<br>安琪酵母大跌应该是业绩泄露了，因为收盘后不久就公布了半年报，收入增长11%，净利润下跌7%，我查了一下扣非后的12个月滚动市盈率是28倍，这种业绩当然撑不起这么高的估值，跌的理直气壮。但让人感到恶心的是，这些盘中砸盘的资金很可能是提前知道消息了，这种明目张胆作弊抢跑的现象真乃A股一大毒瘤，偏监管层貌似一直也没什么办法。<br>片仔癀的大跌，至少到目前为止并没有明确的利空，有可能也是（业绩不佳）泄露了，有可能是机构眼看整个中医板块不妙，提前避险。片仔癀的扣非后12个月滚动市盈率是47倍，公司目前和别的中药企业一样试图在转型药妆行业，你要我说就是换个方式收智商税，想要在目前的体量维持4成以上的增速挺难的。这几年被雷怕了，就算是过往业绩很好的企业，我一般也不会买市盈率30倍以上的公司，尤其是整个中国大背景处于降速时代。<br><strong>周五没交易，仓位没动。我还是想等再跌一点，感觉这一波还有1-2个中阴才会踏实，2700是有可能会见到的。但不建议这个位置割肉，万一反弹踏空心态就崩了，很多人不明白炒股就是在投机概率，老妄想把所有下跌都躲开，所有上涨都吃上，最后徒劳操作增加磨损成本。2800以下不适合中线以上看空。</strong></p><p>这一波银行股跌的比较多，A股的还好，香港那边跌的更多，尤其是港股的农业银行，已经跌到3港币。大约是2.7人民币，对应农行每年很稳定的0.17元现金分红那就是6.2%的股息率，即便扣掉10%的红利税依然有5.5%左右的高息，然后我就在思考是不是适合大量买进，建它个3-400万大仓。想了半天，答案是不敢。如果是前几年我没准就敢，但这几年全国各地信用风险频发，地雷一层一层的往上炸，都已经炸到很多地方银行了，谁也不知道这种风险会不会继续向上传递。我不信农行会破产，真那样国家也完了，但未来农行出现减损坏账，业绩下滑是很有可能的。到时候股息就派不了那么多了。这也是这几年很多人投p2p理财的困境，连着收几年收益很爽，但最后突然一下子平台雷了，即便投资做了分仓，但最后一换算，妈的前几年利息收益几乎也都填进去了。买银行担心的也是这个，你分的那点股息，最后还不够股价跌的，所以再看看，先不买。</p><p>A股的央企合并概念早就过气了，两个垃圾合体的结果就是成为一个大垃圾。<br>能推荐一只深证的白马么，打新用？五粮液、美的、平安银行、万科，打包买。<br><strong>以后还是要养成习惯，不要盘中暴跌的时候补仓，最起码盘后看一下，大概率都是有坏事。</strong><br>双汇会不会是个雷呢？扣非滚动市盈率14倍，今年猪肉价格又在涨，它们不但是做火腿，自己也有养猪业务的，我觉得怎都不至于雷。<br>能说说洋河么。估值上是白酒的洼地，但它的问题是机构都不太喜欢它，估计公司市值维护工作不够好，所以便宜也有便宜的原因。屌丝买家太多，心不齐。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-08-
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;如今指数下方的图形都补上了，头顶上还有2个，这种形态短线不好预测，中长线看只有向上，用去年下半年我经常说的一句话来形容，就是现在踏空的风险比套牢的风险更大。你可以留一些仓位预防出现极端下跌时捞点便宜货，但空仓或者仓位过低不合适。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;石油不能投机一把梭，按照计划定投无妨，一个星期买一点，或者一个月买一点，石油是周期资源，牛市回来的时候一波就出水了，你自己主观抄底被套了那就是另外一个故事。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;以后还是要养成习惯，不要盘中暴跌的时候补仓，最起码盘后看一下，大概率都是有坏事。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;如今指数下方的图形都补上了，头顶上还有2个，这种形态短线不好预测，中长线看只有向上，用去年下半年我经常说的一句话来形容，就是现在踏空的风险比套牢的风险更大。你可以留一些仓位预防出现极端下跌时捞点便宜货，但空仓或者仓位过低不合适。&lt;br&gt;今天A股大幅低开，然后上演了大逆转，和昨天高开低走的剧本正好对调了过来。虽然A股中长线看表现很糟，但就最近一个月而言还是很顽强的，尤其是和隔壁香港的恒生指数一比，就知道我们这一波下跌非常克制。&lt;br&gt;我一早还很兴奋的想在2700附近捡漏，但根本找不到机会，指数一开盘就向上，全天几乎没有回过头，同时还把2800的缺口给补上了。这个今年2月22日形成的跳空缺口历经多次拉锯，指数进去了出来，出来了再进去，直到今天终于妥帖了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;感觉这一波还有1-2个中阴才会踏实，2700是有可能会见到的。但不建议这个位置割肉，万一反弹踏空心态就崩了，很多人不明白炒股就是在投机概率，老妄想把所有下跌都躲开，所有上涨都吃上，最后徒劳操作增加磨损成本。2800以下不适合中线以上看空。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;油气：全球油气股现在都在低谷，不但中国的跌，美国的也在跌，但石油终究还是核心战略能源，会回到景气周期的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;腾讯：腾讯的半年报。总的来说这份财报不太好，虽然整体广告市场萎缩，但是电商和网络教育培训类的投放逆势增长，这挺有意思，结合前几天京东业绩大爆发，倒是说明老百姓的消费加速向这两块开始转移了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;电影板块：炒电影只能点映阶段埋伏，甚至还没开始点映，就要找小范围内部渠道打听，质量不错就干进去，等公映了再买的都是接盘侠。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;牛猫能说下油气这波套的很深，现在又限购，二级市场又溢价。xop已经破位，能否给点接下来的操作建议呢？这种东西不能投机一把梭，按照计划定投无妨，一个星期买一点，或者一个月买一点，石油是周期资源，牛市回来的时候一波就出水了，你自己主观抄底被套了那就是另外一个故事。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关于买房我有一点点见解：买房看似是一个结果，其实对于工薪阶层而言是一个费钱烧脑耗体力的过程。不是一咬牙一跺脚拍板买了就完事了，没买之前需要做大量功课，对于刚需和改善群体来说，现在这种平稳甚至低迷期反而是个不错的时机，因为不是很卖方市场，给买方留有时间和空间去了解、去比较（反弹暴涨期一个小时一个价都不夸张，根本就是菜市场哄抢啊）。另外，只要你决定买房了，就要奔着这个目标努力，多跑实地积累经验，不要纸上谈兵。只有前期功课做得足，后面交易环节才顺畅。这算是帝都成功人士包租婆的心得嘛。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有机会跌到2700以下就该继续买，今年后面几个月大概率还有一波反弹，吃糠喝汤就看这一波了，年初踏空的现在就是给你改错的机会，要是再怂今年就真的没肉吃了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;基金定投了，还要不要做手动加仓或减仓？3000以下不要考虑减仓的问题。大面积普涨对于我这样舍得买不舍得卖的韭菜来说操作起来很伤脑细胞。买指数基金就对了，不用纠结，上证50是510050，沪深300是510300，中证500是510500，这代码都贼好记，有规律。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;以后还是要养成习惯，不要盘中暴跌的时候补仓，最起码盘后看一下，大概率都是有坏事。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190804-20190810 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190804-20190810%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190804-20190810 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-08-11T01:58:47.000Z</published>
    <updated>2019-08-11T01:59:07.353Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-08-[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>中短线趋势来看依然是空头占了很大的优势，慢熊市我觉得起码会持续到明年年中。这一波回调的极限是2650附近，不会跌到2600以下。</li><li>上证50，中证500还是证券etf。风险和机会是对等的，以此排列是证券etf&gt;上证50&gt;中证500。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>A股一上来就表现不错，最终也收了一个难得的阳线。但今天的上涨一来成交量不大，二来始终被5日线压制，所以中短线趋势来看依然是空头占了很大的优势。</li><li>慢熊市我觉得起码会持续到明年年中，没什么具体的判断依据，就是一个对市场的感觉。这一波回调的极限是2650附近，不会跌到2600以下，敢不敢买诸位自决。我的看法是这一波还没跌完，下面还有空间，但是并不会跌回年初的起点，而是在某个位置停下来，到时候就看你有没有勇气去买了。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>石油板块：一跌再跌，中石油创历史最低价，华宝油气最近也在跌，因为全球的油气雷公司都不好，但从K线上看这一波也快跌透了，中石油6元附近就会见底。</li><li>黄金：中长线来看，黄金的投资价值很不好，你五年前买银行理财都比它强。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>如今烟蒂股已经是高危区，我觉得2元以下的股票，尤其是ST股，真的都别碰了。</li><li>现在这种慢熊市的特点，就是牛逼的白马股越来越牛逼，而悲剧的超跌股越来越糟心。一些中小盘股它能不断的挑战你的认知极限，便宜了可以再便宜，而一些高高在上的白马股，因为不断有机构来抱腿，一时半会是跌不动的。除非企业业绩变脸，那才会迎来惨烈的雪崩。这个时候你想求稳的话还是抱紧了一线白马，现在连二线都不是很安全。</li><li>上证2700的位置如果还不敢买，炒股也就真没啥搞头了。如果不想承受大风险，就想安安稳稳挣点小钱，那现在的农业银行，中国神华，保利地产之类的都是挺稳的，激进一点的可以看看证券板块，也跌的差不多了。2650附近抄什么比较好，上证50，中证500还是证券etf。风险和机会是对等的，以此排列是证券etf&gt;上证50&gt;中证500。</li><li>下跌的时候更要坚定勇气定投，因为等到未来涨起来的时候，你最郁闷的就是为什么跌的时候没多买点，每次都这样。2800以下可以适当增加定投的金额，你们要对这个国家有信心，A股不会长期在3000以下的。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-08-10 我的家乡被水淹了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/zdKsXwwRTYlq7ncevkMuag" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>最后提几个雨灾小建议。<br>1、事前最好把自己的私家车停至海拔高一点的位置。<br>2、尽量避免出门，尽量不要趟水。</p><p>（没写）</p><p>杜桥眼镜是不是很出名啊。据说是亚洲最大的眼镜批发市场，你们在各种店里买的几千的眼镜，去临海杜桥那里都是白菜价…</p></blockquote><p>2019-08-09 出国后…毁三观系列<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/pQEEKdqwYoOkE7x2oqxxrg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>歪果仁开车都太文明了，不适应。会主动停车礼让行人，没有探头没有灯也会在STOP线主动停车再启动，会主动避让救护车。</p><p>（没写）</p><p>我去年回老家时，发现人行横道，汽车会让行人，后来知道是探头密布，抢道就扣分+罚钱。人没有天生高素质，都是需要被教育的。<br>国外救护车贵是因为你的生命身体比钱重要的多呀。摇头，就是畸形的贵，不合理的。主要是坑保险的，但那边你可以讨价还价，你如果说自己没保险，走个人付现金，能砍掉医疗费用的80%你都别太惊讶。<br>我觉得地产板块是少见的在洼地里的绩优行业。</p></blockquote><p>2019-08-08 又一支A股退市，两年前曾是世界500强<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/iEE0g_tD-ZO_xmUyMRFAFQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>如今烟蒂股已经是高危区，我觉得2元以下的股票，尤其是ST股，真的都别碰了。</strong><br>昨晚美股大逆转了，下半夜反弹500多点，从-2%的深坑里V了回来，因此今早<strong>A股一上来就表现不错，最终也收了一个难得的阳线。但今天的上涨一来成交量不大，二来始终被5日线压制，所以中短线趋势来看依然是空头占了很大的优势。</strong><br>即便是表现最强的上证50指数，其对应的期指IH十分罕见的出现了19个点的贴水，再过6个交易日就是8月的交割日，换算一下相当于年化35%的贴水，这说明期指市场对未来一星期的行情并不看好，才会让出这么异常的贴水。<br>当然期指贴水只是一个参考，也不必过于当真，如果这个信号100%灵验那炒股就太容易了，只能说期货市场对短期走势不乐观。</p><p><strong>慢熊市我觉得起码会持续到明年年中，没什么具体的判断依据，就是一个对市场的感觉，现在这种慢熊市的特点，就是牛逼的白马股越来越牛逼，而悲剧的超跌股越来越糟心。一些中小盘股它能不断的挑战你的认知极限，便宜了可以再便宜，而一些高高在上的白马股，因为不断有机构来抱腿，一时半会是跌不动的。除非企业业绩变脸，那才会迎来惨烈的雪崩。这个时候你想求稳的话还是抱紧了一线白马，现在连二线都不是很安全。</strong>其实我觉得万达就算二线白马，这尼玛也是这几个月来我跌最惨的个股，我当初卖了一半的万科换的它，都姓万，差距太大了，本来我一直觉得万科垃圾，现在都开始庆幸幸亏只换了一半。不过那一半万科我也是迟早要换成保利的，找个时机而已。最近跑输不少，换了不甘心。</p><p>中国的游戏业蓬勃发展，但老大在香港上市，老二在美国上市，业绩都好炸了，在国内上市的只有完美世界，业绩还一般般，至于其他的都是给老大或者老二打工的狗腿子，上不了桌面。</p></blockquote><p>2019-08-07 难以置信，真有人100万3个月挣2亿<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/K5f0fF9fnI4ZoemtkZg9bg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今天的大盘走的没啥新意，受美股昨晚反弹的影响小幅高开，但随后就向下跌，全天就在横盘线附近徘徊。一直到最后时刻才绷不住又往下跌了一段，因为从K线的节奏来说，跌一天等一天，今天没事，真正危险的是明天（周四）。<br>今晚美股一上来就跌，目前道琼斯指数0.92%，新加坡那边的A50期货也在晚上八点以后向下跌了0.7%左右，所以如果半夜我们睡觉的时候没发生大逆转的话，明天开盘大概率又是低开，从而出现本轮下跌的第三个缺口。<br>但K线目前依然处于轻度的超卖中，如果上证指数明天触及2700关口，我认为还是会在盘中出现反弹。如果出现极端恶劣的情况，比如继续出现-3%以上的跌幅，并且是光底阴线，那收盘附近就是买点，周五必有反弹。<br><strong>我个人认为这一波回调的极限是2650附近，不会跌到2600以下，敢不敢买诸位自决。<br>石油板块一跌再跌，中石油创历史最低价，华宝油气最近也在跌，因为全球的油气雷公司都不好，但从K线上看这一波也快跌透了，中石油6元附近就会见底。<br>有色是极少数受益于中美冲突的板块，稀土是反制概念，黄金是避险概念，这几天金价创了近几年的新高，但中长线来看，黄金的投资价值很不好，你五年前买银行理财都比它强。</strong></p><p><strong>这个时候一定要克制住自己内心的恐惧，想办法去筹集一些钱来，准备进场捡钱。越是这种时候，钱就越好赚。没啥把握的就买指数基金，也可以去精选一些基本面不错，被杀下来的白马股，上证2700的位置如果还不敢买，炒股也就真没啥搞头了。如果不想承受大风险，就想安安稳稳挣点小钱，那现在的农业银行，中国神华，保利地产之类的都是挺稳的，激进一点的可以看看证券板块，也跌的差不多了。</strong></p><p><strong>2650附近抄什么比较好，上证50，中证500还是证券etf。风险和机会是对等的，以此排列是证券etf&gt;上证50&gt;中证500。</strong><br>科创板的估值一般给多少乘数比较合理呢。全流通的时候都是按行业平均估值说话，最多考虑一下企业自身的业绩增速，别看现在一个个都涨到天上去，不信2年后看，尘归尘土归土。</p></blockquote><p>2019-08-06 最艰难的时刻来了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/qH3-x3bOVfkgcxKHLGow3w" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>市场之前向上涨的时候跳过2800，这次向下跌又跳过了2800，2800由此也会成为心理上很重要的一条线。只是彼此的功能会不一样，之前2800是强支撑，但接下来的一段时间内，2800会成为强压力，这个大家最好有心里准备。<br><strong>我的看法是这一波还没跌完，下面还有空间，但是并不会跌回年初的起点，而是在某个位置停下来，到时候就看你有没有勇气去买了。</strong><br>我刚看了一下几个重要指数的估值。上证50的ttm-pe（12个月滚动市盈率）是9倍多一点，历史分位是21%，比10年内79%的时候估值都低。沪深300的ttm-pe是11倍，历史分位是29%；中证500的ttm-pe是22倍，历史分位是7%；中小板指的ttm-pe是23倍，历史分位是10%。创业板是48倍，历史分位是49%。<br>除了创业板稍微贵一点（猪肉股温氏股份下半年的业绩没有释放），其它几个指数的估值都很低，不仅仅和历史比算低的，就算横向和国际市场比，现在的A股也不贵。<br>事实上之前伊利在历史最高价附近进行回购我就在吐槽，没见过这种回购操作，一般回购都是股价低于价值时进行，为了维护二级市场信心，哪有在历史新高价回购的，而且回购来的股票也不注销，搞这种操作，让人觉得高管们只顾着给自己输送利益。观感差。<br>明天没有交易计划，等大盘再往下一个台阶我再买。</p><p>今晚美股泛红，中概股也都在涨，明天起码早盘问题不大了。由于之前几天的连续下跌，目前积攒了一定的超跌反弹势能，即便今天下午释放了一部分，但并没有全部释放出来，所以我觉得明天大概率还是OK的，真正危险的是星期四，所以明天的交易策略很简单，可以适当抄底一些超跌的白马股，但是不要追高。另外像大族激光、分众传媒这种不算白马股，尽量在上证50的范围内挑选。</p><p>万达怎么应对，现在可以补吗，股价这么低迷财报作假的概率大吗。不，<strong>这个股不要在左侧补仓，就放那里，看它跌，等啥时候走出右侧向上趋势了再说。</strong>我也套了几十个点，这都不算事，把成本忘了。<br><strong>我觉得2800以下可以适当增加定投的金额，你们要对这个国家有信心，A股不会长期在3000以下的。</strong></p></blockquote><p>2019-08-05 今晚，美股崩了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/DCWHTdVWBiPg5kmZKsqdQw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>这两个交易日跌的比较多的反而是权重股和白马股，之前是北上资金抬起来的，现在又被北上资金砸下去。反而是之前一直被外资冷落的中小盘股，今天跌的比较克制，我看了一下两市的中位数是-1.2%，跌的不算多，要知道隔壁的港股市场恒生指数今天遭到了-2.8%的重锤。<br>具体到板块，人民币贬值的话最受益的是纺织板块，利于增加出口竞争力，再加上有色和农业这两个反制概念，基本上就是今日唯三上涨的板块。这些我也不知道怎么预测，炒这种就是赌，关系越紧张这几个板块就越能炒，一旦关系回暖大盘会反弹，而这几个板块就要关灯吃面。<br>今天我看了一下图形，上证50已经短线超卖了，明天如果再往下低开杀跌，日内就会有反弹，我有抄底加仓的计划，目标局限在一些超跌的白马股上。中小创没有超跌，明天如果继续跌还不能下手。<br>科创板这几天一直在涨，现在就是挤水效应，主板越惨，那边就越红火，等到主板反弹，科创板就会有回调风险。</p><p>明天上证50我觉得可以出手捞了，里面一些能源、银行、地产超跌的个股也可以具体考虑一下，另外恒生指数如果明天继续跌也短线差不多了，恒生指数的场内ETF是159920，这个瀑布跌的很痛快了。中小创明天还不能捞，还有就是买的时候也不要一口气全补上，我觉得这一波下跌可能还有第二浪。底下那个缺口，今次是扛不住了。</p><p>说说东方园林吧。何巧女放手了。哦，这个事忘记写了，她把对上市公司的控制权转给北京市国资委了，以后东方园林是国企了。<br><strong>下跌的时候更要坚定勇气定投，因为等到未来涨起来的时候，你最郁闷的就是为什么跌的时候没多买点，每次都这样。</strong><br>你要搞清楚，对内贬值和对外贬值的区别，<strong>对内贬值才有利于国内的资产，对外贬值那就是国内的资产都是利空。</strong>比如你买了泰国的房子，结果泰铢兑人民币跌了50%，你觉得你在泰国的房子房价能涨一倍吗？还有人敢去泰国接盘吗。<br>美股也不能一直涨吧，这也太违反大自然的规矩了。你要相信趋势的力量，美国过去一百年一直在发展，美国股市也差不多涨了一百年，虽然中间有曲折，但总体真的是一直在向上。<br>从眼下的架势来看，下面那个缺口撑不住了这次，补了也好，心里就踏实了，到时候只有上面有缺口，可以舒舒服服加仓等涨。<br>榨菜亏了18个点，还有希望回来吗？短期你没戏，中长期有机会，毕竟生意模式没有大的硬伤，只是增速不如预期，杀了一下估值，企业是个好企业，可以熬。</p></blockquote><p>2019-08-04 ■■■■■■■■■■■<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/tfFsuchgvewrw3yZw6izbQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>周五只有两个行业板块是红的，一个是稀土，一个是农业。这两算是二级市场上比较认可的反制概念，因为只要一日双边摩擦没有停止，稀土的战略价值就会一直存在，而农业则是进口替代的需求。<br>另外还有一小部分的资金会去买黄金板块避险，但我看黄金板块周五是高开低走，表现和稀土、农业差很多。<br>这三板块我都不喜欢，因为剥掉概念看的话，都不是啥好生意。<br>很多人都问过我比特币的风险，当然是很大的啦，所以我不会拿超过5%的现金去投资，每个人做风险交易前都要确认，即便出现最糟的结果自己也输的起。至于担心会不会突然归零，我以前解释过流动性溢价的原理，比特币和钻石的属性很像，钻石会不会突然在全世界失去共识，沦为不值钱的玻璃球子？有这个可能性，但微乎其微，比特币亦如此。<br>没啥要补充的，虽然看图形目前空军有优势，但不知咋的，老觉得空军往下也很难砸的动。</p><p>我每次讲比特币的操作，就有很多人留言反对，无非就是比特币风险巨大，会把网友带进坑里。咱们客观点来看，我最早开始在公众号里说比特币的时候，是人民币2000元，当时也是各种反对，说风险巨大，小心害死网友。现在都10000美金了，涨了50倍，还是来来回回那几句话，风险巨大，害死网友。风险确实挺大的，但要论害死网友，比特币拍马也追不上A股。人只是波动大，但放长线看那是涨了几千倍，而A股要说埋人那都是以千万计的。自己炒着A股就别替虚拟币市场操心了，先心疼一下自己。</p><p>腾讯视频挺行的，已经是业内最大的长视频平台，所以你说的片面了，短视频腾讯确实就是干不过，我印象中腾讯和头条对干还没赢过。<br>巨人网络怎么看。有大资金在控价，K线是典型的庄股走势，建议先出来，我不喜欢风险被认为掌控的股票。<br>最近华宝油气 什么情况？美国的xop基金一直在跌，油气类公司的股价最近都在杀，你看看中国石油。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-08-
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;中短线趋势来看依然是空头占了很大的优势，慢熊市我觉得起码会持续到明年年中。这一波回调的极限是2650附近，不会跌到2600以下。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;上证50，中证500还是证券etf。风险和机会是对等的，以此排列是证券etf&amp;gt;上证50&amp;gt;中证500。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A股一上来就表现不错，最终也收了一个难得的阳线。但今天的上涨一来成交量不大，二来始终被5日线压制，所以中短线趋势来看依然是空头占了很大的优势。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;慢熊市我觉得起码会持续到明年年中，没什么具体的判断依据，就是一个对市场的感觉。这一波回调的极限是2650附近，不会跌到2600以下，敢不敢买诸位自决。我的看法是这一波还没跌完，下面还有空间，但是并不会跌回年初的起点，而是在某个位置停下来，到时候就看你有没有勇气去买了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;石油板块：一跌再跌，中石油创历史最低价，华宝油气最近也在跌，因为全球的油气雷公司都不好，但从K线上看这一波也快跌透了，中石油6元附近就会见底。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;黄金：中长线来看，黄金的投资价值很不好，你五年前买银行理财都比它强。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;如今烟蒂股已经是高危区，我觉得2元以下的股票，尤其是ST股，真的都别碰了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;现在这种慢熊市的特点，就是牛逼的白马股越来越牛逼，而悲剧的超跌股越来越糟心。一些中小盘股它能不断的挑战你的认知极限，便宜了可以再便宜，而一些高高在上的白马股，因为不断有机构来抱腿，一时半会是跌不动的。除非企业业绩变脸，那才会迎来惨烈的雪崩。这个时候你想求稳的话还是抱紧了一线白马，现在连二线都不是很安全。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;上证2700的位置如果还不敢买，炒股也就真没啥搞头了。如果不想承受大风险，就想安安稳稳挣点小钱，那现在的农业银行，中国神华，保利地产之类的都是挺稳的，激进一点的可以看看证券板块，也跌的差不多了。2650附近抄什么比较好，上证50，中证500还是证券etf。风险和机会是对等的，以此排列是证券etf&amp;gt;上证50&amp;gt;中证500。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;下跌的时候更要坚定勇气定投，因为等到未来涨起来的时候，你最郁闷的就是为什么跌的时候没多买点，每次都这样。2800以下可以适当增加定投的金额，你们要对这个国家有信心，A股不会长期在3000以下的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190728-20190803 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190728-20190803%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190728-20190803 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-08-04T02:37:06.000Z</published>
    <updated>2019-08-04T02:37:15.931Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-08-[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>这三明治行情眼看都三个月了，而且根据目前的趋势，很难说会不会再玩1-2个月，这三个月要是沿着缺口线做波段倒是很好的，但也怕箱体突然被突破了。只能继续这么耗着了。</li><li>想要稳妥点就买沪深300+中证500指数基金，想要进取一点，就买我之前贴过的66只白马股的列表，你从top10里挑。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>这三明治行情眼看都三个月了，而且根据目前的趋势，很难说会不会再玩1-2个月，我是真的服了，这三个月要是沿着缺口线做波段倒是很好的，但也怕箱体突然被突破了。只能继续这么耗着了。</li><li>在这一段震荡的时间越长，突破后回归的难度就越大。比如向下突破了，把下面的缺口补了，那未来涨回到2800-2900这个平台的时候，抛压就会很大，阻力也很大。至于向哪个方向突破的概率大一些，我还是坚持之前的观点，向下的略大，起码在55%以上，但也不能完全压过去。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>门票股：买门票的话最重要求的是安全，可以考虑一下火电股，比如国电电力，华能国际之类的，或者就是正在中枢线附近震荡的大秦铁路，这些都有很强的安全边际，不一定帮你挣大钱，但一旦大盘不好了，风险来临，它们还是挺扛的。</li><li>消费板块：要跌肯定是一起跌的，我觉得白酒还是有金融属性，白酒和阿胶、榨菜有一点不一样，就是它存放的时间久了，价格会涨。</li><li>农业股：都回避，造假重灾区，整个板块我都不看，有偏见。</li><li>漂亮50：就是一个代称，代指业绩好，市场热捧的绩优股。具体哪50只没有个明确的说法，但平安、茅台、美的、招行、长电、神华之类的肯定都算在里面。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>这几年炒股开始偏重经营质量，应收应付现金流毛利润ROE增长PEPB这些东西看太多了就会有后遗症，严重影响投机判断，因为用这一套看科创板那25只股票都是坑。</li><li>想要稳妥点就买沪深300+中证500指数基金，想要进取一点，就买我之前贴过的66只白马股的列表，你从top10里挑。</li><li>不用房价下跌，单就这么耗着，对持房者就是一种慢性损耗，目前多军坚挺是因为前几年的浮盈较大，还没有伤筋动骨。</li><li>看业绩一定要看扣除非经常性收益后的数据。</li><li>老房子能卖就卖了，小城市有一个特点，就是新盘子很抢手，二手房卖不上价，也很难卖。</li><li>价值投资玩太久了，玩投机总觉得心里慌，节奏也不对，没有以前博傻的嗅觉了。现在看股票老想着估值合不合理，然后一看科创板的全是垃圾，根本买不下去，买了也老想着跑，所以投资人格也是统一的，很难分裂。这事我想了一下决定不强求了，投机少做也死不了人，做错了才会真的死人。</li><li>只有4%以内的理财尚算安全，5%以上的就开始有风险了。</li><li>华宝油气最近跌的厉害，现在能补仓吗。定投的话就按时间规律，慢慢买，别主观抄底，你哪知道底在哪里。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-08-03</p><blockquote><p>我之所以关注这个事情，是因为我也被人抢注了。老读者都知道我以前叫股社区，几年前就被人抢注了，但让我略意外的是对方注册了商标后也没啥动静，并没有吵吵着上门要我改名字。后来由于一些历史原因，公众号这边我把名字改成招财大牛猫，但依然没有这方面的意识，导致又被人抢注了。<br>中间我朋友帮我异议过，但被驳回了，不知道后续会不会惹出事端。<br>我的本名当然不叫招财大牛猫了，我也没这个闲功夫和人硬刚，我这边先用着，如果有人寻我麻烦大不了再换名字呗，能换一次，我无所谓再换一次。<br>招财xx猫这个格式的名字，我一分钟就能想出几十个。当然，如有下次改名，我会先自己注册好，这事委实恶心人。</p></blockquote><p>2019-08-02 怎么又是金融圈出这种事<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/VlfMLO2gLa8j7E0j7bQKQA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>说到底漂亮姑娘最好还是要有自知之明，自己啥能力就拿啥水平的工资，不要好高骛远的追求溢价岗位，你一个月创造1万元的价值，非要领2万元的工资，你心里会虚，最后会以别的方式去支付这1万元的溢价。<br>26-45是主力人群，尤其是26-35的最多，感觉关注我的股民群体还是偏年轻化，因为人都是40岁往上了才达到职业生涯的巅峰，也就是说读者群整体还有成长性。</p><p>（没写）</p><p>我来点毒鸡汤吧，一般工作需要996的，往往证明你还有点价值，其实这个社会上超过一半的人想996也没机会，或者说没必要。你才23岁，好好享受福报吧。<br>选对职业赛道很重要，一个正确的选择就超过别人5-10年的努力，还有就是第一份工作的平台很重要，会很大程度上影响你的职场人格。</p></blockquote><p>2019-08-01 抽空去看了《哪吒》<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/xlSKF2eM65N33lM8k0nlGQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>如果你有心炒影视股，一定不能等公映，最好是预热期就开始研究利益方，点映就要关注小圈子里的口碑，提前埋伏才有肉吃。<br>申通快递被阿里巴巴47亿入股后，今早闪崩跌停，这个还是引起业内的不小震动，因为早几年阿里入股都算重大利好，今天这操作有点迷。我看了下公告，主要是这次阿里买的价格比较低，具体就不展开了，特别麻烦，总之整体成本是20.8元，比今天的跌停价还要便宜22%，这大概是市场砸盘的原因。<br>互联网现在开始有孤岛效应，各大平台都不让百度搜，百度可以搜索的领域越来越窄。<br><strong>这几年炒股开始偏重经营质量，应收应付现金流毛利润ROE增长PEPB这些东西看太多了就会有后遗症，严重影响投机判断，因为用这一套看科创板那25只股票都是坑。</strong>没办法这钱我挣不了。</p><p><strong>有网友这几天又在问我门票股，要是换几个月前我会推荐白马，但现在我觉得白马真心也挺贵的，买门票的话最重要求的是安全，可以考虑一下火电股，比如国电电力，华能国际之类的，或者就是正在中枢线附近震荡的大秦铁路，这些都有很强的安全边际，不一定帮你挣大钱，但一旦大盘不好了，风险来临，它们还是挺扛的。</strong>另外中国石油的现价也有一定的防御性，可以看看。</p><p><strong>想要稳妥点就买沪深300+中证500指数基金，想要进取一点，就买我之前贴过的66只白马股的列表，你从top10里挑。</strong><br>A股没法做空，所以大家都是看天吃饭，股市就这个样子，你想大挣是没戏的。但我这几年一直坚持让大家买白马股买蓝筹，回避中小创，你但凡是听进去了，这几年都不会很糟。<br>一线白马都没问题啊，二线白马就算雷，其实跌幅也是可控的，真正踩到财务造假的小盘股才会非死即残，这是A股大的风格方向，你还是要看清呢。<br>牛猫，如何在比特币市场盈利，能不能专门讲一期。首先心态要好，比特币属于那种赚钱固然好，错过亦无妨的市场，有这种心态你就愿意等大周期的低谷，顺便可以再加上4年一次的产量衰竭周期，然后就能判断长线投资的时机。当然想要炒好，还是要靠一半的运气。<br>看不出来，创业板的教训，就是前面一年都看不出来牛股是谁，但里面做芯片半导体的那几个我绝对不会买。</p></blockquote><p>2019-07-31 1000万的房子，每年亏40万<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/rR7eW0wCdMYb6TxFjiUW-Q" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>说实话这样的现金流蛮亏的，因为北京房贷利率是5.5%-6%，自己掏的首付理财机会收益就算5%，所以一笔帐，你如果买1000万以上的大户型房子，每年亏损是4%左右，也就是40万。<br>如果你买400万的小户型，一年亏3.3%左右，也就是13万。<br><strong>不用房价下跌，单就这么耗着，对持房者就是一种慢性损耗，目前多军坚挺是因为前几年的浮盈较大，还没有伤筋动骨，但若北京的房价再横3年，甚至5年，肯定有很多人扛不下去。<br>很多人都在夜报里向我提问自己城市的房子该不该买，很多城市我连去都没去过，我怎么可能给出合理的意见，但其实所有的房子你都可以根据我上面这套逻辑去算一下，目前国内房子的租售比基本都不可能达到5%，小城市高一点也就3-4%，只要房价不涨，持有房产就相当于每年会亏几个百分点。</strong><br>今天医药板块再出带量采购的消息，只是这次团购杀价的目标改为高值医药耗材。注意关键词，高值、耗材。<br>所以棉签、针筒、酒精之类的别吓自己，没你们啥事，这次点名的主要是心脏支架、关节填充、血液导管、假牙假眼诸如此类的高档货。初衷还是要降低医保的消耗支出，政府要杀价省钱。<br>我自己粗略整理了一下，这个领域影响较大的有乐普医疗、鱼跃医疗、迈瑞医疗、南微医学、心脉医疗，后两个是这次科创板首批上来的明星股，没想到还没潇洒几天就先挨一重锤，明天看二级市场表现。<br>中国国旅上半年32亿利润，同比增长71%，但里面有很大一笔收益是转让资产收益，真正的扣非后净利润增速是30%，这个业绩挺好的，但这家公司扣非后的ttm市盈率将近50倍，估值贵，我买不下手。<strong>新股民要养成习惯，看业绩一定要看扣除非经常性收益后的数据。</strong><br>科创板我看了一下，有很多半导体公司上市，我个人建议芯片半导体板块是慎重投资的。逻辑很简单，它有政治背景推动，并非纯市场经济企业，这举个近似的例子，有点像是15年前的京东方，早期也是烧了很多钱，苦熬多年才杀出一条血路。那京东方好歹很明确，是行业独龙，半导体现在因为政策推动，很多企业在赛道里比拼，也许多年后会有一两个熬出来，但大部分我不看好。</p><p>有个事让我很意外，我同事和我说股债轮动模型对8月份看好，建议配置股票。这可太稀罕了，这模型4、5、6、7都是看空的，这个节点竟然转多了，姑且做个参考吧。要说明的是，这个模型具体某个月的对错其实也没那么准，毕竟是预测型模型，不可能算的都很准，它的逻辑是集采大量的实体经济数据来判断，所以整个大方向还是偏基本面，长线看的话还是准的比例高一些。至少今年前面七个月都还行。</p><p>自住的就别太纠结了，我下午也给老婆算了这笔帐，她就反驳我，如果现在的房子是租来的，我们就不可能花这么多钱折腾，居住质量就会下降，这种感觉是几十万能买的吗？我觉得也有道理。<br>创业….基本上你每天眼睛一睁开就是风险。不过<strong>年轻人只要别借钱创业，输也就输个几年时间，大不了晚一点成家，死不了人。</strong><br>租售比低的原因是房价高还是租金低？是因为隐含了对未来房价看涨的溢价，毕竟北京房价涨了那么多年，大家惯性是看涨。如果真的有一天大家对上涨的预期都没有了，那租售比就会回到资金成本的水平。要么房租涨起来，要么房价跌回去。<br>经历过2015/2016年房价暴涨阶段的人，恐怕心里都有个担心：房价真正起飞的时候想上车非常之难，每天一个价，市场又惜售。算租售比和利率，在房价平稳时可以，但是房子涨价时那是三年不开张，开张吃三年。所以趁着现在政府帮忙压着房价，没房的人趁机上车才是王道<strong>。确实有你说的情况，这就是博弈了，只要不涨，每个月买方就赚3万，只要一涨起来，买方就要加30-50万去追。</strong>但看政府目前的态度，短期内是涨不动的，别的地方我不好说，北京今年都没戏了。<br><strong>老房子能卖就卖了，小城市有一个特点，就是新盘子很抢手，二手房卖不上价，也很难卖。临海外来人口太少，没增量，以后老龄化社会，老房子根本没人要。<br>消费要跌肯定是一起跌的，我觉得白酒还是有金融属性，白酒和阿胶、榨菜有一点不一样，就是它存放的时间久了，价格会涨。</strong>而榨菜你放久了就过质保。所以很多人不喝茅台也会屯一些，比如我。<br>说到底，中国人民炒股大都是来玩票的，真正的财富重仓都在房子上，有些是主动配置，有些是被动没办法，房价的波动才是真正影响家庭的大因素。<br>扛通胀不是你这么算的。如果真的通货膨胀很严重，房价就该涨起来了，本身就已经包含在价格里。再说<strong>现在m2也趋缓，一年5%的无风险机会收益差不多就对应了资金成本。</strong><br>相比起房价的涨幅，租金的涨幅真的太低了，我来北京15年了，租金大概就涨了150%，房价起码600-800%。<br>一般市盈率是看动态的还是ttm。首先一定要看扣非，然后最好是扣非的ttm，动态pe不是很科学，有些公司四个季度的收入不均衡，比如做政府生意的往往四季度回款，前三个季度的动态pe不能反映公司财务。</p></blockquote><p>2019-07-30 我不爽，我就要喷<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/7FblVznHZRiwQgqJ9LgDKQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>有国资入股背书，东方园林这家公司肯定死不了了，今年把烂账一起洗掉，明年好好做业绩大概就会抬头了。<br>苏宁上半年净利润21亿，同比下降64%。苏宁现在家电连锁的业务已经不太挣钱了，全靠老板做投资挣钱，所以苏宁的估值我也不知道该怎么看。同比下降64%算不上雷，因为去年挣的56亿是卖阿里巴巴股票来的，今年没得卖自然就没了。<br>分众早盘低开2.2%，盘中突然被暴拉，收涨7%，哎，又没戏了。我今天偷偷算了一下私有化那帮人的成本，2013年从美股退市，如果按照年资金成本10%来算，他们的成本大概就是4.3-4.6这个区间，上次好像也是跌到5元附近，我说4.3以下考虑一下，然后就射上去了，这次也是，想抄这些大资金的血底不容易。<br>这三明治行情眼看都三个月了，而且根据目前的趋势，很难说会不会再玩1-2个月，我是真的服了，这三个月要是沿着缺口线做波段倒是很好的，但也怕箱体突然被突破了。只能继续这么耗着了。</p><p>科创板卖亏了，多拿两天能赚8%左右，<strong>说到底还是路劲依赖，价值投资玩太久了，玩投机总觉得心里慌，节奏也不对，没有以前博傻的嗅觉了。现在看股票老想着估值合不合理，然后一看科创板的全是垃圾，根本买不下去，买了也老想着跑，所以投资人格也是统一的，很难分裂。这事我想了一下决定不强求了，投机少做也死不了人，做错了才会真的死人</strong>，科创板目前看2/3的股票都已经摆脱了第一天的阴霾，还是有赚钱效应，短期还能搞一搞，但确实中长线这是个大坑。</p><p>审计行业有个悖论：甲方公司出钱并选的会计师事务所来审计自己，事务所为了以后年度的饭碗自然投鼠忌器。要根本解决这个问题要改变现行制度，由证监会把上市公司的审计费用收上来，抽签之类的方式选择事务所来审计，这样肯定效果大为改观。后台有好几个财审行业的人都提出类似的意见，我也觉得这个可以认真考虑下。<br><strong>这几年炸雷炸的太频繁了，只有4%以内的理财尚算安全，5%以上的就开始有风险了。</strong><br>不会，但如果这20年没有战乱动荡的话，你这笔投资也别想赚什么钱，黄金长线看保值能力一般，它就是避险用的。<br>券商股最近一直疲软，什么原因啊？整个大盘都这样，证券板块是正常表现，算不上差，也算不上好。</p></blockquote><p>2019-07-29 又一支股票被退市，18万股民陪葬<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/dh7NVOLtmfdEeAKuM5-nxg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>如果一家公司的终点是退市，那你无论什么时候进场抄底，结局都是亏光血本。<br>这些股票不是财务爆炸的公司，就是常年经营困难，全靠财技勉强保壳，现在监管层对烂壳重组抓的很严，它们起死回生的概率很低，喜欢炒烟蒂股的散户真的要转变一下思路，再这么玩下去踩雷身亡是迟早的宿命。<br>再多说一句，那有钱人怎么给自己的后代安排好财富结构呢？当然是尽量购买现金流好的、行业架构成熟稳定、护城河较深的资产作为财富锚<br>比如房产商铺、公用事业（自来水、电力、燃气）、大银行、知名消费公司等股票。<br>分众二季度的业绩出来了，营业收入下滑25%，净利润同比下滑79%。上半年整个加起来收入下降19%，净利润下降76%。<br>这个数据肉眼可见就很不好，这个毫无争议，但我觉得也没有太低于预期，一季度就已经下滑71%，二季度下滑79%反正没有让我很意外。<br><strong>分众的股价还有下行的空间，能跌到哪我也不好说，但4元之上肯定是有强支撑的，因为分众从美股私有化的成本差不多就是4块多，那些人应该还没减持完，要我也会不甘心，耗那么多年就割了这么几捆韭菜。<br>另外分众的困境，需要那些同样依赖广告收入的公司的股东们警惕，我盲猜百度、微博之类的公司二季度业绩也不会好到哪里去。</strong></p><p>继续保持耐心等待，大家近期我也没看到有啥发财的好机会，安心等等。</p><p>你一定是没亏大钱，所以会用刺激这个词来形容，真正9输的人都不想聊了。<br>你是不是因为买了美的所以整天推崇美的。逻辑反了，我是因为推崇美的，才买了美的。美的是深交所上市的公司里，最好的top3，还用得着我来吹？<br>现在一堆说漂亮50，这到底是哪50只票？<strong>就是一个代称，代指业绩好，市场热捧的绩优股。具体哪50只没有个明确的说法，但平安、茅台、美的、招行、长电、神华之类的肯定都算在里面。<br>我在公众号起码说过5次以上，农业股都回避，造假重灾区，整个板块我都不看，有偏见。</strong></p></blockquote><p>2019-07-28 冯鑫被抓了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/1ynUphZilOjCJchFalsg9w" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>周五把科创板短线仓卖了，一涨一跌的没挣钱，可能还亏了几百，给券商打工了，仓位变回74%。</p><p>经常有人问我，这震荡行情啥时候是个头，我其实….也有这疑问。属实没想到，就这两个缺口夹住的这200来点空间，快玩了将近3个月，而且看形势，可能还要再玩一个月也是没准的。这个时间成本是很大的，而且<strong>在这一段震荡的时间越长，突破后回归的难度就越大。比如向下突破了，把下面的缺口补了，那未来涨回到2800-2900这个平台的时候，抛压就会很大，阻力也很大。至于向哪个方向突破的概率大一些，我还是坚持之前的观点，向下的略大，起码在55%以上，但也不能完全压过去。</strong></p><p>沪深300+中证500又不能打新，能不能推荐个组合？个股的话，中石油+农业银行+中国神华+华能国际+中国平安+中国国旅，这个组合很稳了，正好还能打新科创板。<br><strong>如果现在有钱，一周内配置完，一年不动，能买什么？买沪深300+中证500的指数基金，个股谁都不好说。<br>华宝油气最近跌的厉害，现在能补仓吗。定投的话就按时间规律，慢慢买，别主观抄底，你哪知道底在哪里。</strong></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-08-
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;这三明治行情眼看都三个月了，而且根据目前的趋势，很难说会不会再玩1-2个月，这三个月要是沿着缺口线做波段倒是很好的，但也怕箱体突然被突破了。只能继续这么耗着了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;想要稳妥点就买沪深300+中证500指数基金，想要进取一点，就买我之前贴过的66只白马股的列表，你从top10里挑。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;这三明治行情眼看都三个月了，而且根据目前的趋势，很难说会不会再玩1-2个月，我是真的服了，这三个月要是沿着缺口线做波段倒是很好的，但也怕箱体突然被突破了。只能继续这么耗着了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在这一段震荡的时间越长，突破后回归的难度就越大。比如向下突破了，把下面的缺口补了，那未来涨回到2800-2900这个平台的时候，抛压就会很大，阻力也很大。至于向哪个方向突破的概率大一些，我还是坚持之前的观点，向下的略大，起码在55%以上，但也不能完全压过去。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;门票股：买门票的话最重要求的是安全，可以考虑一下火电股，比如国电电力，华能国际之类的，或者就是正在中枢线附近震荡的大秦铁路，这些都有很强的安全边际，不一定帮你挣大钱，但一旦大盘不好了，风险来临，它们还是挺扛的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;消费板块：要跌肯定是一起跌的，我觉得白酒还是有金融属性，白酒和阿胶、榨菜有一点不一样，就是它存放的时间久了，价格会涨。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;农业股：都回避，造假重灾区，整个板块我都不看，有偏见。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;漂亮50：就是一个代称，代指业绩好，市场热捧的绩优股。具体哪50只没有个明确的说法，但平安、茅台、美的、招行、长电、神华之类的肯定都算在里面。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;这几年炒股开始偏重经营质量，应收应付现金流毛利润ROE增长PEPB这些东西看太多了就会有后遗症，严重影响投机判断，因为用这一套看科创板那25只股票都是坑。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;想要稳妥点就买沪深300+中证500指数基金，想要进取一点，就买我之前贴过的66只白马股的列表，你从top10里挑。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不用房价下跌，单就这么耗着，对持房者就是一种慢性损耗，目前多军坚挺是因为前几年的浮盈较大，还没有伤筋动骨。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;看业绩一定要看扣除非经常性收益后的数据。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;老房子能卖就卖了，小城市有一个特点，就是新盘子很抢手，二手房卖不上价，也很难卖。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;价值投资玩太久了，玩投机总觉得心里慌，节奏也不对，没有以前博傻的嗅觉了。现在看股票老想着估值合不合理，然后一看科创板的全是垃圾，根本买不下去，买了也老想着跑，所以投资人格也是统一的，很难分裂。这事我想了一下决定不强求了，投机少做也死不了人，做错了才会真的死人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;只有4%以内的理财尚算安全，5%以上的就开始有风险了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;华宝油气最近跌的厉害，现在能补仓吗。定投的话就按时间规律，慢慢买，别主观抄底，你哪知道底在哪里。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190721-20190727 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190721-20190727%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190721-20190727 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-07-28T02:37:09.000Z</published>
    <updated>2019-07-28T02:37:23.892Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-07-[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>白马股最近最好先别碰，感觉上证50要补6月19日的缺口，近期可能有一波回调，暂时观望一下。</li><li>大多数人的真实水平，是被套五六年，然后刚一解套赚了不到10%就卖了，之后就和你没关了。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>白马股最近最好也先别碰，我感觉上证50要补6月19日的缺口，近期可能有一波回调，暂时观望一下。</li><li>科创板的估值挺贵的，如果开盘价再涨50-100%的话就更贵了，长线投资价值低，固然可能也有爱尔眼科之类的牛股，但我估计10年后起码有一半以上的公司股价不如首日。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>政府补贴的行业：历史证明政府补贴啥行业，啥行业就盛产坑货公司。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>中国的信息结构和老外差别是很大的，老外音乐版权意识很高，有成熟的打榜系统，靠卖版权能赚很多钱，而且老外也没抖音。总之，经济结构很不一样，没法比。</li><li>通过一些侧面角度去判断一家上市公司是否处于资金断链的危情。<br>1、上市公司业绩尚好，却多年不分红，就有轻度嫌疑，反之，那些常年分红在1%以上的公司基本算是安全的。<br>2、自己账户上现金充裕，却依然坚持增发股份、发债融资的公司，也有嫌疑。<br>3、控股股东质押比例超过30%，基本就属于蛮缺钱的那类，因为质押利率不低，基本都在8%以上。<br>4、实控股东在外面吃过财务官司，被冻结股份的，这种不说了，已经算是癌症晚期，坚决别碰。</li><li>尽量买京津、长三角、珠三角的公司，其余地区（尤其是中西部内陆）的公司没有拿枪顶着我后脑勺，我都不买。</li><li>真豁出去投机就一定别贪便宜，别抱着求稳的心态，买股票就是选队友，你买了自己觉得最稳的股票，那其他人买这只股票也是为了求稳，这样一群求稳的人汇集到一起的结果，就是大家都想别人给自己抬轿，没人冲锋。你若短线投机，那各凭本事。你若长线投资，最起码得凉它个6-12个月，等流动性溢价恢复到正常水平。</li><li>大多数人的真实水平，是被套五六年，然后刚一解套赚了不到10%就卖了，之后就和你没关了。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-07-27 </p><blockquote><p>其实没多少人真的当回事，没考虑过自己承受风险的极限在哪，大多数人都是迷迷糊糊就进场了。<br>A股虽然30年了，但总体来说还是不成熟的市场，波动巨大，即便一些上千亿，甚至上万亿市值的公司，在公司经营没有发生变化的情况下，市值是有可能在30天内向上或者向下波动30%的，小盘股就更别提了，因此说句狠的，赚赔30%都是要提前做好心理准备的。但实情是，一些人连3%的波动都无法淡定。<br><strong>炒股心态很重要，你不能把自己人生逆转的希望全压在上面。</strong></p></blockquote><p>2019-07-26 尊重一下00后<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/m-FmxolFh1dCjKaS1KO8cg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我之前就思考过这个现象，也大致有了结论——<strong>这一切都是智能手机流行，信息传播渠道变化造成的。</strong><br>在智能手机出现之前，人们听音乐的载体是录音机、随身听、CD机，年轻人会有一些mp3，但比例不多。如今这些统统被淘汰，听歌主要在手机。<br>莫要小看这一点变化，以前买歌手的磁带或CD，里面可能就1-2首主打歌好听，剩下那些质量差的你凑合也就听了。但如今手机下载歌曲是一首就一首，手机里常听的歌曲库30-50首，有可能来自20多名不同的歌手，每个歌手就收录最好听的几首。<br>这对唱片业是致命打击，原先那种2首好歌，搭配8首平庸歌曲的拼盘销售卖不动了。<br><strong>另一个时代大变化，在于如今信息传播的路径不一样。</strong><br>这就是时代信息流分叉导致的艺人和作品分离，说到底还是华语乐坛没有一个可供艺人原创歌曲打榜的全国级平台。<br>另外还有一个原因，30年前中国社会贫富差距不大，所以大家的审美层次整体上一致。如今的中国贫富拉开差距，月收入5千、5万、50万的人对流行文化的审美差距很大，各种亚文化小圈子盛行，彼此都有成见，互相歧视，这样的大环境下很难再出现刘德华那种全民偶像。<br>如今艺人和作品的赛道分开了，唱老百姓喜欢听的歌和当粉丝喜欢的艺人，在20年前是一件事，如今是两件事。<br>说了这么多，我想表达的观点就是新社会形态，造就了娱乐业新格局，与之相适应的新型艺人应时而生。我们没必要用老一代的标准去评判他们，顺带嘲讽他的粉丝群体。<br>我觉得还是得承认时代变迁，尊重年轻人，毕竟我们也曾年轻过。</p><p>（没写）</p><p>他那个赛道，比的是流量，作品不是重要标准。有能力，和让人喜欢，是两回事。<br><strong>中国的信息结构和老外差别是很大的，老外音乐版权意识很高，有成熟的打榜系统，靠卖版权能赚很多钱，而且老外也没抖音。总之，经济结构很不一样，没法比。</strong><br>现在社会审美分层很厉害，你不需要什么艺人都喜欢，你只要喜欢你好的口味，同时对其他人宽容一些，别主动攻击就行了。各走各的路，各玩各的鸟~<br><strong>人总是认为自己20岁之前的所有东西是理所应当的，然后认为自己20-40岁接触的东西是最牛逼的，自己40岁之后出现的新东西都是傻逼。这话不是我原创，忘记从哪看来的。</strong><br>但是心态很年轻也很开放，会看女团打榜，会看B站鬼畜，会玩90后00后的梗，愿意接受他们的文化，不会关上自己的窗。<br>选秀艺人，类似于杨超越，你可以理解他是新一代的男版李宇春。但和李宇春又有点不同，当年超女还是比较注重唱歌的节目，现在的偶像选拔，更注重你有没有观众缘。<br>那以后会不会都是流量明星，好作品越来越少啊。好作品有啊，抖音里面每个月都有更新，每年加起来也有小50首了。只不过大部分人要维持优越感，鄙视从抖音红起来的歌，哪怕这歌就是很好听，但从抖音红起来我就鄙视你。</p></blockquote><p>2019-07-25 哈哈，新瓜有点猥琐<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ooe1q7Zi3zAW4oQcHfiaRg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>通过一些侧面角度去判断一家上市公司是否处于资金断链的危情。</strong>我总结一下有以下细节可供探究。<br><strong>1、上市公司业绩尚好，却多年不分红，就有轻度嫌疑，反之，那些常年分红在1%以上的公司基本算是安全的。</strong>你们不要看不起1%，A股去年股息率在1%以上的公司只有1212家，占总数的1/3都不到。<br><strong>2、自己账户上现金充裕，却依然坚持增发股份、发债融资的公司，也有嫌疑。</strong>原则上12个月内从市场圈过钱，历史上多次圈钱的公司，都排除自选。<br><strong>3、控股股东质押比例超过30%，基本就属于蛮缺钱的那类，因为质押利率不低，基本都在8%以上。</strong>质押比例在80%以上的就属于高危区，突然一波跌下来随时就会进入预警线。<br><strong>4、实控股东在外面吃过财务官司，被冻结股份的，这种不说了，已经算是癌症晚期，坚决别碰。</strong></p><p>（拼多多广告）</p><p>反正有那么多优质备选项,除了茅台五粮液还有啥？还不够么，你又不是有几千亿资金，这两够你买了。实在要往下挑，还有洋河和古井贡酒。<br>尽管政府已经疏困过一批公司，但依然有大量的公司质押率高居不下，尤其是现在国内到处是信用违约，这种股份80%以上都压出去的大股东，真的惹不起。</p></blockquote><p>2019-07-24 账面18亿都是假的，实际只有377万<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/UJTOWWAUW7h7i_O_NROFqg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>辅仁药业这事倒是给了我一个思路，就是大股东股份被司法冻结的上市公司，都是高危地雷。这逻辑其实也很简单，一般被司法冻结都是债主追上门来，资金枯竭，而一旦控股股东缺钱，他们很难抑制住冲动不向上市公司伸手。<br>怎么查呢？倒是有办法，你们可以去巨潮资讯，这是证监会官方指定披露公告的网站，搜索关键词司法冻结，就能看到相关公告。<br>顺便说一句，吉峰农机和神州泰岳最后都没有变成牛股，尤其是吉峰农机，上市那一波就是历史最高价，而后来大牛的爱尔眼科、安科生物、机器人、亿纬锂能、网宿科技，在一开始的表现都非常平庸，甚至可以用弱鸡来形容。所以炒股这事格局要放大一点，路遥知马力。</p><p>开盘价涨幅高不算什么，因为那钱不是二级市场挣的，只有出现一个二级市场上的暴涨才会有财富效应。这个时候别去想估值，想多了胆子就小了，反正在前面几个星期的交易，没人会在乎公司的基本面。炒完了记得跑快点就是了，如果被套绝对别补仓，也不要死扛，因为长线看大部分都是辣鸡。</p><p>近几年国企的口碑突然变好了，因为大家发现国企基本上还是有底线的，一般不会造假。而民企的突飞猛进，很多都是提速时代在加杠杆营造出来的繁华，如今一减速，一个个炸的噼里啪啦。<br><strong>我对依赖政府补贴的行业，没啥兴趣，历史证明政府补贴啥行业，啥行业就盛产坑货公司。</strong><br>为什么有的公司很在意自己的股价，而有的完全不在意？有的公司需要依靠股价融资，比如增发股票，比如大股东质押股票，这些都和圈钱息息相关。以前我老说乐视网是最在乎自己股价的公司，因为贾跃亭所有股票都质押出去了，股价跌了就会爆仓。有些不在意的就是没这方面心思的。<br><strong>弱鸡也有可能10年后更弱。我仔细看了一下创业板十年的历史，应该说要等全流通了，企业经营2年以上了才能看得清一些端倪，上市前半年的涨跌，根本没有长线判断价值。现在就是投机，赌就完事了。</strong></p></blockquote><p>2019-07-23 疯了2天，结果一大半人亏钱<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/QTn5-SFsLr5Y5KG_bXSoWQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>25家公司里只有南微医学是例外，因为昨天的龙虎榜里只有N南微的买1-5是机构席位，也就是说只有这家公司的估值得到了机构投资者的认可，其余24个股票主要还是游资在炒作。<br>我觉得肉眼可见的一个共性就是股价高的公司表现都不错，科创板单价过百的公司都是正收益，这其实和A股这几年的逻辑相似，A股这几年低价烟蒂股已经烂大街了，市场喜欢追逐高价股，另外就是单价高的股…散户会比较少。<br>还有一个共性，前一晚的文章里专门提到ROE（净资产收益率）超过15%的公司有4家，分别是南微医学、心脉医疗、乐鑫科技、杭可科技，这里面杭可科技小亏，ROE最高的3家公司表现都不错，说明市场还是喜欢有确定性盈利模式的公司。<br>至于西部超导为什么表现猛我也不懂，<strong>我这几年炒股有个习惯，就是尽量买京津、长三角、珠三角的公司，其余地区（尤其是中西部内陆）的公司没有拿枪顶着我后脑勺，我都不买。</strong></p><p>今晚的数据统计显示，科创板其实挣钱没那么容易，二级市场上炒的人大部分还是亏的。你们可以比对一下我微信公众号（招财大牛猫）里7月10日的文章，然后判断一下新股炒作的循环，目前在第几阶段，我觉得是在第二阶段的末期，第三阶段的初期，马上就会过度到第三阶段，之后就会向第四和第五阶段进化，二级市场上炒作赚钱会越来越难。<strong>白马股最近最好也先别碰，我感觉上证50要补6月19日的缺口，近期可能有一波回调，暂时观望一下。</strong></p><p>股社区刚开始的时候，有没有学习波浪理论 缠论 道氏理论这些方法？有接触过，但觉得不靠谱，它们都是相对坐标，没有绝对坐标，每次你看错了，就告诉你是一个更大级别的图形，这尼玛感觉是先射箭，后画靶。<br>海澜之家的存在感很弱 会不会虚假销售。我只能说根据公开数据，它是经营质量最好的一批上市公司之一，但我也不能保证财务数据都是真的，万一以后财务造假案发，你们不能赖我，这个要事先说好，现在A股审计缺德狗太多了。<br>万达电影要扑街多少年才能回到20块。不知道，但一定比你想象的快，从高位下来已经83%跌幅，都不用基本面反弹，月线级别的技术反弹都够了。所以炒股的阅历会增加你的承受能力，我都根本没把这种浮亏当回事。<br>所有上市公司，大股东最好是一股都不质押，这样起码说明大股东不缺钱，现金流很好。既然质押了，那最好别超过50%。<br><strong>整体来说，高价股（我定义为100+）的整体质量肯定远远高于低价股（我定义为5-）。<br>沪市打新股选哪个好，白马股不能碰，怎么办？我上次直播的时候推过保利，你要是觉得这几天涨的多，买点火电和石油股还不错，最近正好回调了不少。</strong></p></blockquote><p>2019-07-22 今天果然…贼刺激<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/cl7KD9Wy_XAeGMRy4Nk16Q" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我的第一感觉就是和创业板10年前上市的时候太像了。2009年10月30日我手里攥着两个签（上海佳豪、红日药业），也是竞价大涨，开盘后向下跌，之后逐渐爬坡，午休前达到巅峰，我趁机双双卖出。一把挣了5万。<br>创业板当年28个首日上市相比起日内均价是10亏18赚，相比之下今天的科创板的2亏23赚，已经算是对炒新党很友好了。<br>很多网友关心明天走势，其实也可以参考一下创业板上市后的走势，先是大跌两天往下调整了20%，这个科创板可能就不需要2天，因为本来也没涨跌幅限制，可能盘中踩一脚就够了。之后涨跌互现，肯定会有分化。<br>这里我要说一句，<strong>真豁出去投机就一定别贪便宜，别抱着求稳的心态，买股票就是选队友，你买了自己觉得最稳的股票，那其他人买这只股票也是为了求稳，这样一群求稳的人汇集到一起的结果，就是大家都想别人给自己抬轿，没人冲锋。</strong><br>1、流动性溢价。即流动性越强，交易价格就会溢出越多，即便已经熊了好多年，但A股的流动性依然在全球市场里都是顶尖的。如果左边这句你没听懂，换个通俗的说法就是那啥太多了。现在是科创板人气最旺的时期，之后除非有持续的财富效应，否则人气肯定是逐渐下滑，流动性溢价也会趋少。<br>2、大量市值处于限售期。这是新股容易被爆炒的原因，等到全流通的时候大股东们减持几次，估值就冷静了。跨市场移植其实有过几次先例，比如巨人网络、分众传媒，刚刚借壳时一度市值都是美股退市时的好几倍，但如今都已经跌回来了。<br>综上，<strong>你若短线投机，那各凭本事。你若长线投资，最起码得凉它个6-12个月，等流动性溢价恢复到正常水平。</strong><br>今天没交易，科创板整体比我预期的要贵，其实我昨晚已经做了比较乐观的预期，我认为开盘涨幅会在50-70%左右，直接上来就100%，我就把手缩回来了。我这几年胆子是小了，毕竟T+1，而且没有跌停保护，万一砸脸上可能隔日就亏30%以上，属实不敢。<br>我今晚夜报说的比较多的还是风险，现下科创板这热度，泼点凉水没啥不好，股民应该做好预期管理，以免亏了钱怨天尤人。</p><p>今天的龙虎榜，卖出的主力席位全部是机构，这没什么好奇怪的，这么高的估值不卖是脑残。但买入席位这边，机构买的就很少了，主要是一些游资席位在炒。机构真正看上的公司只有一家，就是南微医学，买一到买五全是机构，看上它的理由其实很简单，它的净资产收益率有20%，在这批公司里面属于很靠前的。让我比较意外的是心脉医疗roe有30%，但竟然一家机构都没买入。另外机构买的较多的还有中微，这个可能是看中了半导体未来的成长吧，只有一家机构买入，还需观望。</p><p>地产和部分医药股，现在并不贵。<br>一般指数都会把新股上市多少天之内给屏蔽掉的，就算加进去了，这些公司的市值太小了，他们加一起也没有中石油，工商银行跌1个点影响大。</p></blockquote><p>2019-07-21 明天…超超超超超刺激<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/GjhnlALw8UO3gPhGCXX7ng" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>上面这个表说明，科创板的估值挺贵的，如果开盘价再涨50-100%的话就更贵了，长线投资价值低，固然可能也有爱尔眼科之类的牛股，但我估计10年后起码有一半以上的公司股价不如首日。</strong><br>可能有网友说，怎么那么多维度啊，直接说哪几个股能干就行啦。问题是我也不知道明天是啥情况，开盘价涨20%是一个玩法，涨50%是一个玩法，涨80%是一玩法，涨120%又是一个玩法，只能先对这些公司整体有一个大概的了解，然后明天根据实际情况随机应变了。<br>我现在唯一能确定的就是首批开盘价应该不会有破发的，别的只能等明早9点半揭晓。大的原则上我不建议散户参与二级市场博弈，中签的可以开盘卖一半，另一半盘中再看看，这样无论涨跌起码你的心态会比较平和。</p><p>我完全凭经验，觉得现在市场对科创板的热情不算特别高，毕竟小盘股已经凉了3年多，现在整个市场上炒小的风气已经不流行了。再加上科创板的发行市盈率偏高，所以明天开盘涨幅我觉得大概就是40-60%左右，个别牛股可能出现100%+的涨幅。具体交易策略我也心里没个底，因为以前也没遇到过这种完全不封顶也不托蒂的交易空间，上市前5天完全没有涨跌幅限制，我也没做过，但如果让我说的话，市值小，成长好的个股如果开盘涨幅低于50%，我看情况可能会来一点试试，就当给自己找找感觉了。</p><p><strong>你有钱，心态就好，你还指望股市帮你凑首付，帮你买车，帮你娶媳妇，帮你养孩子，你心态就很难平和。<br>哈，你以为自己有2015年山顶卖掉的水平么，我告诉你吧，大多数人的真实水平，是被套五六年，然后刚一解套赚了不到10%就卖了，之后就和你没关了。</strong><br>现有新股…都是人为压着pe发行的，科创板是市场定价，你看我发的超募比例，最多的超募了166%，这相对于主板的发行规则，已经涨了166%，只不过这钱原先是中签的人赚，现在都被上市公司赚走了。<br><strong>短线股价看投机情绪，计算估值也没太大意义，要到全流通了大家才会按照业绩来进行估值。刚上市那会就是击鼓传花，贵的可能更贵，所以没啥计划，就临盘看应变。</strong></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-07-
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;白马股最近最好先别碰，感觉上证50要补6月19日的缺口，近期可能有一波回调，暂时观望一下。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大多数人的真实水平，是被套五六年，然后刚一解套赚了不到10%就卖了，之后就和你没关了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;白马股最近最好也先别碰，我感觉上证50要补6月19日的缺口，近期可能有一波回调，暂时观望一下。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;科创板的估值挺贵的，如果开盘价再涨50-100%的话就更贵了，长线投资价值低，固然可能也有爱尔眼科之类的牛股，但我估计10年后起码有一半以上的公司股价不如首日。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;政府补贴的行业：历史证明政府补贴啥行业，啥行业就盛产坑货公司。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;中国的信息结构和老外差别是很大的，老外音乐版权意识很高，有成熟的打榜系统，靠卖版权能赚很多钱，而且老外也没抖音。总之，经济结构很不一样，没法比。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;通过一些侧面角度去判断一家上市公司是否处于资金断链的危情。&lt;br&gt;1、上市公司业绩尚好，却多年不分红，就有轻度嫌疑，反之，那些常年分红在1%以上的公司基本算是安全的。&lt;br&gt;2、自己账户上现金充裕，却依然坚持增发股份、发债融资的公司，也有嫌疑。&lt;br&gt;3、控股股东质押比例超过30%，基本就属于蛮缺钱的那类，因为质押利率不低，基本都在8%以上。&lt;br&gt;4、实控股东在外面吃过财务官司，被冻结股份的，这种不说了，已经算是癌症晚期，坚决别碰。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;尽量买京津、长三角、珠三角的公司，其余地区（尤其是中西部内陆）的公司没有拿枪顶着我后脑勺，我都不买。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;真豁出去投机就一定别贪便宜，别抱着求稳的心态，买股票就是选队友，你买了自己觉得最稳的股票，那其他人买这只股票也是为了求稳，这样一群求稳的人汇集到一起的结果，就是大家都想别人给自己抬轿，没人冲锋。你若短线投机，那各凭本事。你若长线投资，最起码得凉它个6-12个月，等流动性溢价恢复到正常水平。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大多数人的真实水平，是被套五六年，然后刚一解套赚了不到10%就卖了，之后就和你没关了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190714-20190720 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190714-20190720%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190714-20190720 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-07-21T06:20:19.000Z</published>
    <updated>2019-07-21T06:20:30.593Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-07-[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>短线形势对空军有利，总之不要慌，保持耐心。去多准备点钱，不要轻易补仓，等一个好的买点。</li><li>医药板块：化学制药=生物制药&gt;医疗器械&gt;医疗服务&gt;中药&gt;医药商业，这个顺序差不多也就是这两年来各自板块的涨跌幅。</li><li>这几年公开业绩造假的太多了，你要全信吧，迟早得出事，你要不信吧，那炒股不就彻底变赌博了么。所以只能分仓，有限度的相信。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>短线形势对空军有利，我也说不出什么安慰的话，总之不要慌，保持耐心。去多准备点钱，不要轻易补仓，等一个好的买点。</li><li>不要眼红此起彼伏的热点板块涨停，只要没有增量资金，依旧是慢熊市存量博弈的那套逻辑，就不会有持续赚钱的机会，所谓的热点波动只是换班站岗，提前埋伏的人高位走了，跟风追涨的峰顶值守，概莫如是。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>浪潮信息：公司又想靠配股募集20亿，而募集的用途仅仅是还债和补充流动资金，这就很不要脸了。要我说哪怕你去发行可转债也行，每年利息才1%左右，等于白借的钱。连这点成本都不愿意出，配股就等于逼老股东强行加仓，不加仓就巨亏，这种公司就算你报表上的业绩再好，我也不愿意当你的股东。</li><li>双汇发展：算是比较稳的白马，还有猪肉涨价的预期。</li><li>海康：目前估值处于历史的低位区，也说明二级市场对这只股票的情绪开始降温，如果它跌到22元以下我会考虑捞一些。</li><li>家电：家电里面分电视和白色家电，白电里面又分厨卫、空调、洗衣机冰箱，老板主要是厨卫那一块，增速不太行，今年一季度只有5%，感觉已经算是力竭的白马。</li><li>三一重工：像三一重工这类已经出了业绩的就没啥好说的，但如果用逻辑稍微联想一下，就知道基建类股票的业绩肯定也不错，再往下想想，水泥建材的肯定也差不了。炒股最需要的就是这种举一反三的联想能力。</li><li>医药板块：化学制药=生物制药&gt;医疗器械&gt;医疗服务&gt;中药&gt;医药商业，这个顺序差不多也就是这两年来各自板块的涨跌幅。这几年医药板块的分化很严重，最牛的是生物制药，也是技术含量最高的那部分企业。之后是化学制药，这一块本来还可以，但由于带量采购对仿制药的打压，涨幅收窄了不少。再接下来是做医疗器械的公司，只要能在某个细分领域站稳市场，业绩通常有不俗的表现。再然后是医药连锁，就是自己不生产药，只负责卖药的渠道商，这个估值就一般了，因为医保现在吃紧，政府一直在试图缩减渠道的利润。</li><li>保险行业：在中国正值壮年，成长性比银行强，至少还有3-5年好日子。另外保险公司的收益很大一部分来自于投资，今年A股整体表现不错，所以险股的走势一路飘红。</li><li>茅台：价格一涨再涨，毛利润率高达90%，也就是说成本150元左右的一瓶酒，出厂价1499，然后二级市场上卖2000元以上，最不可思议的是还供不应求。我一下午都在思考这个问题，最后的结论是茅台酒已经参杂进去了奢侈品属性，是身份地位的一种标识，所以进入了另一个维度的商业逻辑，大概是这样的。茅台业绩是明牌，没啥可说的，唯一的问题就是估值比较贵，已经兑现了业绩增长的部分空间。另外就是单算二季度的话，收入增长11%，这个数一般，环比一季度是趋缓了。</li><li>万达影业：作为影视圈的总龙头地位是不变的，我认为它们可以利用这波寒潮趁机兼并市场份额，就像前几年的温氏一样，文化产业终究还是要发展的，我觉得可以挺过来。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>作为普通人，在减速时代里要逐渐让自己的节奏慢下来，你不必再像以前那么焦虑，也不必给自己太大的压力，但另一方面，普通人暴富逆袭的机会也会变少，整个社会的欲望逐渐变低，这不是我的猜想，事实上看看港台日韩就差不多能看到我们的未来。</li><li>之前国家说降杠杆已经到位，我还以为这事就算翻篇了，没想到滞后效应那么严重，虽然不再降了，但只要保持现有的货币谨慎政策，很多人依然熬不下去，所以这个陆陆续续的炸雷，可能会持续到明年。</li><li>只靠提价来增厚利润是一条不归路，这是典型的割韭菜思维。真正好的商业是试图把利润率控制在一条线之下，尽量普惠客户，为客户贡献价值，从而获得更多的客户。</li><li>吃阿胶的场景太少了，没有社交属性，所以不可能成为奢侈品。奢侈品都是依赖社交抬升溢价的。</li><li>这几年公开业绩造假的太多了，你要全信吧，迟早得出事，你要不信吧，那炒股不就彻底变赌博了么。所以只能分仓，有限度的相信。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-07-20</p><blockquote><p>为什么这些有钱人还要用杠杆？这个问题其实问反了，不用杠杆他们成不了有钱人。应该这么问，他们成了有钱人后为什么还要用杠杆？<br><strong>任何事情都有惯性，人也一样，这些商人在加速时代通过杠杆成为富豪，他们的路径就是有钱上杠杆，赚了钱再上杠杆，没有遇到重大挫折不会轻易停下来。<br>赚钱这事分几个赛道，最慢的那一道是卖自己的体力、时间，稍快的那一道是卖自己的技艺、经验，再快的那一道是卖自己的资源（人脉、IP），最快的那一道是投资风险收益。</strong><br>前两个赛道跑的再快，撑死是个中产阶级。第三个赛道里最厉害的是一些明星，一年挣过亿很极限了，而那些你们熟知的百亿级富豪，全都在最快的那个赛道里狂奔。好的年景他们会越跑越远，但遇上坏的年景，其中一部分机敏的会退出跑道，另一部分就栽了。</p></blockquote><p>2019-07-19 河南首富也雷了…?<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/vWqyZHwc-HqTwZWZH6RQtA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>其实稍微有点经验的股民，那个时候就该跑路了，中国的上市公司财务管理基本上就是个笑话，大股东一旦缺钱了肯定忍不住会向上市公司的钱袋子伸手，这种事近两年已经爆过几十起了。<br>你们可能会说，这些事情彼此有关联吗？当然有啊，共同的大背景就是如今整个中国处于减速时代。<br>从宏观上来看，经济增速开始放缓，政府这几年一再强调“新常态”，就是要民众理性看待和接受经济减速的事实。M2货币在逐年减速，我们再也不可能回到以前10-20%的同比增长。<br>但大多数人已经习惯了过去30年的提速时代，习惯了那种靠杠杆谋取暴利，习惯了兜里钱不够用就向未来的自己借，所以尽管政府多次发出降杠杆的警示，但依然有太多人收不住脚步，顺着惯性就往前撞在墙上。<br>减速时代的生存逻辑是什么，就是存量博弈的那套东西，开源很困难，只好想办法节流，把战线收缩，想办法给自己囤积更多过冬的干粮。<br><strong>作为普通人，在减速时代里要逐渐让自己的节奏慢下来，你不必再像以前那么焦虑，也不必给自己太大的压力，但另一方面，普通人暴富逆袭的机会也会变少，整个社会的欲望逐渐变低，这不是我的猜想，事实上看看港台日韩就差不多能看到我们的未来。</strong><br>也许未来我们教导10后20后的子孙辈时，会烦恼他们为什么乐于安逸，不是很有上进心，没办法，不同时代的命运不同罢了。</p><p>（没写）</p><p>现在年轻人已经开始流行丧文化，你别和他提奋斗，也别逼他们结婚，至于生孩子，他们也不会觉得是自己的义务。他们就想自己过的好一点，去他妈房价，去他妈礼金，先要自己活的爽。<br>货币是不可能越来越值钱的，那样就会进入通缩，对经济不好，贬值是一定要贬的，只不过不会像过去30年那么快了。<br>房地产是否也减速了，房价会跌吗？当然也减速了，国家在信贷上控的很严，已经不会轻易再给老百姓杠杆买房的机会。外地我不知道，北京房价已经3年没涨了。这里认房认贷，二套就是80%首付，差不多就要你本金买房。<br>期权是有时间限制的，如果始终没有波动，你的期权到期就作废了，权利金都亏了，怎么可能有无风险挣钱的方法。<br>茅台的现金流超级好，除非是茅台酒开始滞销，降价也卖不出去，然后才会传递到上市公司的财务。</p></blockquote><p>2019-07-18 又一个浓眉大眼的白马股出事了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/aA8CkZdSSdOV16e9RtyQRQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>关于p2p我的建议还是今年都别投，冰河纪还没有过去，陆陆续续年内还会死掉几个，至于明年到时候再说。<br><strong>浪潮信息跌停，原因是公司又想靠配股募集20亿，而募集的用途仅仅是还债和补充流动资金，这就很不要脸了。要我说哪怕你去发行可转债也行，每年利息才1%左右，等于白借的钱。<br>连这点成本都不愿意出，配股就等于逼老股东强行加仓，不加仓就巨亏，这种公司就算你报表上的业绩再好，我也不愿意当你的股东。</strong><br>简言之，期权持仓数飙升，说明有不少资金觉得接下来可能要变盘了，不会继续这么横下去，只要出现大波动，期权就有的赚。<br>短线形势对空军有利，我也说不出什么安慰的话，总之不要慌，保持耐心。去多准备点钱，不要轻易补仓，等一个好的买点。</p><p>为什么这几年信用风险频繁爆发？不是这几年坏人特别多，而是整个国家的金融货币杠杆在收缩，以前这些坏人也在行骗，只不过那个时候可以借新还旧，上市公司增发股票，非上市公司借债度日，包括一些老赖，也在靠借钱维持平衡。但突然整个国家开始降杠杆，各级债务人都借不到新钱，旧窟窿就给捅出来了。上市公司炸雷，p2p平台倒闭，个人老赖跑路，接二连三的爆发。<strong>之前国家说降杠杆已经到位，我还以为这事就算翻篇了，没想到滞后效应那么严重，虽然不再降了，但只要保持现有的货币谨慎政策，很多人依然熬不下去，所以这个陆陆续续的炸雷，可能会持续到明年</strong>，会有更多的人实在憋不住屎，直接拉裤裆里。这两年投资尽量少投固守。</p><p>为什么业绩下滑，马上就跟一个坏消息，这种雪上加霜是巧合吗？当你在厨房看到一只蟑螂，你一定不相信它是唯一的一只。一般问题开始暴露了，可能就是兜不住了。<br>选方向算是投机，但如果方向错了，你权利金就全亏完了，还有一种玩法是多空都买，就赌你剧烈波动，一边的亏完不要紧，另一边爆赚几倍。<br>说明你想象力不够丰富呗，我觉得就按7年为一次牛熊周期，那下一次大一点的行情，也得2022年啊。<br>雷军希望自己的公司是按照科技型公司估值，一开始的发行价也是那样定的，但二级市场是按制造业公司来给小米估值….现在的pe已经和美的比较接近了。<br><strong>追热点只能说3赚7亏，炒过气妖股那才是真正的菜鸡，基本就全是亏的。</strong><br>科创版你打算参与吗？如果参与大概仓位比重多少？开盘那几天不打算炒，估值太高了，我觉得首日接盘的大概率亏钱。<br><strong>双汇发展可以坚守吗？可，算是比较稳的白马，还有猪肉涨价的预期。</strong></p></blockquote><p>2019-07-17 嘿，挂了21天的买单被砸到了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/xJPIOiZU85Qc92Le39Hq5g" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>所以还是要淡定些的好，<strong>不要眼红此起彼伏的热点板块涨停，只要没有增量资金，依旧是慢熊市存量博弈的那套逻辑，就不会有持续赚钱的机会，所谓的热点波动只是换班站岗，提前埋伏的人高位走了，跟风追涨的峰顶值守，概莫如是。<br>诸位，要耐得住寂寞，坚守本心呐。</strong><br>今天有人转发了一个雪球上的讨论给我，主题是中报有可能雷掉的5只白马股，分别是：格力电器、上汽集团、海康威视、分众传媒、万华化学。<br>海康国内市场已经撞到天花板，海外市场被制裁后影响较大，一季度已经开始下滑，二季度肯定也好不了，所以小雷是在预期内的，出现-20%以上的下滑才是超预期。<strong>海康目前估值处于历史的低位区，也说明二级市场对这只股票的情绪开始降温，如果它跌到22元以下我会考虑捞一些。</strong><br>三一重工上半年预增92%-107%，主要是各类重型机械卖的火爆。<strong>像三一重工这类已经出了业绩的就没啥好说的，但如果用逻辑稍微联想一下，就知道基建类股票的业绩肯定也不错，再往下想想，水泥建材的肯定也差不了。炒股最需要的就是这种举一反三的联想能力。</strong></p><p>今晚给大家说个轶事吧，之前和一个大V出去喝酒，他是做题材类短线的，读者群体可能比我稍小一些，但在炒题材的圈子里影响力怕是比我还要大。他就和我说现在游资开始试图在收买大V，利用公众影响力一起做妖股，作为回报游资会给大V一大笔钱作为酬劳。我不可能在毫无证据的情况下点名，总之诸位在炒短线的时候多留个心眼呗。</p><p>工业大麻这两年那么多上市公司扎堆去种，以后能挣大钱我把键盘吃了。<strong>A股公司跟风扎堆的，比如影视行业，比如游戏行业，最后都吃翔了。</strong><br>美的空调的比重比格力要低，收入更加综合化，另外就是美的去年的业绩是正常的，没有注过水。</p></blockquote><p>2019-07-16 今晚发个好东西~<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/u-zvORDIAv_eqrnVT44zlg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>普通投资者确实对医药行业的分类没有概念，但事实上医药板块的内部分类是泾渭分明。根据申万的细分类主要有：医疗服务、医药商业、医疗器械、中药、生物制药、化学制药（化学原料生产）这6大类，彼此的生存业态和估值体系也各不相同。<br>简单粗暴一下总结的话，<strong>我认为化学制药=生物制药&gt;医疗器械&gt;医疗服务&gt;中药&gt;医药商业，这个顺序差不多也就是这两年来各自板块的涨跌幅。<br>保险行业在中国正值壮年，成长性比银行强，至少还有3-5年好日子。另外保险公司的收益很大一部分来自于投资，今年A股整体表现不错，所以险股的走势一路飘红。</strong></p><p>（换手率广告）</p><p>工业富联的经营质量很好，但老问题，就是估值太贵了，它应该是对标格力美的的估值，现在却贵了一半多，不合理。<br><strong>家电里面分电视和白色家电，白电里面又分厨卫、空调、洗衣机冰箱，老板主要是厨卫那一块，增速不太行，今年一季度只有5%，感觉已经算是力竭的白马。</strong><br>国旅现在已经没心思做旅游本行，必须抓住制度红利，就全力转型免税店，趁着这一块红利的大门还没关上，能赚多少赚多少。但我觉得免税店这个行业，迟早会大幅度放开，不会让国旅躺着吃几十年红利。</p></blockquote><p>2019-07-15 四年前我拒绝了一个4万块钱的广告<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/EhNkiLey1vpTOwXn11jTMw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>单从投资的角度上来说，我不想趁机把东阿阿胶说的一文不值，毕竟它依然有很大的品牌价值，也依然有庞大的消费人群愿意去买驴皮补血的故事。但确实证明了一点，即<strong>只靠提价来增厚利润是一条不归路，这是典型的割韭菜思维。<br>真正好的商业是试图把利润率控制在一条线之下，尽量普惠客户，为客户贡献价值，从而获得更多的客户。<br>但这套理论又有一个解释不了的反例，就是茅台，价格一涨再涨，毛利润率高达90%，也就是说成本150元左右的一瓶酒，出厂价1499，然后二级市场上卖2000元以上，最不可思议的是还供不应求。<br>我一下午都在思考这个问题，最后的结论是茅台酒已经参杂进去了奢侈品属性，是身份地位的一种标识，所以进入了另一个维度的商业逻辑，大概是这样的。</strong><br>顺带说一句，<strong>这几年医药板块的分化很严重，最牛的是生物制药，也是技术含量最高的那部分企业。之后是化学制药，这一块本来还可以，但由于带量采购对仿制药的打压，涨幅收窄了不少。再接下来是做医疗器械的公司，只要能在某个细分领域站稳市场，业绩通常有不俗的表现。再然后是医药连锁，就是自己不生产药，只负责卖药的渠道商，这个估值就一般了，因为医保现在吃紧，政府一直在试图缩减渠道的利润。<br>最糟心的大概就是中药板块，最近几年整体都不太好，阿胶只是冰山一角，另一个中药龙头股康美药业已经自爆了，做中药注射剂的步长制药下跌近80%，云南白药之前爆出牙膏里参了止血剂，同仁堂和九芝堂的股价表现平平，想来也就片仔癀一骑绝尘，撑起了中药股最后的门面。</strong><br>但如果严格一点说的话，片仔癀的产品逻辑，若较真深度推敲，也不是那么稳当。<br>关于医药行业的板块分类，我以前写过一篇文章做过细分，具体是中药、生物制药、化学制药、医疗服务、医疗器械、医药商业。<br>在双缺口区间震荡这个格局没有打破之前，我都打算保持目前的仓位不变，等出现重大趋势突破了，我再看看要不要做调整。</p><p>抱歉了，follow我的网友万达这票套的有些深，我自己也浮亏25%，不过现在还不值得加仓，我觉得比较极限的机会能够在15元附近买到。现在是影视业的寒冬，我当初看上万达赌的就是行业反转，结果还是买早了，地下车库3层下面还有4层5层，但<strong>万达作为影视圈的总龙头地位是不变的，我认为它们可以利用这波寒潮趁机兼并市场份额，就像前几年的温氏一样，文化产业终究还是要发展的，我觉得可以挺过来。</strong>话说华东医药我都挺过来两次了，心里建设还是要做好。</p><p>阿胶就不能挤进奢侈品阵营？像燕窝海参之类的？我的理解是，<strong>吃阿胶的场景太少了，没有社交属性，所以不可能成为奢侈品。奢侈品都是依赖社交抬升溢价的。</strong><br>中药里马应龙还是很有干货的。你这一说我就翻了一下，现在的股价只有2015年巅峰的一半，说明他是匹没人捧场的斑马，真正的白马股基本都超过2015年的峰值。<br>表格里的化学制药那一块，基本上都是做仿制药的，以前利润比较厚，现在不是搞带量采购么，国家医保不够用了，要集体杀一下价。</p></blockquote><p>2019-07-14 A股又一项打脸记录被刷新<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/UbE7ujpEZUJiHRL6bEsnbw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>现在是大家投标，谁报的价格最低直接中标，然后再向上询问其他报价者，愿不愿意接受中标的最低价，愿意的话就一起分享70%的市场，不愿意就滚。<br>我个人觉得这事不是利空，中性偏利好。复星仿制药这块影响也不是很大，事实上我认为之前被第一次带量采购错杀的公司，都有可能迎来短线修复的机会。<br><strong>茅台业绩是明牌，没啥可说的，唯一的问题就是估值比较贵，已经兑现了业绩增长的部分空间。另外就是单算二季度的话，收入增长11%，这个数一般，环比一季度是趋缓了。</strong><br>我觉得万达的疲弱股价已经兑现了业绩预期，目前在历史低位，我打算继续持有等待行业反弹。</p><p>万达这个业绩当然是很不好了，但已经有心里预期了，看最近股价那屌样就知道好不到哪里去，而且整个票房市场同比下滑，蛋糕本身也在缩小。我觉得这就算是逆周期投资，通过这波寒潮，把中小院线全给耗死，最后活下来的就能吃到更多的市场份额。万达在国内院线依然有很强的优势，最后品牌整合起来我认为是一个良性的生意。现在这段时间比较难熬，只能忍忍了，补仓暂时不考虑，除非给跌到15元以下。</p><p>智商税收不动了呗，前年还想提价涨业绩，结果一涨价销量就完了。都已经涨了10倍了，真把驴皮当宝了，中药题材这几年除了片仔癀还行，别的都不行了。<br>没办法，<strong>这几年公开业绩造假的太多了，你要全信吧，迟早得出事，你要不信吧，那炒股不就彻底变赌博了么。所以只能分仓，有限度的相信。</strong></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-07-
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;短线形势对空军有利，总之不要慌，保持耐心。去多准备点钱，不要轻易补仓，等一个好的买点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;医药板块：化学制药=生物制药&amp;gt;医疗器械&amp;gt;医疗服务&amp;gt;中药&amp;gt;医药商业，这个顺序差不多也就是这两年来各自板块的涨跌幅。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这几年公开业绩造假的太多了，你要全信吧，迟早得出事，你要不信吧，那炒股不就彻底变赌博了么。所以只能分仓，有限度的相信。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;短线形势对空军有利，我也说不出什么安慰的话，总之不要慌，保持耐心。去多准备点钱，不要轻易补仓，等一个好的买点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不要眼红此起彼伏的热点板块涨停，只要没有增量资金，依旧是慢熊市存量博弈的那套逻辑，就不会有持续赚钱的机会，所谓的热点波动只是换班站岗，提前埋伏的人高位走了，跟风追涨的峰顶值守，概莫如是。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;浪潮信息：公司又想靠配股募集20亿，而募集的用途仅仅是还债和补充流动资金，这就很不要脸了。要我说哪怕你去发行可转债也行，每年利息才1%左右，等于白借的钱。连这点成本都不愿意出，配股就等于逼老股东强行加仓，不加仓就巨亏，这种公司就算你报表上的业绩再好，我也不愿意当你的股东。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;双汇发展：算是比较稳的白马，还有猪肉涨价的预期。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;海康：目前估值处于历史的低位区，也说明二级市场对这只股票的情绪开始降温，如果它跌到22元以下我会考虑捞一些。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;家电：家电里面分电视和白色家电，白电里面又分厨卫、空调、洗衣机冰箱，老板主要是厨卫那一块，增速不太行，今年一季度只有5%，感觉已经算是力竭的白马。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;三一重工：像三一重工这类已经出了业绩的就没啥好说的，但如果用逻辑稍微联想一下，就知道基建类股票的业绩肯定也不错，再往下想想，水泥建材的肯定也差不了。炒股最需要的就是这种举一反三的联想能力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;医药板块：化学制药=生物制药&amp;gt;医疗器械&amp;gt;医疗服务&amp;gt;中药&amp;gt;医药商业，这个顺序差不多也就是这两年来各自板块的涨跌幅。这几年医药板块的分化很严重，最牛的是生物制药，也是技术含量最高的那部分企业。之后是化学制药，这一块本来还可以，但由于带量采购对仿制药的打压，涨幅收窄了不少。再接下来是做医疗器械的公司，只要能在某个细分领域站稳市场，业绩通常有不俗的表现。再然后是医药连锁，就是自己不生产药，只负责卖药的渠道商，这个估值就一般了，因为医保现在吃紧，政府一直在试图缩减渠道的利润。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;保险行业：在中国正值壮年，成长性比银行强，至少还有3-5年好日子。另外保险公司的收益很大一部分来自于投资，今年A股整体表现不错，所以险股的走势一路飘红。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;茅台：价格一涨再涨，毛利润率高达90%，也就是说成本150元左右的一瓶酒，出厂价1499，然后二级市场上卖2000元以上，最不可思议的是还供不应求。我一下午都在思考这个问题，最后的结论是茅台酒已经参杂进去了奢侈品属性，是身份地位的一种标识，所以进入了另一个维度的商业逻辑，大概是这样的。茅台业绩是明牌，没啥可说的，唯一的问题就是估值比较贵，已经兑现了业绩增长的部分空间。另外就是单算二季度的话，收入增长11%，这个数一般，环比一季度是趋缓了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;万达影业：作为影视圈的总龙头地位是不变的，我认为它们可以利用这波寒潮趁机兼并市场份额，就像前几年的温氏一样，文化产业终究还是要发展的，我觉得可以挺过来。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;作为普通人，在减速时代里要逐渐让自己的节奏慢下来，你不必再像以前那么焦虑，也不必给自己太大的压力，但另一方面，普通人暴富逆袭的机会也会变少，整个社会的欲望逐渐变低，这不是我的猜想，事实上看看港台日韩就差不多能看到我们的未来。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;之前国家说降杠杆已经到位，我还以为这事就算翻篇了，没想到滞后效应那么严重，虽然不再降了，但只要保持现有的货币谨慎政策，很多人依然熬不下去，所以这个陆陆续续的炸雷，可能会持续到明年。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;只靠提价来增厚利润是一条不归路，这是典型的割韭菜思维。真正好的商业是试图把利润率控制在一条线之下，尽量普惠客户，为客户贡献价值，从而获得更多的客户。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;吃阿胶的场景太少了，没有社交属性，所以不可能成为奢侈品。奢侈品都是依赖社交抬升溢价的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这几年公开业绩造假的太多了，你要全信吧，迟早得出事，你要不信吧，那炒股不就彻底变赌博了么。所以只能分仓，有限度的相信。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190707-20190713 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190707-20190713%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190707-20190713 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-07-14T09:29:57.000Z</published>
    <updated>2019-07-14T09:30:29.441Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-07-[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>多军还是要向市场证明一次，自己有守住缺口的决心，才会把短线势头扭转过来，否则向下考验的趋势就不会停止。</li><li>现在科创板的IPO机制，和2014年之前A股IPO的玩法博弈几乎一样。核心逻辑是发行方、定价机构（打新者）、炒新者的三方博弈，谁都希望把锅里的肉都吃了，但因为市场滞后效应，导致风险在三方之间循环传递。</li><li>说到底没有某一个专一资产可以抵抗所有风险，还是应该分散配置。买一点美股，买一点港股，挑传统行业现金分红率比较高的买，房子有1-2套就够了，别占比太高，买点债券基金，买点比特币，再来点黄金，拼个盘合适。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>多军还是要向市场证明一次，自己有守住缺口的决心，才会把短线势头扭转过来，否则向下考验的趋势就不会停止。</li><li>如果说之前2800我有抄底的计划，这次我没有了，因为缺口已经被削薄，支撑力度已经不及先前的一半，所以如果补了很可能是惯性下跌，我觉得并不安全。当然了，上面那个缺口也一样，之前那波反弹把缺口削的只剩6个点了，这差不多就是糊的一张纸，捅一下就破了。这一波如果向下，我要跌到2750以下才会考虑加仓。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>苏宁易购：上半年实现净利21-23亿，同比下降超6成。苏宁现在早就不是大家印象中的家电连锁企业，事实上过去几年扣除非经常性损益，它的业绩一直是负的，之所以有盈利全靠老板到处搞投资，买卖股票挣钱。所以它的业绩以及估值都很混乱，这股如果主营是投资的话，我是不会考虑投资的，不确定性太大。</li><li>白马：有些股确实抱团导致估值偏高，但这种风险我觉得也算是炒股的正常风险，比起财务造假带来的崩盘，那都不算什么。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>目前一线城市房租收益率只有1.5%都不到，房贷5%，房价都不用跌，只要不涨一年就明亏3.5%，再这样横5年那些炒房的首付就亏没了。政府不希望房价大涨，也不希望大跌，就希望横着，消化杠杆。但对于杠杆炒房的人来说，这么横着也很伤，是在慢性流血。</li><li>其实现在科创板的IPO机制，和2014年之前A股IPO的玩法博弈几乎一样，是一个三方博弈的过程，并且会分为5个阶段，不断循环更替，我给简单梳理一下。<br>第一阶段，市场人气低迷，新股定价比较低，因为机构都不愿意出高价。这样的新股上市以后，开盘价涨幅也不大，但是容易在二级市场上炒起来，从而出现大妖股，炒新股的爆赚。<br>第二阶段，新股的定价依然不太高，因为机构反应没有那么快，但是二级市场的反应是很快的，之前低价卖掉新股的人，看到自己卖出去的新股变成妖股后痛心疾首，于是大家的整体预期变高，新股的开盘价就变得很高，打新中签的人爆赚，炒新吃肉空间就变少了。<br>第三阶段，机构看到新股的开盘价越来越高，于是他们就为了争抢筹码不断的抬高IPO定价的报价，最终导致新股的发行价越来越高。到了这个阶段，最占便宜的是融资的企业，而报价的机构、中签的股民、炒新的股民都越来越难挣钱。<br>第四阶段，随着开盘价越来越高，终于二级市场上炒新的股民不干了。新股一开盘就向下跌，谁买套谁，于是开盘价涨幅越来越低，打新收益越来越少。<br>第五阶段，终于，有新股上市第1天就跌破发行价，于是打新的情绪跌入冰点，股民谨慎申购，机构不愿意报高价。<br>到了这里，再从第一阶段重复循环。<br>上面的5级循环你看懂了么，其实核心逻辑是发行方、定价机构（打新者）、炒新者的三方博弈，谁都希望把锅里的肉都吃了，但因为市场滞后效应，导致风险在三方之间循环传递。</li><li>说到底没有某一个专一资产可以抵抗所有风险，还是应该分散配置。买一点美股，买一点港股，挑传统行业现金分红率比较高的买，房子有1-2套就够了，别占比太高，买点债券基金，买点比特币，再来点黄金，拼个盘合适。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-07-13</p><blockquote><p>人都这样，为争取公众舆情总是会剪辑和强调对自己有利的部分，至于真相究竟如何，需要聪明人自行判断和拼接。真正对当事人职业生涯起到重大打击的，是他私费公报的行为，这比他乱搞男女关系严重10倍。</p></blockquote><p>2019-07-12 我公司招人，待遇还行，有兴趣来么？<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/h6PWbFM882izArPDkZQ4jg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>如果你看我夜报有个2-3年，就知道我对道德这个词是很中性的，我很喜欢一个比喻：道德是内裤，每个人都要穿，但如果你整天给别人炫耀看你的内裤，就是耍流氓。<br><strong>道德是用来自律，你可以对自己有道德要求，但不要拿道德对别人指指点点，LOW，知道吗？现代社会，陌生人只要没违法，哪怕做了你认为不道德的事，你可以主观上否定，但没资格去审判他。</strong></p><p>（没写）</p><p>私募，就是产品最低门槛100万起，公募，就是1000起。别的没太大区别。公募和私募的另一大区别，公募主要靠规模和管理费，私募主要靠收益分成。靠吃管理费能养什么人啊。</p></blockquote><p>2019-07-11 基金圈乞丐版吴秀波<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/USD6IkeI8yS0oN39M-cAIQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>话说以后在公共群里发言要慎重，很多祸事都是自己没警惕，被人截图转发后大范围扩散惹出来的。建议大家以后都别截公共聊天群的图，素质围观，只看热闹不挑事。<br>我这人吃瓜时从不点评道德，就讲理和法。诸位女性以后若遇到分手费的协议时，务必小心，这事其实挺敏感的，用力过猛就是敲诈勒索。男的主动给你就要，男的不愿给不能强迫。<br><strong>苏宁易购上半年实现净利21-23亿，同比下降超6成。苏宁现在早就不是大家印象中的家电连锁企业，事实上过去几年扣除非经常性损益，它的业绩一直是负的，之所以有盈利全靠老板到处搞投资，买卖股票挣钱。所以它的业绩以及估值都很混乱，这股如果主营是投资的话，我是不会考虑投资的，不确定性太大。<br>现在的房价，如果金融市场不给杠杆，也涨不动了，中国人还没有钱到这份上。前几年疯狂的时候都是掏空6个钱包咬牙上的，神经病。目前一线城市房租收益率只有1.5%都不到，房贷5%，房价都不用跌，只要不涨一年就明亏3.5%，再这样横5年那些炒房的首付就亏没了。</strong></p><p>明天可能有看头了，之前美股这么给力我们也就是冲高回落，今晚明股是下跌的，看看明天空头有没有实质性的攻击。<strong>我觉得多军还是要向市场证明一次，自己有守住缺口的决心，才会把短线势头扭转过来，否则向下考验的趋势就不会停止。</strong>华东医药应该是二季度的业绩泄露出来还不错，所以这几天明显有机构在二级市场上抢筹码，拿住不动就行了，这么好的企业估值也太低了。</p><p>因为拿道德批判别人的都是low逼啊，道德是拿来自律的，不是拿来对别人指手画脚的。你如果哪天能把这事想明白了，说明你价值观又通透了一层。<br>等到上涨预期冷却了，最后大家还是会回到租售收益比，全世界都如此。<br><strong>政府不希望房价大涨，也不希望大跌，就希望横着，消化杠杆。但对于杠杆炒房的人来说，这么横着也很伤，是在慢性流血。</strong></p></blockquote><p>2019-07-10 哇，昨晚的文章掉粉掉惨了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/oPv-vPtdw3HgdQA-jhmiWQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>其实现在科创板的IPO机制，和2014年之前A股IPO的玩法博弈几乎一样，是一个三方博弈的过程，并且会分为5个阶段，不断循环更替，我给简单梳理一下。<br>第一阶段，市场人气低迷，新股定价比较低，因为机构都不愿意出高价。这样的新股上市以后，开盘价涨幅也不大，但是容易在二级市场上炒起来，从而出现大妖股，炒新股的爆赚。<br>第二阶段，新股的定价依然不太高，因为机构反应没有那么快，但是二级市场的反应是很快的，之前低价卖掉新股的人，看到自己卖出去的新股变成妖股后痛心疾首，于是大家的整体预期变高，新股的开盘价就变得很高，打新中签的人爆赚，炒新吃肉空间就变少了。<br>第三阶段，机构看到新股的开盘价越来越高，于是他们就为了争抢筹码不断的抬高IPO定价的报价，最终导致新股的发行价越来越高。到了这个阶段，最占便宜的是融资的企业，而报价的机构、中签的股民、炒新的股民都越来越难挣钱。<br>第四阶段，随着开盘价越来越高，终于二级市场上炒新的股民不干了。新股一开盘就向下跌，谁买套谁，于是开盘价涨幅越来越低，打新收益越来越少。<br>第五阶段，终于，有新股上市第1天就跌破发行价，于是打新的情绪跌入冰点，股民谨慎申购，机构不愿意报高价。<br>到了这里，再从第一阶段重复循环。<br>上面的5级循环你看懂了么，其实核心逻辑是发行方、定价机构（打新者）、炒新者的三方博弈，谁都希望把锅里的肉都吃了，但因为市场滞后效应，导致风险在三方之间循环传递。</strong></p><p><strong>明天上证就要考验向下的第一个缺口，就是打电话那天跳空的那个，看看能不能有反弹，如果这个补了，我感觉向下就奔着2800那个去了。如果说之前2800我有抄底的计划，这次我没有了，因为缺口已经被削薄，支撑力度已经不及先前的一半，所以如果补了很可能是惯性下跌，我觉得并不安全。当然了，上面那个缺口也一样，之前那波反弹把缺口削的只剩6个点了，这差不多就是糊的一张纸，捅一下就破了。这一波如果向下，我要跌到2750以下才会考虑加仓。</strong></p><p>ETC是啥？？哈哈，高速公路收费站见过吧，车开过去不用交钱，自动抬杠。<br>通常新股都是几百倍，几千倍的申购量，所以中签率都只有0.1%以下，但双星新材因为根本没人要，到中午的时候还没卖完。<br>中签交1%是港股券商的行规。<br>利弗莫尔免掉的是其他手续费，香港很多券商，只要你申购，不中签也收费。</p></blockquote><p>2019-07-09 哈~炒股还要讲道德？<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/DekydIAb6M4dcjl_6zjHTA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>公募基金的交易原则说好听点是果断，说难听点是呆板，遇到这类黑天鹅，肯定会有强制止损。<br>我以技术面的角度来看，觉得今天抄早了。可以看到新城在今年这波主升浪之前，在25-22搭建过一个平台，那里应该有比较强的支撑，如果这一波直接能跌到25以下，你说做做超跌反弹的短线，我觉得还有值博性价比，28抢跑有些早，风险不小。<br>这不有病嘛，炒股我只讲法律，讲公平，只要公平合法，该挣的钱我一个铜板都不愿意错过。目前这慢熊市没啥增量资金，全是存量博弈，说白了你挣的钱，就是别人亏掉的钱。所以你亏的越多，你道德越高尚，你愿意吗？<br>其实A股不少牛逼的公司也和经销商紧密捆绑，比如茅台、格力，尤其是格力，经销商联盟和董明珠穿一条裤子是透明的秘密，所以业内普遍认为去年格力的业绩就是被人为调整过的。而茅台的经销商自己囤酒也不是什么新鲜事，谁让茅台酒这几年涨的嗖嗖的，卖酒不如屯酒利润高。</p><p>聊个题外话，如何优雅且稳妥的养老。存现金是肯定不妥的，这个国家一旦经济困顿，首先想到的就是增发货币，牺牲现金持有者的利益。买房呢，听起来是个不错的选择，毕竟房产是有限资源，国家也没有滥发，但房产的问题是大家的集中度太高，一旦普遍出现经济困难，每个人都指望靠房子养老，房子等于被集中套现，压力也很大的好么。<strong>说到底没有某一个专一资产可以抵抗所有风险，还是应该分散配置。买一点美股，买一点港股，挑传统行业现金分红率比较高的买，房子有1-2套就够了，别占比太高，买点债券基金，买点比特币，再来点黄金，拼个盘合适。</strong></p><p>说明很多股民只有喜恶，没有是非，只有情绪，没有理性。但没关系，这样的对手盘越多，这个市场就越容易挣钱。<br>都是生意，他们发做空报告也不是为了社会正义，人家就是要做空挣钱，等到空单平了，后面涨回去也不关他们的事。</p></blockquote><p>2019-07-08 抢跑的坏人太多了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Rx5GRM3ZY6nQyhccyL1eDw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>逻辑其实还是双缺口、三明治行情的那套思维。有网友觉得我老提缺口，很玄乎，但问题是这事不是我一个人编出来讲给你们听，而是全市场都在关注，然后就会产生微妙的“自我实现”效应。<br>底下那条线是2804，之前最低杀到过2822，然后就跌不下去了。<br>上面那条线是3052，上周最高冲到过3048，然后就涨不上去了。<br>看起来在两条线之间做低吸高抛的震荡是个不错的主意，但我并不建议这样，因为这种三明治行情不可能一直一直持续下去，总会找个方向突破的。但我确实没想到这一波双缺口内的箱体震荡，会持续这么长的时间，这都2个月了，还在玩…没完没了了。<br>最好的情况是先向下补缺，那就心里踏实了，可以心无旁鹭的加仓，然后等着向上便是了。<br>我前几天说向上再涨就考虑卖一点，嘿，果然就不涨了。之前说补缺就抄一点，结果缺口没补上就反弹了。</p><p><strong>这两天别着急抄底，还得跌，打电话那天有个缺口，趁着趋势大概率就先给补上了。至于底下2800的那个，我觉得不会一下子就跌穿，但这一波下跌应该还有几个交易日的惯性，总之别太着急。目前是多军和空军各自出了一记重拳，双方被打的够呛，但都没有躺下。两个缺口之前都被补了一半，所以都削的很薄，下一次我觉得不会再有缺口上的支撑，应该就是见分晓的时候，2个多月的震荡也会就此结束。所以接下来不要在缺口附近玩逆向操作，小心翻船。</strong></p><p>地产股是绩优权重里，少数还处于历史低估区的，我觉得保利和万科都可以，作为长期配置。<br>美的动态pe是15倍，小米是16倍，你别说，还挺接近的。看来市场是真把小米当制造业公司来估了，说好的高科技估值呐。<br>今天白马股整体跌幅比小盘股小多了，整天喊着人家瓦解，你倒是真的跌下来啊，够便宜了我还会考虑买的，现在确实贵的不想买，但手里的也不会卖。<br>看你因为什么原因买，如果你打算长期持有，愿意拿个5年10年，当然买港股划算了，炒惯了港股的回来一看A股，那价格根本就不想买。</p></blockquote><p>2019-07-07 1000亿市值的（伪）白马股，要退市了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/apHi2vHgDGKruJvpJCUFCg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>康得新的覆灭说明抄底烂票就是一条不归路，因为如果终点是零，你无论什么时候抄底最后都得亏100%。<br>科创板确定于7月22日开市，首批25家公司同时上市。<br>根据目前市场的热度和监管层的期许来看，不会有首日破发的公司，涨多涨少的问题。但对于长线投资者来说，刚上市的科创板因为关注度过高，流动性溢价大，不是长线投资的好标的。<br>周五的反弹预示着短线势头还在多军这边，反弹可以继续向上看一看，但我认为这一波直接向上补缺的概率低，下周小心回调风险。没操作，仓位不变。</p><p>（开户广告）</p><p>所谓的良性退出，绝大多数都是缓兵之计，安慰人的，p2p平台山穷水尽一般都不会公开宣称退出，因为那样对债务回收会造成困难。有些借钱的一看你平台雷了，就会想办法赖掉。<br><strong>我觉得有些白马股确实抱团导致估值偏高，但这种风险我觉得也算是炒股的正常风险，比起财务造假带来的崩盘，那都不算什么。</strong></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-07-
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;多军还是要向市场证明一次，自己有守住缺口的决心，才会把短线势头扭转过来，否则向下考验的趋势就不会停止。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;现在科创板的IPO机制，和2014年之前A股IPO的玩法博弈几乎一样。核心逻辑是发行方、定价机构（打新者）、炒新者的三方博弈，谁都希望把锅里的肉都吃了，但因为市场滞后效应，导致风险在三方之间循环传递。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;说到底没有某一个专一资产可以抵抗所有风险，还是应该分散配置。买一点美股，买一点港股，挑传统行业现金分红率比较高的买，房子有1-2套就够了，别占比太高，买点债券基金，买点比特币，再来点黄金，拼个盘合适。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;多军还是要向市场证明一次，自己有守住缺口的决心，才会把短线势头扭转过来，否则向下考验的趋势就不会停止。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果说之前2800我有抄底的计划，这次我没有了，因为缺口已经被削薄，支撑力度已经不及先前的一半，所以如果补了很可能是惯性下跌，我觉得并不安全。当然了，上面那个缺口也一样，之前那波反弹把缺口削的只剩6个点了，这差不多就是糊的一张纸，捅一下就破了。这一波如果向下，我要跌到2750以下才会考虑加仓。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;苏宁易购：上半年实现净利21-23亿，同比下降超6成。苏宁现在早就不是大家印象中的家电连锁企业，事实上过去几年扣除非经常性损益，它的业绩一直是负的，之所以有盈利全靠老板到处搞投资，买卖股票挣钱。所以它的业绩以及估值都很混乱，这股如果主营是投资的话，我是不会考虑投资的，不确定性太大。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;白马：有些股确实抱团导致估值偏高，但这种风险我觉得也算是炒股的正常风险，比起财务造假带来的崩盘，那都不算什么。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;目前一线城市房租收益率只有1.5%都不到，房贷5%，房价都不用跌，只要不涨一年就明亏3.5%，再这样横5年那些炒房的首付就亏没了。政府不希望房价大涨，也不希望大跌，就希望横着，消化杠杆。但对于杠杆炒房的人来说，这么横着也很伤，是在慢性流血。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其实现在科创板的IPO机制，和2014年之前A股IPO的玩法博弈几乎一样，是一个三方博弈的过程，并且会分为5个阶段，不断循环更替，我给简单梳理一下。&lt;br&gt;第一阶段，市场人气低迷，新股定价比较低，因为机构都不愿意出高价。这样的新股上市以后，开盘价涨幅也不大，但是容易在二级市场上炒起来，从而出现大妖股，炒新股的爆赚。&lt;br&gt;第二阶段，新股的定价依然不太高，因为机构反应没有那么快，但是二级市场的反应是很快的，之前低价卖掉新股的人，看到自己卖出去的新股变成妖股后痛心疾首，于是大家的整体预期变高，新股的开盘价就变得很高，打新中签的人爆赚，炒新吃肉空间就变少了。&lt;br&gt;第三阶段，机构看到新股的开盘价越来越高，于是他们就为了争抢筹码不断的抬高IPO定价的报价，最终导致新股的发行价越来越高。到了这个阶段，最占便宜的是融资的企业，而报价的机构、中签的股民、炒新的股民都越来越难挣钱。&lt;br&gt;第四阶段，随着开盘价越来越高，终于二级市场上炒新的股民不干了。新股一开盘就向下跌，谁买套谁，于是开盘价涨幅越来越低，打新收益越来越少。&lt;br&gt;第五阶段，终于，有新股上市第1天就跌破发行价，于是打新的情绪跌入冰点，股民谨慎申购，机构不愿意报高价。&lt;br&gt;到了这里，再从第一阶段重复循环。&lt;br&gt;上面的5级循环你看懂了么，其实核心逻辑是发行方、定价机构（打新者）、炒新者的三方博弈，谁都希望把锅里的肉都吃了，但因为市场滞后效应，导致风险在三方之间循环传递。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;说到底没有某一个专一资产可以抵抗所有风险，还是应该分散配置。买一点美股，买一点港股，挑传统行业现金分红率比较高的买，房子有1-2套就够了，别占比太高，买点债券基金，买点比特币，再来点黄金，拼个盘合适。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190630-20190706 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190630-20190706%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190630-20190706 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-07-07T02:31:25.000Z</published>
    <updated>2019-07-07T02:31:27.918Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-07-[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>证50近期可能有比较大的压力，因为已经接近了之前的高点，再往上就是新高，如果上不去就是双顶，心里层面的压力就会比较大。这一轮连蹦带跳的涨上来，底下缺口好几个，后面都是隐患，所以这个当口就不再推荐白马股了，后续调整的可能性挺大的，诸位注意风险。最近慎买白马股，尤其是我今晚夜报里那些分位值高于70%的，最好都回避一下。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>上证50近期可能有比较大的压力，因为已经接近了之前的高点，再往上就是新高，如果上不去就是双顶，心里层面的压力就会比较大。这一轮连蹦带跳的涨上来，底下缺口好几个，后面都是隐患，所以这个当口就不再推荐白马股了，后续调整的可能性挺大的，诸位注意风险。至于踏空的可以再等等，起码先看看前高的压力位能不能被突破再说，实在耐不住性子加仓的很可能当了短线的接盘侠。</li><li>现在市场里唯一的良性生态就是白马股抱团，虽然有时也会有个别人砸盘抢跑，但毕竟股票背后的公司是有真实价值的，军心很快就能稳住，等到不踏实的人陆续被洗出去后，留下来的股东一致性就会更强。我曾经说过，炒股就是选队友。你是愿意选一群各怀鬼胎，老想着割你的队友，还是选一群有共同价值观，更有耐心和毅力的队友？</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>农行：波动中枢是3.5左右。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>不是很有把握的交易最好就别做。很多散户就是想不透这个简单的道理，以为自己多看盘、多操作，是在股市里劳动，其实就是手痒了想撸，这是病，要治。</li><li>最近慎买白马股，尤其是我今晚夜报里那些分位值高于70%的，最好都回避一下，话说地产板块整体的估值还是比较低的，可以考虑。</li><li>只要慢熊市不结束，白马抱团的现象就不会结束。我对这几年A股的定义从来没变过，一直就是慢熊市，哪怕个别权重指数是上涨的，但A股整体一直在下跌。<br>具体表征，就是没啥增量资金，都是存量资金在互相收割，这种就是标准的慢熊市。我经历过2011-2013那几年慢熊，最大的感悟就是白马股涨的让人眼红，而中小创则跌的没有底线。我当年就是守着中小创，天天在骂茅台的那类股民。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-07-06 </p><blockquote><p>生活都在回忆里，而不是寄托在照片上，我觉得这样挺好。</p></blockquote><p>2019-07-05 </p><blockquote><p>这事谁听了都说巧，很多东西貌似真的是命中注定，躲也躲不开。我前些天还和老婆说，要是她想，现在再去拍一套，但我俩都老了。<br>她冷笑，不必了。</p></blockquote><p>2019-07-04 猥亵女童案余震<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/hqTNggWUJpF66_IMRv4tJw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今天虽然大盘又跌了，但其实还好啦，因为主题是杀富济贫。<br>看跌的多的股票，机场免税店概念（国旅、机场）、白酒、零售食品、医疗保健，普遍都是前些天创新高的大牛股，这些票就算回撤个5%算不了什么，洒洒水而已。上证50的图形问题很多，日后要修补的缺口好几个，我觉得这个位置谨慎加仓白马。<br>比如恒瑞医药是90%，那代表它比历史上90%的时期ttm市盈率估值都要贵，这个百分比越高，就说明起码在经营估值上处于历史高位。因为这几年白马股行情大涨，所以绝大多数分位都在50%以上，里面也就华东医药这个奇葩，可能是因为市场都觉得带量采购要把它搞死，所以给的估值处于历史极低的分位。<br>里面另一个极端的是海天味业，已经高达98%，这可以反映市场对这家公司的极度看好，但同时也要求其后业绩必须保持很高的增长，否则市场情绪一旦冷却也是挺可怕的。<br>我个人觉得分位超过70%的公司都该冷静一下，好公司和好价格是两码事。<br>没操作，继续74%仓位。有网友说我操作咋那么少，因为炒股不是多劳多得，我最近的上一个操作还是负效能的，<strong>不是很有把握的交易最好就别做。很多散户就是想不透这个简单的道理，以为自己多看盘、多操作，是在股市里劳动，其实就是手痒了想撸，这是病，要治。</strong></p><p>进入7月后，权重白马股就开始放缓了，我觉得这是科创板的门票效应。简单说就是很多人为了科创板打新，临时加仓了一些他们认为比较稳的上交所白马股，而随着门票资金涌入趋于稳定，股价就开始有些后继乏力。另外上证50已经连续数月大幅跑赢中证500，我觉得也需要预防一下风格转换，总之还是昨晚的建议，<strong>最近慎买白马股，尤其是我今晚夜报里那些分位值高于70%的，最好都回避一下，话说地产板块整体的估值还是比较低的，可以考虑。</strong></p><p>格力去年底的业绩打过鸡血，当时董明珠要连任，可能让经销商压货了，今年一季度美的增长16%，格力只增长1%，所以两边实际差不多。<br><strong>农行的波动中枢是3.5左右</strong>，3.6的话略贵。之前跌到3.4的时候有几个网友心急火燎的，我当时就安慰他们别慌，那个时候你捞了就赚了。</p></blockquote><p>2019-07-03 人面禽兽，新城董事长猥亵9岁女童被捕<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/FYL2PZaM2rpXGpbFQbdrPw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今天虽然大盘跌了不少，但没必要过度解读，涨多了跌一下很正常。比较突出的是养猪板块今天跌的比较多，温氏股份接近-5%，这也是创业板指今天下跌幅度较大的主因。<br>美国国会发函要求facebook立即停止Libra虚拟币项目。呵呵，政府始终不会轻易对虚拟币让步的，政府的三大职权资源，土地、铸币、收税，缺一不可。<br>没操作，继续等盘面异动。我心里面有想过的是上证如果涨到3150以上，就适当减一点仓位，但每次我这种话说出来了，往往就涨不到，所以这次我也可能随机应变。</p><p><strong>我觉得上证50近期可能有比较大的压力，因为已经接近了之前的高点，再往上就是新高，如果上不去就是双顶，心里层面的压力就会比较大。这一轮连蹦带跳的涨上来，底下缺口好几个，后面都是隐患，所以这个当口就不再推荐白马股了，后续调整的可能性挺大的，诸位注意风险。至于踏空的可以再等等，起码先看看前高的压力位能不能被突破再说，实在耐不住性子加仓的很可能当了短线的接盘侠。</strong></p><p>今年的主题是超跌反弹，之前跌了3年，今年一定是阳线，但也别指望有大行情。<br>东财是挺好用。对散户而言体验最好的券商，不需要加之一，因为它们公司的基因就是互联网C端客户起家，和老牌券商公司的很多理念就不一样。</p></blockquote><p>2019-07-02 炒疯了，惊现500%换手率<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/2VmH0H2wqc8oVJxAKQnBwg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>看着泰晶转债的K线，感觉就是过些天科创板的演习，小盘股，没有涨跌停，巨大的波动，暴涨暴跌，有可能一天翻倍，也有可能一天腰斩，贼刺激。<br>唯一的区别就是科创板实行T+1，不会像可转债这样玩出500%的换手率。我觉得还是这样好，从泰晶转债上就能看出，A股的交易者们基本没啥自控能力，你让他们参与T+0交易，就和给幼童递把刀玩耍一般危险。<br>这一两年小盘股的炒作生态越来越恶劣，A股陷入越来越残酷的存量竞争，用一句简单的话概括，就是韭菜割完了，现在拿镰刀的开始互砍。<br>除了今年2月份那一波暴力反弹行情，大部分时候小盘概念股都很难持续暴涨，前几年那些喜欢抢帽子的韭菜，要么之前两年已经血亏致残，要么就是学乖了，去蓝筹那里抱团取暖。<br>最后1公里接棒的韭菜没了，倒数第2公里的就开始抢跑，然后倒数第3公里、倒数第4公里……抢跑的人越来越靠前，再后来桃县那边发明出了核按钮，很多人跑出门第2公里就不顾代价的跑，生态彻底玩坏了。<br>前些天火过的那些概念，人造肉、工业大麻，热潮过后都是一地鸡毛。<br><strong>现在市场里唯一的良性生态就是白马股抱团，虽然有时也会有个别人砸盘抢跑，但毕竟股票背后的公司是有真实价值的，军心很快就能稳住，等到不踏实的人陆续被洗出去后，留下来的股东一致性就会更强。<br>我曾经说过，炒股就是选队友。你是愿意选一群各怀鬼胎，老想着割你的队友，还是选一群有共同价值观，更有耐心和毅力的队友？</strong><br>有网友问我，一直没有满仓，钱干嘛去呢。我当然不会就傻放在账户里，我股指期货账户保证金调动的时候，经常要挪钱过去，另外一些场外投资要用钱的时候也会调转。74%只是我心里面的一个概念，其实我账户的闲余资金很少，但如果大盘跌了，我认为机会来了，另外26%的钱1个小时内就会出现在账户里。<br>你们如果不想钱放着浪费，可以买我定投页面推荐的006947，收益不高，预期年利也就4-4.2%，但苍蝇腿也是肉，诸位自决。</p><p>（领红包活动）</p><p>我已经有房子了，够全家老小住了，再买房的话根据北京的贷款规则，要80%首付，一套不错的房子就要消耗近千万的现金，出租收益一年连2%都不到，房价已经3年没涨过了，我不想买。<br>那么什么是核按钮？是桃县那里的一种操作招式，即今日追涨停的股票，第二天开盘就挂跌停价卖出，确保自己第一时间就撤。然后越来越多的散户学会这招，大户发现自己打板被砸了一脸，最后大户也核按钮，哈哈。</p></blockquote><p>2019-07-01 biu biu biu<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/01Q_b_DqBtgp2SGprNMVlQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>涨这么多，反而不知道说什么好，持仓就完事了。<br>有段时间行情不好的时候，鱼盆全是no，老有网友问我为什么不减仓，74%是不是太多了。想想就恼火，我是从85%减到74%，可我减掉的那部分是茅台、平安、小天鹅（现在的美的），茅台和平安都比我减掉的价格又涨了20%，减个鸡儿减，就很烦。<br><strong>这要是一路头也不回的涨上去了，我大概就会一直处于这种半酸半甜的感觉，要说有啥教训，就是好公司的股票不要轻易卖，有时候就是为了做一个小波段，错过大波段。</strong><br>这几天老有网友问我，白马股这种逆天级别的上涨，什么时候是个头？<br>我的历史经验是，<strong>只要慢熊市不结束，白马抱团的现象就不会结束。我对这几年A股的定义从来没变过，一直就是慢熊市，哪怕个别权重指数是上涨的，但A股整体一直在下跌。<br>具体表征，就是没啥增量资金，都是存量资金在互相收割，这种就是标准的慢熊市。我经历过2011-2013那几年慢熊，最大的感悟就是白马股涨的让人眼红，而中小创则跌的没有底线。我当年就是守着中小创，天天在骂茅台的那类股民。</strong><br>所以这一轮眼见又是好几年慢熊，当然就趁早叛变了，我自从2017年6月份开始，就再也没有在公众号里推荐过市值小于100亿的股票。虽然有几个大票也跌，也套人，但大是大非站对了，整体就不会太糟。<br>什么时候慢熊结束了，白马的好日子也就到头了。其实今年2月份，有点牛市的味道，当时中小创的暴涨效应曾让白马股资金流出，狼狈不堪，但随着反弹结束风格又切回来了。<br><strong>在可见的范围内，比如今年下半年，我都不觉得会有全面牛市。甚至有时候我都在怀疑，会不会以后再也没有那种全民狂欢的爆牛行情，取而代之的就是这种权重指数慢牛，中小创慢慢挤泡沫的漫长过程，持续5年，10年，直到两边估值彻底倒挂，向港股美股靠拢。</strong><br>这个位置我不会追了，因为再往上涨就把上面的缺口补上了，到时候才是真的纠结，既怕继续上涨踏空，又怕往下跌补缺，脑子里面绷着根弦，各应人。还是下跌行情好，只用想着啥时候买。</p><p>这一波上涨虽然猛，但隐患也挺多的，这一波向上涨的差不多了以后，大概率回头还要跌回到2900附近这个平台。有了这一层的隐忧，这一波行情做多就做的贼难受，涨到这个位置不敢加仓，但减仓又觉得还早了点，左右都是难。这一段炒股真的就有种听天由命的感觉，太多不可控的因素。</p><p>今天这么强势，短线估计还得涨，但中线我是看空的。</p></blockquote><p>2019-06-30 今晚没标题，自己进去看。<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/vGmnD2NpqVWMe68SxObNVQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今年A股整体的中位数是+16.62%，也就是说一半的股票涨幅超过16.62%，你可以看一下自己手里的股票有没有跑赢这个数。<br>这只是股票的涨幅，但因为熊了那么多年，很多人都不敢全仓，所以实际盈利幅度肯定要比16%低。我这里有一个数据，公开业绩的6397个股票类私募产品，今年中位数收益是12.3%，这是专业机构的水平，散户可能稍差一些？<br>这几年的行情很极端，你拿对了绩优股，不畏高，坚定持有，赚50-200%都有可能。你若站错了队，坚持炒中小创壳股，今年亏10-20%也不会让人很意外。<br>以前我们老说选时和选股，以后可能更需要关注的是市场风格的选择。</p><p>对于贸易战的前景，我是对中国比较乐观的。</p><p>茅台卖了吗？后继如何看它呢。908卖了一半，剩下的打算长线持有，但短期内也不打算加仓。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-07-
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;证50近期可能有比较大的压力，因为已经接近了之前的高点，再往上就是新高，如果上不去就是双顶，心里层面的压力就会比较大。这一轮连蹦带跳的涨上来，底下缺口好几个，后面都是隐患，所以这个当口就不再推荐白马股了，后续调整的可能性挺大的，诸位注意风险。最近慎买白马股，尤其是我今晚夜报里那些分位值高于70%的，最好都回避一下。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;上证50近期可能有比较大的压力，因为已经接近了之前的高点，再往上就是新高，如果上不去就是双顶，心里层面的压力就会比较大。这一轮连蹦带跳的涨上来，底下缺口好几个，后面都是隐患，所以这个当口就不再推荐白马股了，后续调整的可能性挺大的，诸位注意风险。至于踏空的可以再等等，起码先看看前高的压力位能不能被突破再说，实在耐不住性子加仓的很可能当了短线的接盘侠。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;现在市场里唯一的良性生态就是白马股抱团，虽然有时也会有个别人砸盘抢跑，但毕竟股票背后的公司是有真实价值的，军心很快就能稳住，等到不踏实的人陆续被洗出去后，留下来的股东一致性就会更强。我曾经说过，炒股就是选队友。你是愿意选一群各怀鬼胎，老想着割你的队友，还是选一群有共同价值观，更有耐心和毅力的队友？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;农行：波动中枢是3.5左右。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;不是很有把握的交易最好就别做。很多散户就是想不透这个简单的道理，以为自己多看盘、多操作，是在股市里劳动，其实就是手痒了想撸，这是病，要治。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最近慎买白马股，尤其是我今晚夜报里那些分位值高于70%的，最好都回避一下，话说地产板块整体的估值还是比较低的，可以考虑。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;只要慢熊市不结束，白马抱团的现象就不会结束。我对这几年A股的定义从来没变过，一直就是慢熊市，哪怕个别权重指数是上涨的，但A股整体一直在下跌。&lt;br&gt;具体表征，就是没啥增量资金，都是存量资金在互相收割，这种就是标准的慢熊市。我经历过2011-2013那几年慢熊，最大的感悟就是白马股涨的让人眼红，而中小创则跌的没有底线。我当年就是守着中小创，天天在骂茅台的那类股民。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190623-20190629 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190623-20190629%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190623-20190629 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-06-30T01:51:30.000Z</published>
    <updated>2019-06-30T01:51:39.578Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-06-[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>A股属实是没什么好讲的，现在就是浪费时间的行情，没有真正大的波动，就没有系统性的机会。</li><li>PEG：所有业绩增速还在两位数以上的公司来进行估值。PB：周期比较明显，业绩受经济起伏影响很大的公司。分红率：规模极大，已经没什么成长的公司。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>A股属实是没什么好讲的，现在就是浪费时间的行情，没有真正大的波动，就没有系统性的机会。其实向下补缺挺好的，因为向上涨你还要考虑什么时候该跑，而向下跌，这个位置要考虑的就是怎么捡便宜货。毕竟对于股民来说，被套是一个不太需要考虑的选择，而账户里有浮盈才真正考验人性。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>券商：pb超过3的券商都建议回避。</li><li>上海机场：机场股现金流都很好，是现在市场最热的白马股，就是涨的贼高，等适当回调了可以配置。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>所谓的茅台魔咒可能也是泡沫估值的试金石，因为当你的股价高居两市榜首的时候，就会被放大镜围观，一点点瑕疵都会被放大。虽然依靠一定时期内的热度和盘子小的优势可以短期超越茅台股价，但若没有与之匹配的企业价值，最后迟早还是雪崩收场。</li><li>PEG的意思就是一家公司的业绩增速有多少，就给几倍市盈率。PEG模型可以替所有业绩增速还在两位数以上的公司来进行估值，在A股的应用范围是最广的。</li><li>但有些周期比较明显的公司，比如证券公司，熊市的时候业绩惨淡，牛市来了业绩大爆发，很明显就不能用peg来估值，这个时候一般都用市净率（pb）来估。<br>理论上所有的强周期行业，比如有色、化工、煤炭、钢铁、水泥建材、能源，这些行业有一个特点，就是上下游都没有自主定价权，业绩受经济起伏影响很大，通常应该用pb来估值。</li><li>还有一些公司，规模极大，或者行业日暮西山，已经没什么成长性了，比如大银行、高速公路、铁路公司、大型电力公司，你已经不能再指望它们业绩快速增长，这个时候市场就很现实，只看分红率。</li><li>A股投入的最大的成本其实是时间，想要节约成本，就不要太过专注于分时，白天专心工作，快收盘了看一眼，格局大一点，不要计较小波动。</li><li>研报可以大致帮你了解一家公司的业务框架，但你就根据这个买，不靠谱，因为现在研究员对公司的调研，很肤浅。很多雷掉的财务他们也发现不了。</li><li>可以推荐几只打新门票吗。农行、工行、神华、恒瑞、茅台、平安，抽三个买。</li><li>基金定投坚持10年，最后收益率大概率和GDP的增速是相当的，可以跑赢银行理财，但也别指望暴富。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-06-29</p><blockquote><p>今晚休一晚，给你们讲个我珍藏多年的笑话，保准能把你给逗乐了。<br>世界知名学术杂志《 科学 》曾发表了一篇论文，某团队用核磁共振扫描了狗的大脑，发现狗是用左脑对语言进行处理的，这是一个重大突破，因为绝大多数的动物都是用右脑来处理，这篇研究得到了发表。<br>然而，第二年，团队研究人员就发表了一篇纠错声明，因为他们事后想起来人是躺着进去的，而狗是趴着进去的，所以左右脑搞反了。</p></blockquote><p>2019-06-28 叨叨叨叨叨叨叨叨叨叨<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/A0cK1Dfz6oZIJTshga3pLw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我十分讨厌那些散布k12教育焦虑的人，动辄就是月薪几万养不起孩子，前几年养个娃的口径成本是100万，最近我看已经快涨到200万了。<br>这些人真的很烦。有些是为了在展现自己家境富裕的优越感，有些是为了制造焦虑吸引关注，有些就是纯粹口嗨为了自个爽。本来你就想佛系的平淡度日，这些人会鼓动你继续努力，踩着别人的脑袋向上爬。如果你不为所动，他们就开始恐吓，别人要踩着你的脑袋向上爬。<br>再淡定的人，长期被这类言论包围，最后也会开始焦躁。其实眼下中国社会的教育军备已经很严重了，再进一步升级是要逼死孩子和家长。<br><strong>我觉得未来社会开始逐渐向多元化发展，学历不再是唯一的谋生出路，相比之下，我觉得更重要的是如何让孩子成为一个有趣的人，最好还有一两技之长傍身，就很OK了。</strong><br>比如我的夜报，虽然写的是证券，但看多了你也会发现，貌似这慢熊市里也不能帮你发财，但依然读者群体越来越庞大，没啥秘诀，原因无非我是个有趣的人。<br>尽量让自己变得有趣一点。</p><p>（没写）</p><p>关键还是顺势而为，并不是价值投资一定对，而是这几年A股的风格就偏向价值股。你拿个饭勺使劲划，若是逆流，一点用都没有的。<br>不止淘宝直播，是整个内容创业都是风口。你会唱会跳，会逗人笑，会画画，会演奏，会写小说，会写博文，只要你是个有趣的人，能吸引到他人愿意花时间给你，你就会变的有价值。<br>通达信软件选区间涨跌幅，命令是.403，注意403前面有个点，然后选前面半年时间，就能出涨幅表，但那个也没什么用，<strong>最快的你又买不到，买到了也拿不住，何必自寻烦恼。</strong></p></blockquote><p>2019-06-27 今晚不皮了，说点认真的<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/5YjGT88asw04xSwkYe6-ZA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我后来反思了一下，<strong>所谓的茅台魔咒可能也是泡沫估值的试金石，因为当你的股价高居两市榜首的时候，就会被放大镜围观，一点点瑕疵都会被放大。虽然依靠一定时期内的热度和盘子小的优势可以短期超越茅台股价，但若没有与之匹配的企业价值，最后迟早还是雪崩收场。</strong><br>前几天我列了一下证券板块的pb估值，很多网友，主要是一些新股民就问怎么给上市公司估值，怎么判断一家公司的估值是贵了还是便宜了?<br>今晚我简单的讲一下吧，首先大的原则还是要分行业，因为有的朝阳行业成长性高，有的夕阳行业前途暗淡，具体采用的估值模型都不一样。<br>目前市场比较主流的估值模型是PEG，也是我比较喜欢用的。<br><strong>PEG的意思就是一家公司的业绩增速有多少，就给几倍市盈率。</strong>举个例子，比如茅台它的业绩增速是同比增长30%左右，那根据peg=1的原则，它就值30倍动态市盈率的估值。<br>如果业绩同比增速&gt;市盈率倍数，就说明这公司是被低估了，比如华东医药，我一直吐槽砸盘的人不理性，是因为它的增速是37%，但动态市盈率只有12倍。<br>用peg估值最害怕出现的情况，是公司业绩突然下滑，比如增速从40%下滑到20%，那对应的市盈率从40倍跌到20倍，股价就是腰斩，要出人命的。去年的老板电器就是类似的案例。<br>所以实际案例中peg估值往往也包含了对未来的预期，再拿华东医药举例，之所以出现大幅倒挂，是因为市场觉得后面几个季度业绩会下滑，到时候可能增速跌到12%，那就和市盈率匹配了。当然我不信邪，我要等后面几个季度的业绩出来再说。<br><strong>PEG模型可以替所有业绩增速还在两位数以上的公司来进行估值，在A股的应用范围是最广的。<br>但有些周期比较明显的公司，比如证券公司，熊市的时候业绩惨淡，牛市来了业绩大爆发，很明显就不能用peg来估值，这个时候一般都用市净率（pb）来估。<br>理论上所有的强周期行业，比如有色、化工、煤炭、钢铁、水泥建材、能源，这些行业有一个特点，就是上下游都没有自主定价权，业绩受经济起伏影响很大，通常应该用pb来估值。<br>还有一些公司，规模极大，或者行业日暮西山，已经没什么成长性了，比如大银行、高速公路、铁路公司、大型电力公司，你已经不能再指望它们业绩快速增长，这个时候市场就很现实，只看分红率。</strong><br>由于咱们目前买银行理财的收益也有3-4%，所以买这些大公司的分红率常年也在这个区间。<br>最后一种估值模式是市销率，即按照公司的销售额来进行估值，这个通常用于那些规模急速扩张，但公司财务上还处于亏损的互联网公司。比如亚马逊到现在都还是亏损的，但公司市值却是世界第一，因为大家都看好它的成长性，觉得现阶段不着急挣钱，先把规模做好，把客户体验做好，至于未来想挣钱了那是分分钟的事。<br>你们应该也看出来了，今天主要是市场里面没啥有意思的事情，才会写了这么一篇内容偏硬的文章，好歹把篇幅给凑上了。其实我上面说的内容还是很笼统的，具体到上市公司可能不是单一系统估值，有可能是同时几套系统交叉估值，但那个展开的话对新股民就太不友好了。基本上粗略的估值框架，新股民看懂上面的这几段就够了。<br>哦对了，A股其实还有一个重要的估值流派我忘记说了，叫市梦率，哈哈哈，就是画饼玩概念，估值全靠意淫做梦，胆子有多大估值就有多高。<br>今天权重股强势，所以指数涨的好看，但中小创其实一般般。</p><p>（没写）</p><p>什么时候A股总龙头完成了换代，社会也才算完成换代吧。我觉得茅台长牛挺正常的，美国的可口可乐也差不多是30倍pe的估值，两边不向上下。腾讯和阿里只是没在A股上市罢了，它两的市值是茅台的3倍多，这才是真正的龙头。<br>短线没有啥估值，短线投机就看资金量，谁有钱冲进去谁就是爸爸。<br>净资产收益率也是一个估值维度，用的人确实不少，我挑选白马股主要用的就是它。</p></blockquote><p>2019-06-26 90%？ 95%？<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/RdQwHV0pnePLjq1V7_fBYw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今天证券板块全线大跌，主要还是受中信证券昨天110亿减持计划的影响。另外我昨天发的pb表上估值最高的华林证券和天风证券也跌停了，所以逻辑还是挺明显的，就是杀估值虚高。<br><strong>金融行业的公司没有护城河，大家都是靠牌照吃饭，无论是银行、券商都一样，所以别神神叨叨的拿金融股的未来成长性讲故事，我信你个鬼。<br>pb超过3的券商都建议回避。</strong><br>军工资产现在不是市场热点，这两同业重组算不上多大的利好，明天别脑子一热就冲进去。</p><p>没啥可说的，继续耗着吧，最近医药还行，估值一直在修复，但之前砸的那个坑还没爬出去。比特币这几天倒是涨疯了，我今天减仓了，还是决定先把这一轮投进去的本金给拿出来，剩下的都是利润，心态贼好，随它涨去，这次我不会再像2年前那样轻易被洗出来了。</p><p>这哪是炒股呀，叫熬股还差不多。所以嘛，你<strong>在A股投入的最大的成本其实是时间，想要节约成本，就不要太过专注于分时，白天专心工作，快收盘了看一眼，格局大一点，不要计较小波动。<br>研报可以大致帮你了解一家公司的业务框架，但你就根据这个买，不靠谱，因为现在研究员对公司的调研，很肤浅。很多雷掉的财务他们也发现不了。</strong></p></blockquote><p>2019-06-25 10分钟跌98%，刺激炸了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/2Z4eOAMQoD8pO7_JD_I3VQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>中国的金融业最大的门槛是牌照，只要有了牌照，彼此的服务就没啥差异化，所以估值基本上也是一个水平，不可能差出好几倍的。这表里唯一有理由例外的就是东方财富，因为它不是一个纯粹的券商。<br>依然还是三明治的行情，被两个缺口夹在中间。其实现在要说的话，先补哪一个还不好讲，形势挺复杂，等正式突破了再说吧。</p><p><strong>A股属实是没什么好讲的，现在就是浪费时间的行情，没有真正大的波动，就没有系统性的机会。其实向下补缺挺好的，因为向上涨你还要考虑什么时候该跑，而向下跌，这个位置要考虑的就是怎么捡便宜货。毕竟对于股民来说，被套是一个不太需要考虑的选择，而账户里有浮盈才真正考验人性</strong>，你们说我说的对么？昨天文章里提到的港灯，代码是02638，这个和电能实业，是我认为香港最好的股票，稳的可怕。每年都固定分现金，4-5%的股息率。不懂港股的买这两个入门，李嘉诚带你飞，不会吃大亏的。老头现在最爱的资产，一是地产收租，二就是旱涝保收的公用事业。</p><p>牛猫，请问你一直都没满仓，剩下仓位你是什么形式存在的？现金么？想知道流动资金的归处。正好给你们推荐一个短债产品，006947，可以在我的定投页面上买，收益率不高，七日年化也就4-4.2%，但是胜在安全稳定，持有30日以上就免赎回费，作为现金中短期管理还是很不错的，比逆回购和银行理财强。<br><strong>想定投中小创，有什么选股思路吗？还不如定投证券指数基金。</strong><br>东财5.06算高还是低？按券商估值，5倍就离谱，按互联网估值，5倍就还行。问题是现在谁也说不清楚它到底算哪一类企业。<br>银行股是看PE还是PB呢？目前是否有投资价值。银行一般就看股息率，年化股息3-5%这个区间，小银行少点，大银行多点。</p></blockquote><p>2019-06-24 又一家全国知名公司炸雷了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/zv98WTpf9gHBXZmK4a1CLA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>花旗再次重申，美的买入评级，格力卖出评级。原因是美的将受益于产品战略和品牌推广，格力基本面不佳且股价已充分兑现混改预期。<br>今天市场窄幅震荡，只有创业板指因为权重股表现不好跌的稍微多一点，我觉得趋势还行，毕竟上周后面两天涨那么多，洗一下盈利盘也是应该的，关键看后面两天，能不能继续向上收复特朗普推特撕开的那个缺口。银行一般就看股息率，年化股息3-5%这个区间，小银行少点，大银行多点。</p><p>很多人开了利弗莫尔证券后，都问过我哪些股票可以买，既然开的是港股，就尽量买境外的资产。我说说我个人的配置啊，我有一些美团，因为我看好它在中国互联网圈未来是保四争三的位置，也是最有机会和今日头条掰一掰手腕的。至于百度已经不行了。另外电能实业、港灯，是可以作为主力仓的，这两家公司比A股的茅台还稳，茅台还腰斩过，这两公司连20%回撤都很少见，因为香港的电力是可以自己定价的，永远不会亏。其次我买了一些农业银行港股，以及重庆农商银行港股。还配置了一些鲁证期货、英皇证券，广深铁路，大唐发电，都是一些估值低，分红稳定的公司。长期放那里吃股息也不错。</p><p>你觉得有哪些合法暴富一点点的方法？我之前的文章里介绍过了，这几年最常见的就是内容创业的，内容创业包括写小说、画漫画、唱歌、短视频表演、跳舞、说段子、玩游戏，总之你只要有一项能娱乐大家的天赋，吸引到流量，你很快就能赚到钱。内容创业硬门槛很低，你不需要啥钱就能启动，但软门槛比较高。<br><strong>可以推荐几只打新门票吗。农行、工行、神华、恒瑞、茅台、平安，抽三个买。<br>能说说上海机场如何吗？机场股现金流都很好，是现在市场最热的白马股，就是涨的贼高，等适当回调了可以配置。</strong></p></blockquote><p>2019-06-23 笑死，有人偷鸡不成，反被摸了鱼<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ZB2Zw1afvbsrrT98QVIkqA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>A股天生极端，只有干，或不干，没有慢慢干。<br>周五没操作，还是74%仓位。我到现在还是觉得下面那个缺口差十几个点没补上有些可惜，因为这样一来涨上去了反而会让人心有顾忌，老担心后面会滚回去。现在的局面比当初还复杂一点，因为领导人之间打了个电话，再加上政策利好，导致中小创下面有2个跳空缺口，这种图形让我不太敢伸手，打算再看看。</p><p>下周前面两天会很有意思，因为按照目前的趋势，再往上拱两天，上面那个缺口就给补上了，我觉得这事没那么简单，毕竟只是一个电话，并没有回到几个月前谈判时的状态，所以之前如果说是过度悲观的话，那现在看起来就有点是过度乐观。本来周五想加仓一点中证500指数的，但后来一看下面的双缺口我还是怂了，再等等吧，现在的图形太纠结，硬伤多。</p><p>我认识一个做配资的朋友，说客户来的时候一个个都信心满满，都9成以上都是输光内裤滚蛋，就没见过几个挣钱走的。<br><strong>基金定投坚持10年，你认为能翻几倍？最后收益率大概率和GDP的增速是相当的，可以跑赢银行理财，但也别指望暴富。</strong><br>巴菲特的公司也从不分红，其实你要从分红看的话，腾讯和阿里也不怎么样，这些公司自身成长快，留着钱可以帮股东赚更多的钱。但这个结论反过来，经常分红的公司都是好公司，那是绝对没错的。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-06-
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A股属实是没什么好讲的，现在就是浪费时间的行情，没有真正大的波动，就没有系统性的机会。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PEG：所有业绩增速还在两位数以上的公司来进行估值。PB：周期比较明显，业绩受经济起伏影响很大的公司。分红率：规模极大，已经没什么成长的公司。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A股属实是没什么好讲的，现在就是浪费时间的行情，没有真正大的波动，就没有系统性的机会。其实向下补缺挺好的，因为向上涨你还要考虑什么时候该跑，而向下跌，这个位置要考虑的就是怎么捡便宜货。毕竟对于股民来说，被套是一个不太需要考虑的选择，而账户里有浮盈才真正考验人性。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;券商：pb超过3的券商都建议回避。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;上海机场：机场股现金流都很好，是现在市场最热的白马股，就是涨的贼高，等适当回调了可以配置。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;所谓的茅台魔咒可能也是泡沫估值的试金石，因为当你的股价高居两市榜首的时候，就会被放大镜围观，一点点瑕疵都会被放大。虽然依靠一定时期内的热度和盘子小的优势可以短期超越茅台股价，但若没有与之匹配的企业价值，最后迟早还是雪崩收场。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PEG的意思就是一家公司的业绩增速有多少，就给几倍市盈率。PEG模型可以替所有业绩增速还在两位数以上的公司来进行估值，在A股的应用范围是最广的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;但有些周期比较明显的公司，比如证券公司，熊市的时候业绩惨淡，牛市来了业绩大爆发，很明显就不能用peg来估值，这个时候一般都用市净率（pb）来估。&lt;br&gt;理论上所有的强周期行业，比如有色、化工、煤炭、钢铁、水泥建材、能源，这些行业有一个特点，就是上下游都没有自主定价权，业绩受经济起伏影响很大，通常应该用pb来估值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;还有一些公司，规模极大，或者行业日暮西山，已经没什么成长性了，比如大银行、高速公路、铁路公司、大型电力公司，你已经不能再指望它们业绩快速增长，这个时候市场就很现实，只看分红率。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A股投入的最大的成本其实是时间，想要节约成本，就不要太过专注于分时，白天专心工作，快收盘了看一眼，格局大一点，不要计较小波动。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;研报可以大致帮你了解一家公司的业务框架，但你就根据这个买，不靠谱，因为现在研究员对公司的调研，很肤浅。很多雷掉的财务他们也发现不了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;可以推荐几只打新门票吗。农行、工行、神华、恒瑞、茅台、平安，抽三个买。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;基金定投坚持10年，最后收益率大概率和GDP的增速是相当的，可以跑赢银行理财，但也别指望暴富。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190616-20190622 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190616-20190622%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190616-20190622 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-06-23T02:23:22.000Z</published>
    <updated>2019-06-23T02:23:32.828Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-06-[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li><p>市场：</p></li><li>这一波看起来是熬到头了，前些天还有人问我为什么鱼盆都是no也不减仓，因为我拿的都是业绩不错的公司，我不愿意做价格上的趋势交易，我觉得自己能挺过来。唯一可惜的是没有向下补缺成功，没给我抄底加仓的机会。感觉这一波向下补缺是不会了，倒是上面的缺口有可能短期要冲一下。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>华宝油气：果然4毛5就是底。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>所以买保险，注定就不可能赢，它只是用来预防财务风险的。买保险是消费，不是投资。现在比较流行的方案是给家人买一份重大疾病险，保额在50-100万区间，因为通常50-100万治病够了，如果治不好那也不是钱的问题。<br>根据概率不同，小孩买这类产品大概是600-1500元/每年，成人买这类产品大概是2000-4500元/每年。<br>不要挑选退返类产品。买了保险以后注意90天内（需注意部分产品是180天）别体检。一定是分年交，不要看总额低就一口气付钱，这就跟买房不贷款一样蠢。所有的分红险，都不推荐。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-06-22</p><blockquote><p>很多人一听起香港的东西，就会有一种高级感。嗯，虽然我们的奶粉确实不如那边的好，但保险产品其实并不差。<strong>香港保险要说客观上的优势，也就是那边人均寿命比内地高，所以寿命较低的内地顾客，买了根据香港人寿命概率算出来的产品，等于是占了便宜。</strong><br>除此之外香港保险就没优势了。<br><strong>那边所谓的高分红险种，我算过帐性价比都低，事实上你指望保险公司给你理财，还不如把钱给基金公司。</strong>都是代客理财行业，基金公司盈利远远没有办法和保险公司比，你们想想背后的原因。<br>前几年很多富人对香港保险趋之若鹜，有一个重要原因是当做外汇资产的配置，因为港币挂钩的是美金，非人民币，而且那个时候外汇管制比较宽松，很多人就趁机就嗖嗖的买，后来人民币跌了，外汇监管趋严，大伙的心思就熄了。<br>另外买香港保险障碍挺多的，你要本人去港办理，遇到法律纠纷比较麻烦，而且在偿付能力和保险公司的安全性上，内地是不比香港差的。<br>保险公司本质，是通过概率设计风险产品来出售，拿到你的钱后他们进行组合投资，赚来的部分覆盖顾客们的风险，多余的就是他们的利润。</p></blockquote><p>2019-06-21 今晚推荐2个亲民实惠的产品<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/uJVXVNO8hDtCe0BTlbtzkA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>1、保险 - 永远不可能赢的投资<br>我几年前写过一篇香港保险的文章，把保险的原理讲的很清楚，精算师们通过各类大数据统计出来的概率，来和客户进行风险对赌。<br>比如一个在30岁生日当天健康的男性在生日后一年内死亡的概率为千分之0.881，那么想要给他买一份一年期保额为10万的保险，硬成本就是88.1元。<br>当然真实的产品要比这贵的多，还要算销售提成、运营成本、公司利润，最起码要卖你120以上才行，所以你买保险就是和保险公司进行风险对赌，从大样本概率上肯定亏，除非你赶巧了正好生病、受伤或者死亡，才能赢钱，但这钱你肯定不想赢。<br><strong>所以买保险，注定就不可能赢，它只是用来预防财务风险的。<br>买保险是消费，不是投资，此话请在心中默念3遍。</strong><br>2、买保险 - 头盔原则<br>我打个比方，保险其实就像是盔甲，你穿的越多，上了战场虽然理论上就越安全，但盔甲很笨重，穿多了会降低灵活性，消耗体力，万一战败撤退还是个要命的累赘。所以穿盔甲，必有取舍。<br><strong>我觉得买保险也是这个思路，给家庭财务戴个头盔，轻便实用，而不是穿一整套盔甲，把自己压垮。</strong><br>3、买多少钱的合适？<br><strong>现在比较流行的方案是给家人买一份重大疾病险，保额在50-100万区间，因为通常50-100万治病够了，如果治不好那也不是钱的问题。<br>根据概率不同，小孩买这类产品大概是600-1500元/每年，成人买这类产品大概是2000-4500元/每年。<br>所以什么样的人适合买保险就很明白了，每年支出3000-4000保费不影响家庭生活质量，同时财务比较紧凑，难以承受突发50-100万意外支出的家庭，都该认真考虑一下。</strong><br>如果你家特有钱，随时拿出100万现金看病没压力，那就别买了，没必要。<br>4、其他补充<br>我推荐的是重大疾病险，只含部分病种，所以感冒、腹泻这种小病是不管的。你想管也有对应的保险产品，但是更贵，想想我说的头盔原则，没必要。买之前要看清楚产品所覆盖的病种。<br><strong>不要挑选退返类产品</strong>，一些老人直觉上喜欢那种几十年不生病，本金返还的产品，但你买的哪有人家卖的精，几十年后货币贬值，退你的本金可能只买的起几瓶茅台。这一点你们听我的，就买纯消费的产品。<br><strong>买了保险以后注意90天内（需注意部分产品是180天）别体检</strong>，这段时间算等待期，万一你90天内查出大病，保险公司只退保费不赔钱，90天后查出病来才给你管上。<br>买了保险以后有15天犹豫期，你反悔了，随时可以全额退。</p><p>（没写）</p><p>你说的对，我就是不买保险的那类人，所以我从来也没推荐过你们买，但后来想想每个人的情况确实不一样，我财务状况比较厚，寻常大病都扛得住，但并不是每一个家庭都扛得住50-100万的突袭。总之这事分人，我文中说的很清楚了，诸位自己斟酌。<br><strong>是不是一次交齐比按年交合适？NO！一定是分年交合适，不要看总额低就一口气付钱，这就跟买房不贷款一样蠢。</strong><br>以前文章有写过，我自己去打听了一下，不划算，投保的前面8年都是亏损的，第九年才回本….当然了，你在宣传材料里看到的是连续20年、30年以后赚几倍的复利，但我依然觉得没意思，不推荐。事实上<strong>所有的分红险，都不推荐。</strong><br>为什么不建议买分红险？而消费险更好？我之前不是给你们贴过15万亿保险的投资方向么，40%买债，股票+基金10%，剩下还有各种乱七八糟的，你以为保险公司把钱拿走了干嘛，就是去搞投资。赚到的钱只分你4%，我还不如自己去投。</p></blockquote><p>2019-06-20 今晚有一条核爆级别的消息<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/3uOv0nrTcQDTCBwl6HmKeA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>如果上面的你还没看懂，那我用更简单粗暴的解释，就是监管层终于结束了持续三年的壳打压，对资产重组松绑了，A股的小盘股，尤其是创业板小盘股，将迎来核弹级别的利好。<br>所以我觉得这个消息，有可能会对未来几年A股的整体风格发生影响，当然具体影响有多大，要看监管层最后的落地执行力度。我感觉监管层是想给小市值股回点血，毕竟这几年的二八行情太极端了，但应该也不希望回到三年前那种炒壳炒到飞起的病态市场，那是开历史倒车。<br>几乎都翻红了，<strong>这一波看起来是熬到头了，前些天还有人问我为什么鱼盆都是no也不减仓，因为我拿的都是业绩不错的公司，我不愿意做价格上的趋势交易，我觉得自己能挺过来。唯一可惜的是没有向下补缺成功，没给我抄底加仓的机会。</strong></p><p>形势变的太快了，突然中美就开始重新谈判，突然政府打算放开壳股的限制，<strong>感觉这一波向下补缺是不会了，倒是上面的缺口有可能短期要冲一下。</strong>今晚出的消息对小盘股极其友好，明天低市值板块我猜会暴动，如果证监会刻意引导的话，甚至未来一段时间小盘股会整体走出一波中期反弹，这个还需要进一步观察，无论如何现在看空是不合适的，应该持仓做多，也不要轻易被洗出去。</p><p>我一直说向下先补缺的概率更大，从没说过100%，炒股都是概率游戏，这也分对错吗？而且确实创业板指、中小板指、中证500都补缺了，只有权重指数没补。最重要的是，我夜报里没说过一个卖字，所有的交易计划都是持有，以及何时买。<br>涨一天算一天，干嘛要给指数插标记，涨不到就不走么？你记住了，投资者的观点都是很廉价的，巴菲特10年前还说过看不懂苹果，不会投资，现在是头号重仓。<br><strong>xop今晚涨了接近4%，明天华宝油气也能涨，这个果然4毛5就是底。</strong><br>中国石油不是最好的打新门票嘛。这是你说的，上交所的门票股里，怎么排前10都轮不到它，平安、神华、茅台、恒瑞，哪个不比它好。</p></blockquote><p>2019-06-19 单日暴涨244%太刺激了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/GQ8eYIva0BZa7umDse8Urw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>这类妖股有什么特点呢？倒是有一点规律，首先必须是充分换手，你们记住一点，不可能带着100%中签的散户一起上天的，肯定是70-80%以上的散户把筹码洗出去后再妖化。其次是充分换手的过程中是在低价区，且不能高开低走，否则就说明没啥潜力。<br>当时最难熬的阶段就是忍住开盘抛出的冲动，尤其是其他中签的人都在卖，浮盈短时间内蒸发上万，心里压力很大，普通人很难挺过那一段。<br>用一句电影台词形容现在的A股市场，就是人心散了，队伍不好带了。真正有长远格局的人都锁仓在绩优股里，他们不会因为这种短期消息而上蹿下跳，愿意用时间换取企业成长的价值。<br>但小盘股里主要都是些浮躁的短线客，这些人脑子里想的都是今天高开赶紧卖了，明天争取低价捞回来。做一个2-3%的小波段，微微降低一些成本也能给他们带来快乐，所以中小创就一直很弱很坑爹。<br>没有增量资金，存量资金还热衷于内耗折腾，真是锉队友。<br>今天最强的上证50指数已经攻击并入侵了上方的缺口，这应该是多头近期罕见的战果。接下来的行情估计还是震荡，还得耐心慢慢磨。</p><p>（没写）</p><p>为什么有些股票频繁在集合竞价前几分钟拉涨停，一年内却几乎无涨停。逗你玩啊，你有个几千万，你也可以逗别人玩。不过有些是为了自己开盘卖，先把你们这些散户的卖单引诱挂在高位，回头他自己卖抛压就小多了，你稍微动一下脑经就能想明白。<br>我想请问你这个最高点是咋抛的？1/3靠坚忍，1/3靠判断，1/3靠运气，我也就那一次爽到了，之后经常也有踩到妖股但是卖早了的，这几天网友不老挤兑我特斯拉卖早了吗，踏空10%。<br>原油开采成本你怎么算的？其实没有统一的成本，不同国家的成本也不一样，但一般分析师们普遍说的是50-55美金，但跌破50美金也没见大家都倒闭。</p></blockquote><p>2019-06-18 半夜突发喜讯，暴涨了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/5b9bP6BEW_Bm4nHF5EF1rg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我国政府的立场已多次阐述，不怕打，但也随时敞开谈判大门，希望这次美国能在平等互利的原则上拿出诚意来谈，合则两利，尤其对于咱们这些资本市场的投资者来说肯定是好消息。</p><p>（填中奖地址）</p><p>现在去加仓股社区的基金，还是按之前的价吧，还是按明天涨后的价。当然是明天收盘的价格啦，如果现在买就能按照之前的价格，那我的定投网站页面，今天晚上就会被全中国人民给挤爆了，哥们，你想得倒挺美。</p></blockquote><p>2019-06-17 青蒿PLUS<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/8CNtE1fJz4drc66ye97KyQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>疟疾的药用市场其实并不大，毕竟非洲兄弟大部分都还活在水深火热里，全球每年也就200亿左右的药用市场，就这境外药企还抢了不少市场份额，咱们发展的空间并不大。你们自己上面也看到了，最正宗的屠呦呦概念股，昆药集团，青蒿系列的营收占比也很有限，所以我觉得短线一两个涨停靠谱，你指着这个往翻倍去做，不靠谱。</p><p>现在的行情，就是多头死死护住权重股，力保指数不崩，但小盘股就顾不上了。有点像是一个重伤垂危的人，找内功大师和巫医求救。大师上来就传输内功，护住心脉，吊住这人一口气，但是身上伤口持续流血，情况也没好转，气息越来越弱。巫医在边上说别救了，早点死死掉，我用控尸术。病人一听，立刻睁眼对大师说，别，我觉得我还能抢救一下。<br>哈哈，我不知道内功大师还能坚持多久，但最后估计还是要巫医上。</p><p>地震时第一反应不是往楼下跑，一般就那几秒，跑是来不及跑出去的，想办法去墙脚，或者卫生间这种面积小，结构比较稳固的房间先躲过第一波，后面稳住了再看看能不能出来。这是我从书上看来的。</p></blockquote><p>2019-06-16 见了鬼的92%<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/XgLlXWcbPQJoflTRBETAew" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>周五大盘被干回去了，5G、人造肉、稀土永磁这些近期热门的概念全线下跌，太弱鸡了，多头连往敌方阵地前靠近的勇气都没有，局面依然是空头绝对占优。我还是之前的判断，即先向下补缺的概率大，但中长线（3-6个月）看，目前的位置是低位区，宜分批收集筹码，没必要自己吓自己。</p><p>太弱了，概念股全面退潮，下周的上半周压力比较大，可能又要考验向下缺口的支撑。没有什么好说的，继续保持耐心，等待方向的确定。2800这个缺口这次挣扎的时间越长，被补上后向下突破的惯性就越大，如果形势不好的话，有可能被一口气向下再多打个2-3%，但到时候那种恐慌抛售出来的筹码是值得捡的，就看你到时候有没有这个勇气了。</p><p>很想学习一些股票方面的知识，当然我也知道这个不是单个知识结构体，只是想了解先从哪块入门？麻烦指点一二。顺便回答一下上面那个网友，如果真想补一下基础的话，去把证券从业资格考试的教材看一下，一共4本吧，全部都看完，顺便还能把从业资格给考了，基本就算扫盲了。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-06-
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这一波看起来是熬到头了，前些天还有人问我为什么鱼盆都是no也不减仓，因为我拿的都是业绩不错的公司，我不愿意做价格上的趋势交易，我觉得自己能挺过来。唯一可惜的是没有向下补缺成功，没给我抄底加仓的机会。感觉这一波向下补缺是不会了，倒是上面的缺口有可能短期要冲一下。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;华宝油气：果然4毛5就是底。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;所以买保险，注定就不可能赢，它只是用来预防财务风险的。买保险是消费，不是投资。现在比较流行的方案是给家人买一份重大疾病险，保额在50-100万区间，因为通常50-100万治病够了，如果治不好那也不是钱的问题。&lt;br&gt;根据概率不同，小孩买这类产品大概是600-1500元/每年，成人买这类产品大概是2000-4500元/每年。&lt;br&gt;不要挑选退返类产品。买了保险以后注意90天内（需注意部分产品是180天）别体检。一定是分年交，不要看总额低就一口气付钱，这就跟买房不贷款一样蠢。所有的分红险，都不推荐。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190602-20190608 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190609-20190615%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190609-20190615 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-06-16T02:55:24.000Z</published>
    <updated>2019-06-16T02:56:21.363Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-06-[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>也没太多可说的，在没有补缺之前，所有的震荡行情都是前戏，都是在浪费时间，只能等结果。我还是之前的看法，向下的补缺概率大，向上补缺的可能性极小。如果大盘向上攻击缺口下沿，仓位高的可以考虑少少减一点，如果向下补缺，就按计划加仓。</li><li><strong>真正的风控意识和年龄大小无关，和学识无关，和赢得的财富无关，我觉得就是靠吃大亏后那种透彻心扉的悔恨，才能培养出风控意识。老以为股市是多劳多得，其实不是这样的，股市里面至少一半以上的操作都是负效率，管住自己的手就是成长的第一步。让你挣钱的，往往都是那些让你感到极度不适的交易，记住这话哟。</strong></li></ul><p>市场：</p><ul><li>大盘我也没啥可说的，没操作。继续等着看吧，如果大盘向上攻击缺口下沿，仓位高的可以考虑少少减一点，如果向下补缺，我会按计划加仓的。不怂。<br>也没太多可说的，在没有补缺之前，所有的震荡行情都是前戏，都是在浪费时间，只能等结果。我还是之前的看法，向下的补缺概率大，向上补缺的可能性极小。现在场内的情况是白马股机构抱团，虽然抗跌，但是估值已经很贵了。而小盘股估值虽然便宜，但趋势不好，可能还要跌。两边都挺烦的。还是要保持耐心。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>门票：农行、工行和平安，神华、恒瑞、伊利、中国建筑。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>现在这个位置应该入市，我觉得未来两三年内A股有机会向4000+进军，3000以下还恐慌的到时候会后悔的。</li><li>真正的风控意识和年龄大小无关，和学识无关，和赢得的财富无关，我觉得就是靠吃大亏后那种透彻心扉的悔恨，才能培养出风控意识。</li><li>想问一下牛猫，你卖飞了的话怎么调整心情，比如你的ic，比特币这样的。我今天早上一开盘就卖飞了，感觉踏空的心情比亏钱还难受。我也没有特别好的办法教你，感觉就是踏空的东西多了，就平衡了。我比特币踏空过400多万，IC踏空了300多万，可是我比特币也挣了几十万，IC也赚了小两百万，豆包也是干粮，知足就好。<br>老以为股市是多劳多得，其实不是这样的，股市里面至少一半以上的操作都是负效率，管住自己的手就是成长的第一步。</li><li>另外大家最好有一点心理准备，这次的缺口支撑的越顽强，补缺后向下的惯性就越大，所以2800假如被跌破可能还会往下冲一段，但那一段就是你要克制住自己的恐惧，按照计划去加仓。<br>让你挣钱的，往往都是那些让你感到极度不适的交易，记住这话哟。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-06-15 </p><blockquote><p>当然了，相比起代价，写公众号的收获要大的多。首先它挣钱，你们别看我广告发的少，但挣的已经比工薪族多很多了。其次它能给我成就感，学生时代给报纸杂志写真的就是拿字换钱，也不知道读者啥反馈，远没有现在后台看留言有意思。<br>聊聊股票，聊聊生活，分享感悟，感觉和几十万人交朋友，这种体验别处花钱也买不到。</p></blockquote><p>2019-06-14 关于我，一直隐藏的剧情<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/3S-_vUYqS66iJKo6v2r8eA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>母亲问过我还记恨他么，我说早已释然，他确实不是一个合格的父亲，但他已经把自己的人生搞砸，如今他只是个有些颓废的老人，我没啥好责怪的。</p><p>（没写）</p><p>感情是祈求不来的，时间会治愈你，然后向前看，找到更合适的人。</p></blockquote><p>2019-06-13 再过19天可能会出现一个奇观<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/WUwqtcRYXo_EtuM5xbpy7w" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>低价股果然是散户的心头肉，都觉得价格低=安全，这在有壳保底的年代确实有道理，但如今这套玩法已经过时了，1元低价股甚至有向下虹吸的危险，所以没有特殊的原因尽量别炒低价股。<br>这一点上我们是越来越像港股和美股。</p><p>又浪费了一天，但事情有了少许的变化，即科创板已经给出了上市的时间窗口，估计就是40-60天以后的事，因为我觉得科创板上市前会带动一波行情，所以大家都得抓点紧，要在40天内把该跌的跌了，该补的补了，然后才能洗洗干净，启动下半年的吃饭行情。所以这么横盘是不行的，接下来就得给个说法，时间宝贵着咯。科创板的门票还是推荐上交所的那些银行，如果你激进点，买平安，恒瑞，神华也是问题不大的。</p><p><strong>现在这个位置应该入市，我觉得未来两三年内A股有机会向4000+进军，3000以下还恐慌的到时候会后悔的。</strong><br>以前像你这么装死，没准一个借壳，还能赚几倍，以后这种好事很少了，这几年每年退市的公司越来越多，你们看吧，明年又是5家以上。<br><strong>求推荐门票，农行工行和平安？神华、恒瑞、伊利、中国建筑，我觉得这几个摊开来买问题不大，包括你说的那3个。</strong></p></blockquote><p>2019-06-12 我熊市亏60%的爬坑经历<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/KbgKmCF1xNU2QO0eKj3D7A" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我现在总是鼓励网友别提前还贷，是因为现在贷款利率低，理财手段丰富。那个年代的商贷利率超过8%，理财渠道匮乏，所以我当时写稿攒到钱就去还贷。<br><strong>也正是因为有这段经历，我才会建议你们股市吃亏趁早，你穷就吃不了大亏。在真正接受风险教育前，不要往股市投入太多钱</strong>，我是没办法，如果不是被房贷抽干了现金流，我2008年会被埋的更深，第二年想要爬坑就难死了。<br><strong>还有就是要努力工作，保证持续的现金流，才可以在股市低位运行的时候不断有钱加仓。</strong><br>所以你是个二十来岁的年轻人，别想太多，先开个户试试，别怕输。如果你是个60岁附近的临退休人员，且从未入市，那我建议你慎重考虑。因为老人的现金流是处于衰竭通道，一旦输了就翻不了身了。<br><strong>大盘我也没啥可说的，没操作。继续等着看吧，如果大盘向上攻击缺口下沿，仓位高的可以考虑少少减一点，如果向下补缺，我会按计划加仓的。不怂。</strong></p><p><strong>也没太多可说的，在没有补缺之前，所有的震荡行情都是前戏，都是在浪费时间，只能等结果。我还是之前的看法，向下的补缺概率大，向上补缺的可能性极小。现在场内的情况是白马股机构抱团，虽然抗跌，但是估值已经很贵了。而小盘股估值虽然便宜，但趋势不好，可能还要跌。两边都挺烦的。还是要保持耐心。</strong></p><p>能不能说说怎么提高自己的写作水平？先是天赋，我自小作文就一直是强项。其次就是多练，早期可以学习别人成功的文风，大概五六年后才会慢慢形成自己的风格。这是一个漫长的过程，不是你想，下个月就行了。<br>中国的股民，60%都是在2007和2015这两年里开户的，我也不能免俗，我就是被2007年那波牛市忽悠进来了，第二年就碰上那种行情，怎么可能不掉进坑里。当时亏最多的是大红鹰，奥运会前后那几天，重仓吃了3个跌停，每天上班都没心情。<br>说明它杠杆放的比较大，但你说的这个是很多公司的常态，只要数据都是真的，其实还好。中国这几十年经济稳定发展，导致很多富人都在争先恐后的借钱上杠杆，暴富的神话背后全是杠杆。不借钱的不是好公司。<br>散户别炒分级B了，那个品种长期看基本上都是亏钱的，设计规则就对B类用户特别不友好，而且迟早会被淘汰掉。<br>汽车行业的拐点要等多久才会出现，今年真的很惨淡，汽车产业链不堪入目啊。业内都预测是二季度末，也就是6月底，但我感觉要三季度才会有起色。</p></blockquote><p>2019-06-11 100倍杠杆交易的悲剧<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/5MOzXmNOF9Pz_gbNQpLQMQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今天大盘爆了，从一开盘就显示出向上的决心，信号就是成交量。<br><strong>今天这一根阳线连续突破了5日线、10日线、20日线，而且成交额达到了最近20天的新高，所以短期内（3-5个交易日）我觉得不会再向下补缺了，这一次有可能会向上试探攻击一下空军的阵地，也就是上面那个缺口的下沿，预计2980附近。<br>不过我并不看好就此反转向上，即便今天大涨完，市场依然是空方占优。</strong><br>所以以后不要一听期货做空就觉得能赚大钱，我自己的亲身感受是做空比做多还难，我这两年股指期货挣了不少钱，全是裸多挣的，这其中指数涨幅压对了一半，另一半利润主要靠贴水。<br><strong>因为真正的风控意识和年龄大小无关，和学识无关，和赢得的财富无关，我觉得就是靠吃大亏后那种透彻心扉的悔恨，才能培养出风控意识。</strong><br>所以我多次建议过，吃亏要趁早，我炒股第二年就遇到2008股灾，本金亏了60%，深刻见识到了资本市场的险恶，但幸运的是我当时由于大部分钱都去买房和支付月供，炒股本金只有5万块，等于是3万块钱的浮亏学会了对市场的敬畏，那这个学费交的就很值了。<br>转述这个事情，希望新股民学会对风险的敬畏，尤其是高倍杠杆交易，要慎之又慎，因为大部分人都会高估自己情绪管理的能力，遇到极端行情脑子一热什么蠢事都干的出来。<br>嗯，已经有两个指数回暖了，创业板其实差的也不远。刚看了一眼美股，今晚又继续涨，这一波它们的反弹力度比我们还大。最悲剧的是特斯拉真的涨到220了，大型踏空现场…我198买的，最低跌到178，然后弹回206的时候担心又跌回来就抛了。所以炒股制定计划往往可以很理性的分析技术，但是剧烈波动会带歪你的判断，难的是坚持执行计划。</p><p>（换手率广告）</p><p><strong>想问一下牛猫，你卖飞了的话怎么调整心情，比如你的ic，比特币这样的。我今天早上一开盘就卖飞了，感觉踏空的心情比亏钱还难受。我也没有特别好的办法教你，感觉就是踏空的东西多了，就平衡了。我比特币踏空过400多万，IC踏空了300多万，可是我比特币也挣了几十万，IC也赚了小两百万，豆包也是干粮，知足就好。<br>老以为股市是多劳多得，其实不是这样的，股市里面至少一半以上的操作都是负效率，管住自己的手就是成长的第一步。</strong></p></blockquote><p>2019-06-10 董明珠战斗力太强了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/iAQQ4u4ef2j6BMa6Emo1kg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今天开盘后向下试探了一下，但试了两下，在2820附近实在砸不下去，就开始反弹向上。我觉得还是市场上盯着这个缺口的人太多，“补缺就抄底”这个想法的人太多，在会导致最近一个月在缺口陆续反弹了5次。<br><strong>每次快到缺口了，想卖的人就打算等等，想买的人里有担心自己踏空的就抢着跳车了，这就是缺口支撑的主观依据。<br>另外大家最好有一点心理准备，这次的缺口支撑的越顽强，补缺后向下的惯性就越大，所以2800假如被跌破可能还会往下冲一段，但那一段就是你要克制住自己的恐惧，按照计划去加仓。<br>让你挣钱的，往往都是那些让你感到极度不适的交易，记住这话哟。</strong><br>今天没操作。早上证券那一波下跌还是蛮吓人的，也没发现有啥要命的利空，可能是金证股份大幅减持，把友商同花顺给吓尿了，然后全行业向下共振？哎，市场里面惊弓之鸟太多，这么害怕就早点把筹码卖了，让我们这些不怕死的替你们换班站岗。</p><p>（没写）</p><p>在银行买理财，一定要注意别买它们代销的，代销的也是有风险的。基本上收益超过5%你就得把合同仔细看看了，银行自己的产品一般不会超过4%。</p></blockquote><p>2019-06-09 2万一瓶的茅台竟然…<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/zUmqKrp5zndUXCSJP39ybQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>下补完成后可能会惯性再向下一段，我觉得这个时候就别再自个吓自个了，尤其是已经提前补缺的中小创，这一波回调已经跌到位了，本轮上涨的高度，已经跌回去65-70%，我不认为会跌回2500以下的启动点，所以该考虑加仓了。<br>我周五开始加仓中证500的估值期货多头IC。去年四季度我买了很多IC，但年后那轮大涨我卖早了，整体平均4900点卖了16手，我当时觉得5000点大关不容易过，没想到最后涨到5900，每一手踏空了20万。有点苦逼，但我还是兑现承诺给你们发了8万块钱的奖品。<br>现在IC重新跌回4600，等于是给我机会下半年再来一次。<br><strong>并非所有的酒都是存放时间越久越好，白酒酱香型不要超过10年，所以别学洋酒追求久远的年份，两边东西就不一样。<br>周五抄底了一些期指，股票倒没买。还有，所有国内的指数基金，现在都可以开始定投了，我之前不是劝你们部分赎回+暂停吗，从下周开始，请全面恢复，又到了收集筹码的周期了。</strong></p><p>周一我不敢说见底，因为趋势上还有向下的潜力，但接下来绝对到了该买不该卖的加仓周期，从这个位置向下，可以开始慢慢买了，我不认为会跌回2500，甚至跌到2600的可能性都很低，这个时候应该开始捡货了，为下半年的反弹2.0行情屯仓。我的预期是年底或者明年一季度就补上面那个大的缺口，到目前为止行情都在预期的节奏中推进，所以也就按计划的去做了。</p><p>下半年风向是价值投资还是中小创呢？我觉得还是会像一季度那次反弹一样，阶段性的中小创占优，但热度一退，白马股可以保住涨幅，小盘股现回原形。<br>证券指数基金 算指数基金吗？是不是波动相对也比较大。也算，可以开始定投了，我的定投推荐页有501016这个场外基金，注意别在场内买，场内的成交量太低了。波动大不是问题，涨起来挣的也多。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-06-
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;也没太多可说的，在没有补缺之前，所有的震荡行情都是前戏，都是在浪费时间，只能等结果。我还是之前的看法，向下的补缺概率大，向上补缺的可能性极小。如果大盘向上攻击缺口下沿，仓位高的可以考虑少少减一点，如果向下补缺，就按计划加仓。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;真正的风控意识和年龄大小无关，和学识无关，和赢得的财富无关，我觉得就是靠吃大亏后那种透彻心扉的悔恨，才能培养出风控意识。老以为股市是多劳多得，其实不是这样的，股市里面至少一半以上的操作都是负效率，管住自己的手就是成长的第一步。让你挣钱的，往往都是那些让你感到极度不适的交易，记住这话哟。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;大盘我也没啥可说的，没操作。继续等着看吧，如果大盘向上攻击缺口下沿，仓位高的可以考虑少少减一点，如果向下补缺，我会按计划加仓的。不怂。&lt;br&gt;也没太多可说的，在没有补缺之前，所有的震荡行情都是前戏，都是在浪费时间，只能等结果。我还是之前的看法，向下的补缺概率大，向上补缺的可能性极小。现在场内的情况是白马股机构抱团，虽然抗跌，但是估值已经很贵了。而小盘股估值虽然便宜，但趋势不好，可能还要跌。两边都挺烦的。还是要保持耐心。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;门票：农行、工行和平安，神华、恒瑞、伊利、中国建筑。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;现在这个位置应该入市，我觉得未来两三年内A股有机会向4000+进军，3000以下还恐慌的到时候会后悔的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;真正的风控意识和年龄大小无关，和学识无关，和赢得的财富无关，我觉得就是靠吃大亏后那种透彻心扉的悔恨，才能培养出风控意识。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;想问一下牛猫，你卖飞了的话怎么调整心情，比如你的ic，比特币这样的。我今天早上一开盘就卖飞了，感觉踏空的心情比亏钱还难受。我也没有特别好的办法教你，感觉就是踏空的东西多了，就平衡了。我比特币踏空过400多万，IC踏空了300多万，可是我比特币也挣了几十万，IC也赚了小两百万，豆包也是干粮，知足就好。&lt;br&gt;老以为股市是多劳多得，其实不是这样的，股市里面至少一半以上的操作都是负效率，管住自己的手就是成长的第一步。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;另外大家最好有一点心理准备，这次的缺口支撑的越顽强，补缺后向下的惯性就越大，所以2800假如被跌破可能还会往下冲一段，但那一段就是你要克制住自己的恐惧，按照计划去加仓。&lt;br&gt;让你挣钱的，往往都是那些让你感到极度不适的交易，记住这话哟。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190602-20190608 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190602-20190608%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190602-20190608 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-06-09T02:32:59.000Z</published>
    <updated>2019-06-09T02:33:16.864Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-06-[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>我觉得现在场外持有现金的人不少，但心态都和我类似，想要等下面的缺口补了再买。但现在权重股又被死死托住，尤其是上证50的成分股一直硬挺着不下来，两边就这样耗着，彼此预期有差距，所以成交量就越来越小。感觉这两个缺口的三明治行情还能玩到下个星期，反正无论如何不会拖到科创板上市，后者起来之前中小创大概率会反弹一波。所以明天盘中在缺口里面，仓位轻的可以考虑买一些了。</li><li>一个人真正成熟的时刻，就是意识到并接受自己的平庸，和自己和解。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>我觉得现在场外持有现金的人不少，但心态都和我类似，想要等下面的缺口补了再买。但现在权重股又被死死托住，尤其是上证50的成分股一直硬挺着不下来，两边就这样耗着，彼此预期有差距，所以成交量就越来越小。<br>感觉这两个缺口的三明治行情还能玩到下个星期，反正无论如何不会拖到科创板上市，后者起来之前中小创大概率会反弹一波。所以明天盘中在缺口里面，仓位轻的可以考虑买一些了。</li><li>其实像这样在缺口上方横一个月不算什么好事，因为等到跌下去了以后，这一个月横盘的位置，未来就会变成压力平台，回头涨回来的时候就会有阻力。但即便如此，我认为今年下半年，或者时间慢一点，明年年初，还是会杀回来，把5月6日的缺口补了，这就是今年第二波吃饭行情，现在往下跌，就是给你饭票。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>上证50比中证500强势的时候大盘整体是好不了的，金融（银行、保险、券商）今天逆势泛红，吸走了大量的场内资金，这样的背景下没人敢去拉小盘股，这已经是场内的一种默契。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>我最大的想法，就是随时怀疑自己的判断是错的，从来没有100%认为自己是对的，就因为这习惯，我好几次捡回狗命。</li><li>一个人真正成熟的时刻，就是意识到并接受自己的平庸，和自己和解。</li><li>这种行情才是定投应该坚持的时候，反而是两个月前暴涨的时候我多次劝你们该停了，该减仓了。</li><li>做外盘，一定要戒掉抄底的习惯，可以等它涨起来再买，贵一点也无所谓，绝对不要在下降趋势去赌底。尤其是互联网属性的企业，趋势一旦走起，轻易不掉头。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-06-08 仇富的今晚别看…<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/mYaysMyjdc892dLjX2OFow" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我总说给我打赏纯属自愿，客观上没有回报，但主观上还是有区别的。比如有人在后台对我内容提建议，我会看一下，如果你关注数年一次稿费都没给过，实话实说我不太在意你说啥。如果你是支付过的用户，哪怕只有1元，你的意见我就会考虑。尤其是那9898个网友，哪怕是很严厉的喷我，我不会生气，只会反思，因为这是来自资深读者的不满。<br>很多网友都留言好奇过，我每次打赏能收到多少钱，因为我设置了最低1元，所以90%的网友都是给了1元，剩下10%会多给一点，最后人均下来差不多是人均2-3元，行情好多点，行情差少点。<br>其实不单是我，打赏的钱对于每一个公众号博主来说都不是主要收入，但它对我有特殊的意义，当年要不是那4000块钱续了口气，今天就没有招财大牛猫。</p><p>（没写）</p><p>你是如何在股市里找到投资的方向感?并且如何去验证自己的想法？要我说真心话么，<strong>我最大的想法，就是随时怀疑自己的判断是错的，从来没有100%认为自己是对的，就因为这习惯，我好几次捡回狗命。</strong></p></blockquote><p>2019-06-07 </p><blockquote><p>先说科举的爬级之路吧，首先你得家境优渥，古代的务农率是90%左右，脱产读书的人口只有不到5%，你若投胎不好这一关就过不去。<br>读了书第一关是考童试，而童试又分县试、府试、院试三层，逐渐闯关，最后成功的话你就获得秀才称号。我在科举博物馆看过数据，秀才的录取率只有1-2%，百中取一。所以我们别看电视剧里只要会识字的就叫秀才，其实很不容易，差不多2000个人里才能有1个秀才，妥妥是地方学霸。<br>考上秀才后可以参加每3年一次的乡试，通过，则为举人。通过率也很低，根据年份不同在1-3%左右，换算一下就是每10-20万人里才会出一个举人。其实从难度上来说，这就和考上清华北大的难度很接近了，因为清北每年招6000人左右，万分之0.6的录取率，但高考是每年都考的。<br>举人再往上就是会试，进京赶考，3年一届，每次录取100-200人，通过则为进士。这100-200进士最后要到皇上面前再考一次，前三名就是中国人最熟悉的状元榜眼探花。<br>考到进士那已经是学霸中的学霸，混的好的进翰林院，混中央，以后有机会入阁拜相，混的差也是外放县令，相当于县委书记。</p></blockquote><p>2019-06-06 单日暴跌91%的血案<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Z3qUxwYyolCcoa9SCl4EmQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>这也是为什么国外新研发的特效药往往要卖出天价的原因，因为人类的身体太复杂，要研究出一种有效的新药困难重重，大多数的项目都在半途中倒下，像IFRX这种百亿美金市值的公司也是一夜之间就土崩瓦解，那些从死人堆里爬出来的少数幸运的成功项目，当然要卖出暴利的价格，才能均摊掉行业整体的研发成本。<br>此外从这件事里，我希望读者们也能意识到大样本随机双盲测试的重要性，安慰剂竟然可以达到47%的有效率，这太有迷惑性了。<br>我原先也是坚持应该更科学的测试，因为咱们现代文明就是依靠这种科学的思维发展起来的，但实际困难也有不少，比如这种临床试验的成本很高，风险更是巨巨巨巨大，如果把国内的药品全部来一遍标准测试，花的钱不算，可能还会支付不小的社会代价。</p><p>（没写）</p><p><strong>一个人真正成熟的时刻，就是意识到并接受自己的平庸，和自己和解。</strong><br>资本市场谁和你讲道理，跑的快的少亏一点，所以大样本双盲随机测试虽然好，但也要考虑社会的实际情况。</p></blockquote><p>2019-06-05 孙老板，牛批~<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Cc2sqa4pH4iSxvB7KuWFDA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>我觉得现在场外持有现金的人不少，但心态都和我类似，想要等下面的缺口补了再买。但现在权重股又被死死托住，尤其是上证50的成分股一直硬挺着不下来，两边就这样耗着，彼此预期有差距，所以成交量就越来越小。<br>但你们放心，这轮向下的调整无论如何也不可能回到2月份的起点，因为流动性不一样了，现在量能再萎缩也比当时高50%以上，所以我的计划就是缺口补了就差不多可以伸手买了。</strong><br>当然了，就是因为有类似计划的人太多，而且市场预期太明显，才导致了手里拿着股票的人迟迟砸不下去。<br>今天医药板块重创，看来还是昨晚的财务抽查起到了影响。<br>现在还有另一种比较不利的说法，即9月份可能会再来一次带量采购，到时候还会压药价。另外这一轮查高额销售费用，有可能是政府为了缓解医保的压力，希望拿渠道开刀，同时逼药企让利。<br>拿着医药股最近是窝囊，明明企业的业绩没问题，但因为跌的多了鬼故事就来了，各种脑补恐怖片剧情，因为都是臆测的可能性，也不存在反驳。看市场趋势还有向下4-6%的空间，再来一根长阴线后可以考虑捞一些。</p><p>这么好的大环境大盘都上不去，今晚中概股大跌，明天是向下试探的剧情，这一次大概率不会在缺口上沿就挡住，但我凭感觉缺口还是不会一次性补上，有可能是补掉一小部分再往上弹，反反复复来回挣扎。<strong>感觉这两个缺口的三明治行情还能玩到下个星期，反正无论如何不会拖到科创板上市，后者起来之前中小创大概率会反弹一波。所以明天盘中在缺口里面，仓位轻的可以考虑买一些了。</strong></p><p>打板这么暴利，为什么你不打？答案太简单了，因为我没这本事。打板为什么暴利，就是因为少数人爆赚，多数人亏钱。<br>现在这种行情连定投都想停了。<strong>这种行情才是定投应该坚持的时候，反而是两个月前暴涨的时候我多次劝你们该停了，该减仓了。</strong></p></blockquote><p>2019-06-04 5.5亿踩雷的大户，炒股挣过20亿…<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/yhfSNC0b9iBHLzG3-bmifQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>其实从K线的趋势和节奏上看，今天下午就是要往下跳的节奏，但几次危机关头都被倔强的拽了回来，还是那句话<strong>，我没证据，但我感觉有大资金在维稳。今天上证没掉下去，全靠银行板块拼死护盘。<br>大盘指数虽然抗住了，但小盘股就顾不上了，今天中证500指数已经趁着跳水把缺口补上了，同样补过缺的重要指数还有中小板指和创业板指。</strong><br>现在差不多就是最难熬的时期，最多补缺的时候惯性再跌一下，我觉得就这个月中下旬，就有买点，到时候就看你有没有钱，有没有胆。<br>以后不特别说，就是没操作。今晚美股涨了不少，1.3%目前，受刺激明天我们可能会有个小高开，但目前这个市场氛围，想要大涨…也不是没可能，只是概率太小了，感觉空军大爷非要多头把池子里的水喝下去才愿意松手。</p><p>其实按照节奏今天就该崩的，如果明天还不崩就是轮到多军反弹的节奏，所以明天上午就能看出大致的端倪，如果小盘股指数在10点半之前强势，说明这一波空军的打压暂时结束了，可能会小弹喘口气。很明显目前的大盘有人在护盘，是不是国家队不好说，但它很明显不愿意A股直接就滚下去，也许里面有中美贸易摩擦的政治因素在里面。小盘股指基本上都已经把缺口给补上了。</p><p><strong>做外盘，一定要戒掉抄底的习惯，可以等它涨起来再买，贵一点也无所谓，绝对不要在下降趋势去赌底。尤其是互联网属性的企业，趋势一旦走起，轻易不掉头。</strong><br>最好的应对就是只买财务安全的股票，度过这个时期，只要没被雷到，市场本身的波动都是可以忍受的。你要往好的方向看，雷掉这么多后的A股才是健康的股市。<br>华东今天被动减仓，目前套了十五个点，盘中被昨天今天的单边空头情绪吓到了。最近应该是机构在减仓，如果只是针对佐力药业收购这事，明显是反应过度了。还有一种可能，就是华东二季度业绩不好？所以需要收购佐力药业财务并表？这个猜也没用，今年一季度业绩这么好，去年年底还有人给砸到22元。估值都只有11倍了…反正我不卖。</p></blockquote><p>2019-06-03 我最怕听到你们这样评价我<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/0nH5WVzNdE4rqt3v3M8j0A" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>说真的，你要是5月6日那天暴跌完告诉我，接下来一个月咱们就在2850-2950这个区间内玩，我还真有点不信，应该说多头比我想象的顽强，几次在出现险情的时候硬生生用权重股抗住指数。<br>感觉有股维稳的味道在里面，当然这纯粹是我的主观感觉。<br>因为今天这个市场风格就不适合涨，夜报说过多次：<strong>上证50比中证500强势的时候大盘整体是好不了的，金融（银行、保险、券商）今天逆势泛红，吸走了大量的场内资金，这样的背景下没人敢去拉小盘股，这已经是场内的一种默契。<br>接下来我觉得大概率还是先考验下面的缺口，所以手里有现金的耐心点，好钢要用在刀刃上，现在没有大牛市，都是存量博弈，挣的钱都是别人亏的钱，所以只能去捡带血的筹码。<br>有网友问既然向下看干嘛不清仓呢，因为我怕自己看不准啊，3000点以下看空是有踏空风险的，所以拿白马股和指数基金压压7成仓位，两边情绪都照顾上了。</strong></p><p>等，耐心等，等市场给出方向，急也没有用。所以我一直说股市最大的投入成本是时间，真希望外面的24小时不变，股市里面和视频播放一样，有加速功能，我想开5倍加速，这样牛熊都能来去的更快一些，赚钱的机会也就更多一些。没啥要补充的，注意没有真正的恐慌之前，不要轻易把手里的现金打出去。</p><p>与其说是对艺术的青睐，我觉得更大反差是中国文化普遍没有对财富的敬畏，很多人到现在都抱着为富不仁的心态，认为你能挣到钱是因为你比我坏，或者运气比我好罢了。</p></blockquote><p>2019-06-02 太鸡贼，最后1分钟恶心人<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/zB_A763y5VdEZQi6i3dALw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我其实不信上证指数可以人为操纵，因为那是1468只上交所股票价格的加权平均计算所得，但这么多不同行业的权重股最后一分钟同时被砸，确实也一股怪怪的味道。<br>没操作，也没啥要补充的。我觉得接下来一周要选择方向了，因为后面的均线都追了上来，继续横下去的空间不大，所以中场休息结束，刺激的剧情要来了。</p><p>下周前3天估计就会见分晓，从图形上看很难就这样一直横下去。仓位重的可以考虑减一点仓位避险。<strong>其实像这样在缺口上方横一个月不算什么好事，因为等到跌下去了以后，这一个月横盘的位置，未来就会变成压力平台，回头涨回来的时候就会有阻力。但即便如此，我认为今年下半年，或者时间慢一点，明年年初，还是会杀回来，把5月6日的缺口补了，这就是今年第二波吃饭行情，现在往下跌，就是给你饭票。</strong></p><p>不做短线天天看盘怎么控制手痒。电脑边上放一把斧子，手痒就一斧子给剁了，你信不信其实每晚我都是用舌头敲键盘打字？</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-06-
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我觉得现在场外持有现金的人不少，但心态都和我类似，想要等下面的缺口补了再买。但现在权重股又被死死托住，尤其是上证50的成分股一直硬挺着不下来，两边就这样耗着，彼此预期有差距，所以成交量就越来越小。感觉这两个缺口的三明治行情还能玩到下个星期，反正无论如何不会拖到科创板上市，后者起来之前中小创大概率会反弹一波。所以明天盘中在缺口里面，仓位轻的可以考虑买一些了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一个人真正成熟的时刻，就是意识到并接受自己的平庸，和自己和解。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我觉得现在场外持有现金的人不少，但心态都和我类似，想要等下面的缺口补了再买。但现在权重股又被死死托住，尤其是上证50的成分股一直硬挺着不下来，两边就这样耗着，彼此预期有差距，所以成交量就越来越小。&lt;br&gt;感觉这两个缺口的三明治行情还能玩到下个星期，反正无论如何不会拖到科创板上市，后者起来之前中小创大概率会反弹一波。所以明天盘中在缺口里面，仓位轻的可以考虑买一些了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其实像这样在缺口上方横一个月不算什么好事，因为等到跌下去了以后，这一个月横盘的位置，未来就会变成压力平台，回头涨回来的时候就会有阻力。但即便如此，我认为今年下半年，或者时间慢一点，明年年初，还是会杀回来，把5月6日的缺口补了，这就是今年第二波吃饭行情，现在往下跌，就是给你饭票。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;上证50比中证500强势的时候大盘整体是好不了的，金融（银行、保险、券商）今天逆势泛红，吸走了大量的场内资金，这样的背景下没人敢去拉小盘股，这已经是场内的一种默契。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我最大的想法，就是随时怀疑自己的判断是错的，从来没有100%认为自己是对的，就因为这习惯，我好几次捡回狗命。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一个人真正成熟的时刻，就是意识到并接受自己的平庸，和自己和解。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这种行情才是定投应该坚持的时候，反而是两个月前暴涨的时候我多次劝你们该停了，该减仓了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;做外盘，一定要戒掉抄底的习惯，可以等它涨起来再买，贵一点也无所谓，绝对不要在下降趋势去赌底。尤其是互联网属性的企业，趋势一旦走起，轻易不掉头。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190526-20190601 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190526-20190601%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190526-20190601 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-06-02T03:01:18.000Z</published>
    <updated>2019-06-02T03:01:28.112Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-05-2[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>本来我一直觉得向下补缺就是这几天的事，但今天这么有利的机会空军都打不下来，再往下拖一拖，形势可能就会变的慢慢对多头有利起来，只要能撑到下个星期，我觉得多军会向上进行一次有利的进攻。</li><li>根据资源流向的变化判断新兴行业。其它方向不敢乱指，内容创业现在是个好时代，有条件的不妨试试。除了内容行业，也可以借鉴美国的经验，未来法律、保险、健身、医美、旅游户外、IP消费在可见的5-10年内都会有好发展。教育也是未来会继续上升的行业。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>本来我一直觉得向下补缺就是这几天的事，但今天这么有利的机会空军都打不下来，再往下拖一拖，形势可能就会变的慢慢对多头有利起来，只要能撑到下个星期，我觉得多军会向上进行一次有利的进攻，高度可能会解禁2980附近，也就是5月6日那个缺口的下沿。当然了，我依然不觉得现在有可能向上补缺，所以下周的冲高最后大概率还是回落，但也是近期的一次小机会。哦对了，前提是把明天撑过去。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>华宝油气：是不是可以开始定投了？我觉得还得再等等，华宝油气之所以两次定投都挣钱，就是因为我对这个标的很有耐心，不到特别好的机会不出手。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>1、尽量从事能够积累技巧和资源的工作，回避时间和体力占比太高的工作，哪怕牺牲一点短期薪酬也是值得的。<br>2、学历、背景不好的职场人士，想要逆袭就尽量尝试秩序还不稳定的新兴行业，成熟的大机构基本没有向上的捷径。<br>3、根据资源流向的变化判断新兴行业。其它方向不敢乱指，内容创业现在是个好时代，有条件的不妨试试。除了内容行业，也可以借鉴美国的经验，未来法律、保险、健身、医美、旅游户外、IP消费在可见的5-10年内都会有好发展。教育也是未来会继续上升的行业。<br>4、在工作岗位的选择上，尽量选择数据反馈型的工作，有利于自我评估和长期的正向激励。<br>看完后如果觉得一条建议都用不上，或者你就想当个普通人，过安生小日子，那就去tm的升职加薪、赚钱发财，尽快和自己和解，做人嘛，最重要的是开开心心。</li><li>对于连续上涨的股票，如何把握卖点。看你可以承受什么级别的回撤了，如果是做超短的妖股，跌破5日线就可以考虑走了。如果是中线股，那跌破20日线再走。你能承受的回撤越大，就越不容易被洗出去。</li><li>20均线法则只针对指数，不针对个股吧？因为指数比较平滑，很少出现极端的涨停和跌停，所以在指数上做测试会比个股确实要好的多。</li><li>股东也是有气质的，你炒久了就知道了，有些股票里的股东就是很淡定。</li><li>港股那边买股票一定要买盘子大，流动性好的，小市值公司我不看的。另外就是要选长期持续分红的，港股通常一年分红2-4次，很厚道。港股那边的交易成本比A股高，所以去了以后不要高频交易，买一堆高息股放着不用管就行了，那边分红不交税。总体来说是个比A股更厚道的市场，但记得千万别把在A股炒垃圾小盘股的习惯带过去。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-05-31 4条心得（想题目太累了）<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/s-lkGcULSfXdRk-NFesFkQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>提早规划  避免中年焦虑。<br>通常一份工作需要投入的东西有四种，体力、时间、技巧（经验）、资源（人脉），如果你的工作体力和时间投入比例过高，那这就是一份低质量的工作，对你的远期成长毫无帮助。<br>前段时间全社会热议996，我观察了一下，其实很多程序员倒不是现在吃不了苦，他们更担心的是996形成行业惯性，等自己年纪大了，组建家庭后，依然还是996，到时候的他们很难在体力和时间维度上和年轻人竞争。<br>所以尽量从事能够增加技巧，积累资源的工作，这些会成为你职业竞争力的硬门槛，即便人到中年也不用害怕被行业淘汰。<br>学历、背景不好的怎么小概率职业逆袭。<br>想要实现弯道超车，你就要放弃求稳的心态，去秩序混乱的新兴行业试试，那里没有既得利益阶层，行业蛋糕还没有被切割分配，你若真有能力就能分一杯羹。<br>怎么判断哪些是新兴行业呢？要关注社会资源的流向变化。<br>老百姓原先看电视、看书、看报、看门户获得信息的习惯变了，很多人更愿意看新媒体获得信息，那做内容创业就是风口，这个窗口红利期从2014年左右开始，到现在依然没有关闭。<br>新媒体包括公众号、微博、抖音、头条、直播等等。<br>总的来说最近10年是文娱内容创业的爆发期，门槛高一点的影视歌，门槛低一点的新媒体、网络小说、直播、都挣着钱了，这一行对学历没有硬性要求，成败全凭个人本事。<br>除了内容行业，也可以借鉴美国的经验，未来法律、保险、健身、医美、旅游户外、IP消费在可见的5-10年内都会有好发展。<br>尽量选择数据反馈型工作。<br>什么叫数据反馈型的工作？就是你的工作成果可以通过很客观的数据反馈出来。这就是数据反馈的作用，它会长期对你进行激励和鞭策，给你压力，驱动你前进。<br>相反，那些没有数据反馈，工作成果只能主观感知的工作，一定要慎重选择，因为除非你极其自律，否则很容易在里面滋生惰性，自我腐化。<br>哦对了，数据反馈型工作还有一个大优点，就是公平公正公开，哪怕你出身不好，没有背景，只要你的数据足够优秀，你就能理直气壮的向上晋升。<br>简单总结一下<br><strong>1、尽量从事能够积累技巧和资源的工作，回避时间和体力占比太高的工作，哪怕牺牲一点短期薪酬也是值得的。<br>2、学历、背景不好的职场人士，想要逆袭就尽量尝试秩序还不稳定的新兴行业，成熟的大机构基本没有向上的捷径。<br>3、根据资源流向的变化判断新兴行业。其它方向不敢乱指，内容创业现在是个好时代，有条件的不妨试试。<br>4、在工作岗位的选择上，尽量选择数据反馈型的工作，有利于自我评估和长期的正向激励。<br>看完后如果觉得一条建议都用不上，或者你就想当个普通人，过安生小日子，那就去tm的升职加薪、赚钱发财，尽快和自己和解，做人嘛，最重要的是开开心心。</strong></p><p>（没写）</p><p>如果工作岗位上本身没有数据反馈，可以通过写工作日志，定期总结的方式激励自己，最好自己分析研判形成报告，向行业期刊投稿。。。大部分人做不到你说的这么自律，你说的这种人无论什么环境，什么行业，都能混出名堂的。<br>随着越来越多的人进入中产阶级，对教育的投入和竞争只会加大，我刚才忘记说了，<strong>教育也是未来会继续上升的行业。理论上当然应该挑社会竞争最激烈的阶段，因为家长最焦虑，也最舍得掏钱。我认为是幼儿园-小学是课外培训，初中-高中是课内培训。</strong><br>保险公司的产品也不是每个都爆赚，利润率都不一样，甚至还有亏的。具体你看保险公司，利润率也是有高有低。小保险公司有时候开发的产品发现不挣钱就停止发行，这种事挺多的。具体你要问的话，平安的保险我觉得性价比都不好。<br>公务员之前有个十几年，整体性价比是下降的，但是最近一两年开始反弹了，小城市公务员普遍加薪了，所以和社会平均水平比有优势。但是在京沪深这样的一线城市，公务员大部分都一般。<br>事实就是国家发展到一个程度，从第一第二产业向第三产业过度这是经济规律，现在从事第一第二产业，已经很难有快车道了。</p></blockquote><p>2019-05-30 宁波土豪5.5亿产品炸雷<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/a_6j9pLMZxJ380bPJLh7-w" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>买债都说是低风险，确实比股票的波动风险小，但信用风险贼大。所以真正的大钱投资债券都尽量投债券基金，分散投资，重仓个别债券就只能听天由命。<br>如果你有5.5亿，我建议比较稳妥的就是1亿买黄金etf，1亿买沪深300增强基金，1亿买美股ETF，剩下2亿摊开来买茅台、五粮液、美的、保利、海天、招行、平安、海康、伊利、恒瑞这10只股票，最后5000万去买比特币。<br>今天我还以为会再进攻一次缺口，结果大盘超顽强，下午又一次把战线拉了回来，我没操作，我是一直在等着补缺的时候把仓位再加一点，这一等就等了一个月。<strong>不过要是再这么耗下去，形势就会开始对多军有利，因为明天只要不跌，上证指数就要向上突破20日线了，也就是说空军如果久攻不下，也许多军在下个星期要酝酿一次对上方缺口的试探。</strong></p><p><strong>本来我一直觉得向下补缺就是这几天的事，但今天这么有利的机会空军都打不下来，再往下拖一拖，形势可能就会变的慢慢对多头有利起来，只要能撑到下个星期，我觉得多军会向上进行一次有利的进攻，高度可能会解禁2980附近，也就是5月6日那个缺口的下沿。当然了，我依然不觉得现在有可能向上补缺，所以下周的冲高最后大概率还是回落，但也是近期的一次小机会。哦对了，前提是把明天撑过去。</strong></p><p>投债就是求稳，真实收益就算比5.5%高，也就再7-8%左右，不会超过10%。5.5亿只要有8%收益，也是每年4000多万。所以穷人要拼命，富人要稳定。<br><strong>华宝油气是不是可以开始定投了？我觉得还得再等等，华宝油气之所以两次定投都挣钱，就是因为我对这个标的很有耐心，不到特别好的机会不出手。</strong></p></blockquote><p>2019-05-29 ▲▲▲▲▲▲▲▲▲▲▲<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/HhL_nUzeMDDnmd1ppwekgQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>这么说吧，想要挑战5月6日向下跳空的那个缺口，上证指数得回复到每日3000亿的成交额才有机会，现在每天就在2000亿附近徘徊，这个量能是不够的。<br>我在夜报里说过得有四五次了，炒股最大的成本是什么？是时间啊各位兄弟姐妹们。<br>我做一个假设，如果A股的进度加快5倍，这样一天就能走完原先一个星期的行情，每年都会有2-3次30-50%的波动，差不多每2年必有一次大牛市，你被套装死的时间就可以大幅缩减，资金和自己时间的占用成本会大幅减低。<br>补缺不可怕，像现在这样磨磨唧唧浪费一亿股民的时间才是最大的损耗。<br>今天没操作，其实下午冲高我是想再卖一点中证500的，但IC的贴水太多舍不得卖，半个月贴了90个点，没理性了都。不止如此，沪深300和上证50的贴水也都到了近一年内的高位水平，看来期指市场上很多人都预期接下来会向下补缺。</p><p>（东财开户广告）</p><p>说个题外话，今年小龙虾的价格贼便宜，我老婆今天30多块钱买了一盒，里面竟然有20多个，简直白菜价。<strong>所以吃东西可以考虑逆周期，价格贵的可以不吃，吃产能过剩的便宜的品种。</strong><br>OPPO和VIVO分列4、5位。居然不是小米和360，这俩性价比很高，质量也不错。这两地销做的很牛，三四线城市覆盖率极高，小米就是网上直销比较厉害，地销不行的，360不应该拿到这个位置讨论，根本不是一级别的。<br>也有电话泄露的问题，但我要说句公道话，基本上卖电话号码的都是运营商，而不是这些金融公司。无论是东财还是你说的同花顺，包括别的券商银行，卖客户资料那点屁钱对他们根本都不叫钱，只有通信运营商里的一些人才会为了这种蝇头小利去卖号码。<br><strong>对于连续上涨的股票，如何把握卖点。看你可以承受什么级别的回撤了，如果是做超短的妖股，跌破5日线就可以考虑走了。如果是中线股，那跌破20日线再走。你能承受的回撤越大，就越不容易被洗出去。</strong><br>20日线是看日K还是周k或月k线？看你是一个什么交易频率的人了，看日线可以，看周线也可以，看月线的话，那真的就是以人生为长度的投资者了。我建议日线就差不多了。</p></blockquote><p>2019-05-28 暴动的最后3分钟<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/pi5bfu9r35yf7313rUgx1w" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>外资突袭尾盘的原因，和MSCI将A股提权有关，很多指数型基金被动加仓，它们肯定是为了尽量贴合收盘价，减少跟踪误差，所以就一窝蜂的赶在最后1分钟加仓。<br>需要注意的是，外资的拉升是根据因子权重来买的，所以越是高权重的绩优股，被买的就越多，而一些底下的垃圾股根本就没买。<br>所以能看到最后时刻上证50指数涨了很多，沪深300、深成指、中小板指、创业板指拉升比较多，而往下的中证500就幅度小多了，再往下的中证1000基本没往上涨。<br>昨晚说了今天指数会挑战一下20日线，结果今天上证最高点位2924点，而20日线的位置就是2924点，你们觉得这是巧合么？我觉得不是，上周六的语音课里我在最后一段专门讲到了均线的集中性效应，即一个东西因为被太多的人同时看到，所以它就会引发集中效应</p><p>今天的剧本其实还是比较传统的，就是冲高撞一下20日线，然后就下来了，这很正常，现在市场这么弱，能突破20日线才会让我很意外，尾盘的拉升是被动加仓，并不会改变趋势，这周的后面几天如果不出意料的话，还会往下再去考验缺口的支撑，所以今天我就少少卖了一点。本来想减5%的，但期指的贴水依然很大，有将近60个点，我又觉得下不去手，所以只把最后那一点指数基金给卖了就算了。</p><p>猫老板，是这样的，北上资金的额度是按照挂单而不是按照成交来扣除的，所以不管是在早盘的集合竞价阶段还是尾盘的集合竞价阶段，额度都在变化（如果是按照成交，集合竞价的时候额度就应该不变，毕竟要等集合竞价结束才知道成交金额是多少）。所以你说最后三分钟先流入100亿又跑掉40亿，其实不太准确，应该说，最后集合竞价挂进去100多亿，但有40亿没有成交。我主要做上证50，所以对这一块关注的比较细一些。原来是这样，解惑了，读者里也有高手呢，那意思就是还有40亿今天尾盘想买没买上，它们明天早上应该会买。<br><strong>20均线法则只针对指数，不针对个股吧？因为指数比较平滑，很少出现极端的涨停和跌停，所以在指数上做测试会比个股确实要好的多。<br>那你为什么不按照音频里说的去操作呢？因为以前是趋势交易主导，整个A股投机是主流，现在是价值投资主导，就不再做价格投机了。</strong></p></blockquote><p>2019-05-27 疼…我今天挨了一锤<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/B_rTu7208WaIUwSmUaMLhw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今天的反弹其实我昨晚真想到了，逻辑就是最后一段说的，太多人关注补缺就会导致第一次补缺不会成功，因为很多长时间围观的人担心自己错过班车，会纷纷下场抄底，从客观上稳住缺口。<br>这已经是近期以来缺口上沿遭受到的第三次进攻，但是和前2次不一样的是，今天上午那一下已经开始冲进缺口内部了，虽然只扎进去5个点就遭遇强大的反弹，但好歹也是又往下推进了一步。<br>估计明天还有向上反弹的惯性，但整个中线空军占优的局势没变，底下这个缺口被多次试探，抄底的人会一次比一次少，支撑的力度也会一次比一次弱。而上面那个缺口你们看图就知道了，连靠近试探一下的勇气都没有，多军目前士气不行。<br><strong>这个地方就能体现出一只股票的调性，很多股民往往会忽视这一点，股东调性是一种看不出来的隐形参数。</strong>比如茅台股东的调性就很坚毅，很团结，遇到小风小浪彼此都能一起扛过去，因为一手9万元，怂蛋早都被洗出去了，留下来都是对白金水有信仰的，属于价投里的老牌贵族。华东虽然也是白马股，但调性不行，这么点屁事也能跌那么多，猪队友让人没话说。但现在割是不会割的，公司主营硬邦邦，阿卡波糖片卖的贼好，只能耐心等等后面修复。<br>最后我想补几句自己个人的港股心得，实话实说我港股打新打的不多，因为港股打新占用资金，每次盈亏都是两三百港币，我没耐心玩，我是直接就拿钱全去买股票。<strong>港股那边买股票一定要买盘子大，流动性好的，小市值公司我不看的。另外就是要选长期持续分红的，港股通常一年分红2-4次，很厚道。</strong>那边蓝筹的估值便宜，你要是刚过去不懂怎么玩，就照着同时在内地和香港上市的H股买即可，基本都比A股便宜一大截。或者就跟着李嘉诚买点他旗下的电力公司，股价又牛又稳。<strong>港股那边的交易成本比A股高，所以去了以后不要高频交易，买一堆高息股放着不用管就行了，那边分红不交税。<br>总体来说是个比A股更厚道的市场，但记得千万别把在A股炒垃圾小盘股的习惯带过去。</strong></p><p>（开户广告）</p><p>我也不知道怎么说才好，相信虫草有神效的，和相信驴皮会补血，麝香能消炎的都是一类人，我也没法短时间内说服。<br>因为中国联通里面的股东也都是尿性……全是一群散兵游勇，根本没有老牌贵族。<strong>股东也是有气质的，你炒久了就知道了，有些股票里的股东就是很淡定。</strong><br>我就纳闷了，这缺口非补不可吗？不补就永远不涨了？市场有一种机制，叫做预期的自我实现，同时关注一个事情的人太多，最后这个事情就会向着预言的方向发展。现在全市场都盯着这个缺口，它大概率就会补。直接向上难度很大，因为上面有一个更大的。<br>所以明知要向下补缺，也不建仓避一下么？其实你看一下缺口，也就差2%，为了2%就大折腾，会破坏了整个交易格局，没必要。我现在交易风格就是操作很少，隔一段时间才会做一点调整。<br>港股的打新市场是正弦波动，一段时间好，一段时间差，然后用户也是好的时候都冲进去，人太多就不好了，等人渐渐跑了，过些天又开始有肉了，我早发现这个规律了。我没耐心打新，我是直接满仓干了。</p></blockquote><p>2019-05-26 有件大事，不得不提<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/5lhAScmGkI91noIsxDiyVQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>说回A股，我觉得这事对银行板块，尤其是风控等级稍微低一点的各地城商行股价，会是一个压力，具体程度我也不好说，反正明天开盘咱们就知道了。四大行受到的冲击会小一点，我手里的农行是银行里最稳的，不怕。<br>有网友让我更新一下白马股名单，毕竟新一年的财报已经披露完了，确实也该更新一下。既然要挑选优秀的白马股，门槛就会很严格，我可以告诉你们我是怎样一步步筛选下来的。<br>1、连续5年净资产收益率（扣除非经常性损益）都在15%以上，注意是扣非，所以那些靠政府补贴或者卖资产的收益不算，必须是主营连续5年达到15%以上，这一条极难，基本上就把95%以上的A股踢出去了。<br>2、其次我觉得一定要满足一定的规模，因为一些很小的企业在发展初期经营数据也很好看，但因为规模太小并没有很大的确定性，所以我要求去年净利润在5亿以上，并且公司市值在100亿以上，这又把剩下的股票里一半左右都筛出去了。<br>3、质押率超过30%的踢了。<br>4、到了这里硬指标已经没有了，剩下就是我自己一个个看，把负债率高且现金流不太好的踢了，另外还有几个我主观印象不好的也踢了，毕竟是我个人做的表，就是这么任性。<br>5、最后我还拿摸鱼财报软件全部扫了一遍，把低于60分的都踢了。<br><img src="https://upload-images.jianshu.io/upload_images/7074287-bed612285facd332.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>还是在两个缺口之间相持，我感觉这周可能会有决定性的进展，但第一次向2800的攻击不会直接补缺，因为太多人同时关注补缺这个事情，就会导致它一下子补不上，胆子大的到时候可以考虑做个短的。</p><p>明天早上银行板块压力挺大的，有可能会把指数整个给压下去。但这种情况也不用过于慌张，如果只是银行板块往下跌，中小创顽强反弹的话是死不了人的，所以关键还是看中小创明天一早的表现。具体到银行板块，我认为目前还没到爆发系统性风险的时候，不用过分紧张。我手里的农业银行没有减持计划。</p><p>苏泊尔。中国餐厨用品的龙头公司，是我家乡的企业，我很小的时候就很有名了，台州生产的东西质量你要信的过，虽然台州在全国不是很有名，但是各种制造业真的很强。<br>居然富士康都能排进前十，惊呆了。这公司的问题是上市的估值太高了，被无脑炒上去了，但这和公司的经营质量没关系，我觉得没人会质疑富士康是一家好公司。只要股价跌下来，估值合理了，当然也可以长期投资。<br>负债率高和行业属性有很大的关联，比如金融类的负债率都不低，单一靠这个指标删选的话，银行和保险股就全没了。具体到实业的话，确实就是你说的那样，但现金流一定一定要好，不然就会遇到东方园林那样的问题。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-05-2
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;本来我一直觉得向下补缺就是这几天的事，但今天这么有利的机会空军都打不下来，再往下拖一拖，形势可能就会变的慢慢对多头有利起来，只要能撑到下个星期，我觉得多军会向上进行一次有利的进攻。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;根据资源流向的变化判断新兴行业。其它方向不敢乱指，内容创业现在是个好时代，有条件的不妨试试。除了内容行业，也可以借鉴美国的经验，未来法律、保险、健身、医美、旅游户外、IP消费在可见的5-10年内都会有好发展。教育也是未来会继续上升的行业。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;本来我一直觉得向下补缺就是这几天的事，但今天这么有利的机会空军都打不下来，再往下拖一拖，形势可能就会变的慢慢对多头有利起来，只要能撑到下个星期，我觉得多军会向上进行一次有利的进攻，高度可能会解禁2980附近，也就是5月6日那个缺口的下沿。当然了，我依然不觉得现在有可能向上补缺，所以下周的冲高最后大概率还是回落，但也是近期的一次小机会。哦对了，前提是把明天撑过去。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;华宝油气：是不是可以开始定投了？我觉得还得再等等，华宝油气之所以两次定投都挣钱，就是因为我对这个标的很有耐心，不到特别好的机会不出手。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1、尽量从事能够积累技巧和资源的工作，回避时间和体力占比太高的工作，哪怕牺牲一点短期薪酬也是值得的。&lt;br&gt;2、学历、背景不好的职场人士，想要逆袭就尽量尝试秩序还不稳定的新兴行业，成熟的大机构基本没有向上的捷径。&lt;br&gt;3、根据资源流向的变化判断新兴行业。其它方向不敢乱指，内容创业现在是个好时代，有条件的不妨试试。除了内容行业，也可以借鉴美国的经验，未来法律、保险、健身、医美、旅游户外、IP消费在可见的5-10年内都会有好发展。教育也是未来会继续上升的行业。&lt;br&gt;4、在工作岗位的选择上，尽量选择数据反馈型的工作，有利于自我评估和长期的正向激励。&lt;br&gt;看完后如果觉得一条建议都用不上，或者你就想当个普通人，过安生小日子，那就去tm的升职加薪、赚钱发财，尽快和自己和解，做人嘛，最重要的是开开心心。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对于连续上涨的股票，如何把握卖点。看你可以承受什么级别的回撤了，如果是做超短的妖股，跌破5日线就可以考虑走了。如果是中线股，那跌破20日线再走。你能承受的回撤越大，就越不容易被洗出去。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20均线法则只针对指数，不针对个股吧？因为指数比较平滑，很少出现极端的涨停和跌停，所以在指数上做测试会比个股确实要好的多。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;股东也是有气质的，你炒久了就知道了，有些股票里的股东就是很淡定。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;港股那边买股票一定要买盘子大，流动性好的，小市值公司我不看的。另外就是要选长期持续分红的，港股通常一年分红2-4次，很厚道。港股那边的交易成本比A股高，所以去了以后不要高频交易，买一堆高息股放着不用管就行了，那边分红不交税。总体来说是个比A股更厚道的市场，但记得千万别把在A股炒垃圾小盘股的习惯带过去。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190519-20190525 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190519-20190525%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190519-20190525 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-05-26T02:14:19.000Z</published>
    <updated>2019-05-26T02:15:18.564Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-05-2[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>虽然上证指数看起来依然是在两个缺口包夹的区间内对峙，但事实上其他指数都已经把下面的缺口补上了，比如……同样有巨大影响力的创业板指、中小板指。补完下面的缺口，剩下的就是向上的期待了，我判断今年下半年还有一次行情，力度可能没2-3月份的那次大。</li><li>1、尽量少用、慎用、不用反问句。外如果你实在没忍住用反问句，句末那个字尽量不要用吗，改用吧，攻击力会自动打5折。2、在沟通时尽量少用我、你，多用咱、们。3、平时打字时慎用！！！！</li><li>下跌趋势中一定要注意交易习惯的对称性，什么叫对称性呢，就是之前涨的时候如果你胆子很小，比如因为上涨过快不敢加仓，那跌的时候你要注意也别瞎jb乱买。有交易习惯的对称性，你最差还能守住前几个月的利润，或者至少保证你不亏钱。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>虽然上证指数看起来依然是在两个缺口包夹的区间内对峙，但事实上其他指数都已经把下面的缺口补上了，比如……同样有巨大影响力的创业板指、中小板指。补完下面的缺口，剩下的就是向上的期待了，我判断今年下半年还有一次行情，力度可能没2-3月份的那次大。</li><li>A股这几天就是在等突破，我倒是不建议在区间内做波段交易，这看起来是占小便宜，但一旦趋势突破就容易吃大亏。耐心等震荡结束，行情突破吧。账户里的钱别买光，万一往下补缺还有子弹可以打。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>海康：20倍是海康威视的一个强支撑区域，有心的可以耐心等一下。</li><li>白马：TO C端的都还行，就是主要客户是老百姓，这些白马股都还行，现金流都不差。而主要客户或者主要产品是供给政府和企业的，最好都留个心眼。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>1、尽量少用、慎用、不用反问句。外如果你实在没忍住用反问句，句末那个字尽量不要用吗，改用吧，攻击力会自动打5折。2、在沟通时尽量少用我、你，多用咱、们。3、平时打字时慎用！！！！</li><li>港股的今天就是咱们的未来，以后财务透明的大公司估值会越来越高，而那些帐都算不清楚的小盘股，会逐渐被市场抛弃。以小为美和壳概念炒作，终将会被历史淘汰。</li><li>白马定义：经营稳定，周期性不明显，现金流好，可以控制上下游起码一端的定价权，最好是做大众消费生意的，企业负债低，财务健康透明。</li><li>如果你问的是交易水平，那我要说挺高的，港资买入最多的50只股票就是这几年的大牛股，虽然大盘这几年不好，但他们赚肿了。</li><li>这类短期骤热的焦点不会追的，流动性溢价太高，尤其现在还是慢熊市，大部分的焦点概念都没有持续性，所以过去这几年雄安、芯片、自贸区、独角兽这几碗人气火爆的大碗宽面我都没吃到，虽然也因此错过了一些牛股，但利大于弊，不亏。</li><li>下跌趋势中一定要注意交易习惯的对称性，<strong>什么叫对称性呢，就是之前涨的时候如果你胆子很小，比如因为上涨过快不敢加仓，那跌的时候你要注意也别瞎jb乱买。</strong>比如2800-2900这一段你当初是空仓踏空了，那这一段从2900跌到2800，你也别买。如果你当初上涨的时候拿不住利润，比如有8%就忍不住抛了，那下跌的时候如果套8%你就给割了。<br>有交易习惯的对称性，你最差还能守住前几个月的利润，或者至少保证你不亏钱。大部分散户是没有这个对称性的，他们的交易习惯是有盈利拿不住，有亏损就加仓，钱买完了就死扛。这样操作的话，涨400点挣的钱，跌200点就亏光了，再跌200点就是白亏。<br>有很多股民在A股只有一种操作，就是永远满仓，这看起来没有什么技术含量，但起码保持了交易的对称性，所以除非选股水平很差啊，否则按平均水平应该还有10个点左右的利润。最糟的是那一些交易不对称的，那基本上今年已经开始亏钱了。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-05-25 我想尝试用200小时写本书<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/S9peCOxgledI_RIjQmF75g" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>你们看现在这社会已经没有知名作家耐心写书了，回报率太低，但凡自己有点流量的名人都想着去互联网上搞知识付费，一来可以定价高一点，二来自己分到的比例要远远高于8%的版税。得到、小密圈、知识星球只要能搞起来，一年上百万的收入就有了，远比写纸质书要强。<br>但我还是对写书有一点执念的，不然就不会隔三差五的惦记着这事，可能是我有点老派的迂腐，心里面老觉得写一本纸质的书是个体面的事情，出过书了就可以自称为财经作家，咳咳，满足一下小虚荣。<br>于是乎，我就想了个点子，就是自己以后有空的时候，就拿起手机用语音录一段，内容就是针对股市里某一个名词或者某一个现象，知道多少就说多少。等时间久了把这一段一段的录音整理一下，就可以合成一本书了，我觉得这样挺好的。<br>后台经常有网友问我，哪里能有类似的教材，可以系统性的学习对股市的认识。说来好笑，我本人除了从业资格考试的那几本教材，并没有看过系统性的股票类书籍，但炒股11年来一直坚持碎片化的学习，所以东拼西凑的也差不多该知道的都知道了。所以<strong>我觉得与其枯燥的系统性学习，还不如指哪打哪，一块一块的掌握，通过逐渐积累实现全图点亮，这样起码在学习体验上可能会更好一点。</strong></p><p>（没写）</p><p>这也太狭隘了吧，我做直播已经很多人听过我声音了，而且我其实长的也不老，这都啥年代了，还要一把胡子仙风道骨来装股神吗，那都是解放前的忽悠套路啊。<br>7分钟的语音，如果换成文字，可能30秒就看完。还是选择不听了。是嘛，你这一说效率也确实还是文字好，我是看到一些知识付费平台都在搞语音，还以为这是更高级的模式呢。<br>47秒，声音完全没有吸引力。我自己也试听了一下，感觉是有点没劲，看来演讲是需要练一下的，并没有想象的那么容易。而且这种想到哪讲到哪的，可能内容上也不够友好。我今晚就是一尝试，不行咱就怂了也没啥，不丢人。<br>我猜你能坚持5天左右吧。我会再调整2-3次，如果不合适就止损了，一件事要做好，需要作者和读者的共同认可。<br>集中呈现的背后原理，就是我在夜报里写过好几期的流动性溢价啦，所以均线的天数不要随便改，就用全世界默认的天数是最好的，。</p></blockquote><p>2019-05-24 分享2个巨实用的技巧<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/7w1kuSQOW1wv2sxmmOm3rw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我打算就说2个我认为最最最常用也最最最实用的小习惯。<br><strong>1、尽量少用、慎用、不用反问句。</strong><br>“你觉得我看多的观点仅仅是因为我仓位高吗?”<br>“你大概是因为我仓位高所以觉得我才会看多，并不是呀。”<br>有很多很多很多很多很多很多次，我在写文章以及和你们互动的时候，已经敲好了反问句，但我都刹住车，特地改成陈述句再发出去。<strong>另外如果你实在没忍住用反问句，句末那个字尽量不要用吗，改用吧，攻击力会自动打5折。</strong><br><strong>2、在沟通时尽量少用我、你，多用咱、们。</strong><br>小精简的内容方便吸收，说的多了记不住就等于没说。如果你真的能够在平时的交流中注意这两点，会发现身边的人突然都变的nice了。</p><p>（没写）</p><p>是吗，把你换到我的位置，每天被几十万人指指点点你知道自己会表现成啥样吗？   ←这个是错误示范，正确的姿势是，我每天要面对几十万人的评价，我不能做到让所有人满意，没办法咯。<br>我其实更反感这个世道里有很多人拿着心直口快的人设，来掩盖自己低素质的言行。有时候世故不是为了图谋不轨，只是不想给他人给自己添麻烦。<br><strong>这个补充的好，平时打字时慎用！！！！惊叹号，每多用一次，你在别人就会显得更浮躁一点。不信翻过往的夜报，无论标题还是正文，很少有惊叹号。</strong></p></blockquote><p>2019-05-23 你信？印度股市牛了30年<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/QyO2rrLkjnabI4GYfNfNVg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今天又是多军挨揍，局势继续向空军倾斜。<strong>虽然上证指数看起来依然是在两个缺口包夹的区间内对峙，但事实上其他指数都已经把下面的缺口补上了，比如……同样有巨大影响力的创业板指、中小板指。</strong><br>上证指数还能一直在负隅顽抗，就是几个大权重股还一直在撑住指数，但北上的港资最近一直在扯后腿，比如今天又是净卖出41亿元，茅台连续12个交易日被砸盘，海康威视单票净流出9亿元，白马股死守的防线其实也不是那么稳固，未来2-4个交易日内大概率要考验一次2800的支撑。<br>不过大家别太沮丧，<strong>补完下面的缺口，剩下的就是向上的期待了，我判断今年下半年还有一次行情，力度可能没2-3月份的那次大，</strong>但对于之前错过的人来说，好歹让自己喝口汤。<br>微博暴跌16%，就今晚，现在。问题和百度一样，核心的广告收入萎了，一季度营收同比增长只有14%，去年一季度的同比增长是76%，差不多就是断崖跌。已经多家巨头都出现类似的问题，那基本就可以断言，中国现在整体广告市场在明显衰退，公司主营和广告收入有关最好都回避一下。<br>今晚美股下跌超过1%，但奇怪的是，我最近慢慢觉得美股下跌对咱们已经不算是纯利空了，<strong>众所周知中国的经济主体还是在不动产，我们对股市下跌的耐受力，远远远远超过美国，所以美股如果真的能像去年圣诞节前那样崩一波，我是乐见其成的，把美股指数看成命根子的对岸总统也能体验一下什么是极限施压。</strong></p><p>现在其实是美国气势最旺盛的阶段，我们只需要抗住，等过1-2个月局势就会重新向我们偏移，而股市的话可能会更早一步开始转势。</p><p>怎么投资越南。你可以开通一个美股账户，那里印度和越南的ETF都是有的，A股好像也有投资新兴市场的ETF，但是没有那么精细，毕竟原先大家也没怎么关注这事。</p></blockquote><p>2019-05-22 断供稀土，对岸慌不慌？<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/wXjDTBxfnYr0IlqT6ioA1w" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>海康我一直有关注，并且很看好安防行业的发展，但始终没有加到白马组合里，就是我老觉得海康之前有些贵。我看了一下扣非后的12个月滚动市盈率目前是23倍，如果能再锤个10-15%就到位了，拉开最近5年的TTM线来看，<strong>20倍是海康威视的一个强支撑区域，有心的可以耐心等一下。</strong><br>真不知道A股还有多少这种雷没爆出来，早死早超生。我觉得<strong>港股的今天就是咱们的未来，以后财务透明的大公司估值会越来越高，而那些帐都算不清楚的小盘股，会逐渐被市场抛弃。<br>以小为美和壳概念炒作，终将会被历史淘汰。</strong><br>没啥要补充的，大盘还是继续在区间内震荡，你们脑补多空互扇耳光即可，同样的话不用每天都讲。在我心里先补下面缺口的概率是55-60%，先补上面缺口的概率是40-45%，最近天平就一直在这5%的概率里左右来回滚动。</p><p>感觉中美这场贸易战，最快也要再打半年，悲观的话可能2年以上。最近这段时间北上资金疯狂出逃，并不完全是对A股没信心。</p><p>如何甄别那些是可长期持有的白马股？<strong>TO C端的都还行，就是主要客户是老百姓，这些白马股都还行，现金流都不差。而主要客户或者主要产品是供给政府和企业的，最好都留个心眼。</strong><br>想听您用更通俗点的语言介绍什么是白马股，如何选择白马股<strong>。经营稳定，周期性不明显，现金流好，可以控制上下游起码一端的定价权，最好是做大众消费生意的，企业负债低，财务健康透明。</strong>怎么选你就翻翻以前的文章吧。<br>我也是以前炒小盘股转过来的，原先那个中国特色的套路玩不下去了，以后炒股还是要走正途。<br>长期定投的话，可以考虑一下501310，这个主投两岸价值股，我觉得还行。或者你也可以考虑首页推荐的债股轮动，这是一个判断多空的模型，连续4月和5月都是看空买债。<br>重复昨天的问题，屁股大侠，国产操作系统概念是不是主线，或者中国制造是不是主线？我觉得都被短期情绪放大了，<strong>现在还只是刚开始，真正要体现到企业业绩上起码得半年、一年后，二级市场一激动，提前把一年后的空间都透支了，这是A股的通病。</strong></p></blockquote><p>2019-05-21 P I A~<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/OUZmY8-amLQXbwyFwbB9Gg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>但是就像评价前几天涨跌波动的那样，这种区间内的波动不解决问题，多空依然在两大缺口划定的区间内对峙，小胜小负只是最后有效突破前的开胃菜，不用太放在心上。<br>但若要探究一下战场细节的话，就会发现看似暂时势均力敌，但还是做空的略微占了上风。<br>上面那个黄框，连下沿都没攻击到，隔着几十个点就退缩不前了，而下面的黄框已经攻击过了2次，所以多头完全处于防守态势，空头则是有贼心，并且慢慢在积聚贼胆。<br>我前几天把仓里的中证500指数基金卖了，换成等值的中证500股指期货IC多单，因为IC现在一个月贴2%，很划算了。有人误会我用股指期货对冲，不存在的，我就是纯多头，中证500指数5800的时候还可能考虑一下，4800对冲个毛啊…我今年挣到的最大的一笔钱，就是去年年底裸多重仓IC。</p><p>我周末的夜报就说了这一波空军干不下去，对吧，周一的下影线就算是顶住考验了，所以今天按照节奏是多军扇耳光，明天上午可能还是惯性向上，但因为离上面的缺口距离太远，这一下想把空军大爷扇趴下是不可能的，能涨多少不好说。按照回合制的节奏，到了周四周五就是空军扇耳光的节奏，到时候又会考验下面缺口的支撑，基本上我心里面的剧本是这么写的，如有雷同，那也不一定全是巧合。</p><p>我发现股市这玩意很简单，涨的时候躺着别动，跌的时候跑路出去玩两个月再回来接上去就对了。这话没毛病，但你这么操作的前提是你很好的管理了自己的情绪，比如涨的时候可以真的能放心的躺下去，很多人做不到呀，恨不得2分钟爬起来看一眼有没有涨。</p></blockquote><p>2019-05-20 没想到，真没想到<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/NEK-Kvj3NL2cfIoHTJI0dw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>砸盘的主力还是北上的港资，一直持续的在卖白酒、医药，其中茅台已经连续10日净卖出，要不是国内机构抱团一直在接，白酒板块跌幅就会扩大很多。我个人也是建议短期回避一下白酒板块，因为港资你要拉长了看，它们的交易水平还是挺高的。</strong><br>大盘的走势没啥可多说的，依然是在两个缺口包夹的区间内震荡，不过今天的探底回升算是挡住了空军的一波试探，明后天只要继续抗住战线，到了周三周四按照节奏又会向上试探。我举过例子，这就是打耳光比赛，回合制，你一下我一下，看谁劲大能一个大嘴巴把对面扇晕过去。<br>现在的A股和五年前不一样了，没有政策为壳兜底，而且市场风格已经超过2年都偏向绩优股，你再去进行这种博傻操作真的是茅坑里捡果子吃，就算真让你运气好捡到果子也带股屎味，性价比太差。<br>没操作，也没啥要补充的，<strong>咱们耐心等震荡结束，行情突破吧。账户里的钱别买光，万一往下补缺还有子弹可以打。</strong></p><p>比特币又反弹回8000左右了，这玩意波动就是很大，20%以内的震荡都不用大惊小怪。要我说的话这波行情比我预期的提前了，因为产量衰竭期是2020年中旬，可能是因为前两次衰竭的行情太有示范效应，所以有投机的就提前了。如果要我给建议的话，目前这个位置先冷它一手，我觉得后期还是有机会在6500左右能买到，这一波不太可能直接就这样上去了，毕竟还有一年的时间，没啥好着急的。<strong>A股这几天就是在等突破，我倒是不建议在区间内做波段交易，这看起来是占小便宜，但一旦趋势突破就容易吃大亏。</strong></p><p>怎么看港资呢。据我所知，有很多都是内地转道过去的，因为那里融资利率低，而且监管没国内那么严格。<strong>如果你问的是交易水平，那我要说挺高的，港资买入最多的50只股票就是这几年的大牛股，虽然大盘这几年不好，但他们赚肿了。</strong><br>现在水果确实贵，果农还是赚到些钱的，快递其实没涨什么价，水果不是管制市场，供需一波动价格就很夸张。好在水果不是刚需，再贵也无妨，嫌贵不吃就是了。<br>是吧，这几年兵荒马乱的，拿着白马股心里不慌啊。现在二线白马都不能拿，就必须拿最靠前的那几个，看起来买这傻大傻大的蓝筹没啥技术含量，但这几年慢熊就它们靠谱。</p></blockquote><p>2019-05-19 任正非首次回应：美国不卖芯片我们也没事<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/0wxfeo0EXe1J3whp7TRQvA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>周五涨停的太多，尚分不出来谁是龙头，但根据以往的经验，通常是<strong>第一天长阳线涨停的更有后劲，而一字板封停的虽然看起来力度大，但既得利益筹码吃独食的后劲都不太行。</strong><br>我的交易风格你们知道的，<strong>这类短期骤热的焦点不会追的，流动性溢价太高，尤其现在还是慢熊市，大部分的焦点概念都没有持续性，所以过去这几年雄安、芯片、自贸区、独角兽这几碗人气火爆的大碗宽面我都没吃到，虽然也因此错过了一些牛股，但利大于弊，不亏。</strong><br>周五大跌，不敢说预料之中，反正也不意外。之前几篇夜报一直都认为现在低迷的成交量，没有能力去攻击上方那么大的缺口，大盘虽然被两大缺口挤压在中间，但最终还是会向着压力偏小的那一边突破，我认为下面的那个缺口的压力更小一点，所以先补的概率也略大一些。<br>但我现在有一种感觉，就是<strong>关注下方缺口2800点位的人比较多，抄底的预期比较集中，所以可能空军第一次进攻会被打退</strong>，这个震荡行情也许比我之前预期的时间要长，没准下个星期结束了还是三明治…<br>周五中证500做了一个小幅的波段，因为我确实不看好能向上能补缺，仓位没有减少。对了我周五微博还写了一贴，关于交易对称性的，转过来给大家看看——<br>有句劝告，诸位不妨听听。<strong>下跌趋势中一定要注意交易习惯的对称性，什么叫对称性呢，就是之前涨的时候如果你胆子很小，比如因为上涨过快不敢加仓，那跌的时候你要注意也别瞎jb乱买。比如2800-2900这一段你当初是空仓踏空了，那这一段从2900跌到2800，你也别买。如果你当初上涨的时候拿不住利润，比如有8%就忍不住抛了，那下跌的时候如果套8%你就给割了。<br>有交易习惯的对称性，你最差还能守住前几个月的利润，或者至少保证你不亏钱。大部分散户是没有这个对称性的，他们的交易习惯是有盈利拿不住，有亏损就加仓，钱买完了就死扛。这样操作的话，涨400点挣的钱，跌200点就亏光了，再跌200点就是白亏。<br>有很多股民在A股只有一种操作，就是永远满仓，这看起来没有什么技术含量，但起码保持了交易的对称性，所以除非选股水平很差啊，否则按平均水平应该还有10个点左右的利润。最糟的是那一些交易不对称的，那基本上今年已经开始亏钱了。</strong></p><p>我把中证500指数基金的仓位都卖掉了，开了等值的IC多单，目前股指期货贴水2%一个月，这也太看空了，我没那么悲观，我会坚持滚动持有多单，所以空军大爷们不要的我要了。贴水升水可以反映市场的预期，相比起2月份的升水十几个点，现在贴水上百点简直太离谱了。预期可以参考，但别盲信，因为中证500指数在4000点跌破的时候也是贴水的，那个时候我就是咬牙滚动持有多单，抗过来了，就把底部做空的对手盘收割了。我觉得这个位置一个月贴2%不明智，所以就换了。</p><p>第二集团最看好网易。他的错位竞争优势很突出，他的管理层很务实，他的董事长很抠门。<strong>网易的核心优势现在就是游戏开发和发行，这一块一直有腾讯压着它，我觉得它的天花板比较矮，其实这些巨头里我倒是比较看好美团，他野蛮生长的领域里，暂时还没人可以压制它。</strong><br>期货是约定在未来某个时间交割，比如我们约好了6月底交割，还有一个多月，那要是市场对这1个多月的行情特别看好，那期货价格就会比现货价格高，因为里面有看涨溢价，这个叫升水。如果很悲观，期货价格比现货价格低，就叫贴水。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-05-2
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;虽然上证指数看起来依然是在两个缺口包夹的区间内对峙，但事实上其他指数都已经把下面的缺口补上了，比如……同样有巨大影响力的创业板指、中小板指。补完下面的缺口，剩下的就是向上的期待了，我判断今年下半年还有一次行情，力度可能没2-3月份的那次大。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1、尽量少用、慎用、不用反问句。外如果你实在没忍住用反问句，句末那个字尽量不要用吗，改用吧，攻击力会自动打5折。2、在沟通时尽量少用我、你，多用咱、们。3、平时打字时慎用！！！！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;下跌趋势中一定要注意交易习惯的对称性，什么叫对称性呢，就是之前涨的时候如果你胆子很小，比如因为上涨过快不敢加仓，那跌的时候你要注意也别瞎jb乱买。有交易习惯的对称性，你最差还能守住前几个月的利润，或者至少保证你不亏钱。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;虽然上证指数看起来依然是在两个缺口包夹的区间内对峙，但事实上其他指数都已经把下面的缺口补上了，比如……同样有巨大影响力的创业板指、中小板指。补完下面的缺口，剩下的就是向上的期待了，我判断今年下半年还有一次行情，力度可能没2-3月份的那次大。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A股这几天就是在等突破，我倒是不建议在区间内做波段交易，这看起来是占小便宜，但一旦趋势突破就容易吃大亏。耐心等震荡结束，行情突破吧。账户里的钱别买光，万一往下补缺还有子弹可以打。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;海康：20倍是海康威视的一个强支撑区域，有心的可以耐心等一下。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;白马：TO C端的都还行，就是主要客户是老百姓，这些白马股都还行，现金流都不差。而主要客户或者主要产品是供给政府和企业的，最好都留个心眼。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1、尽量少用、慎用、不用反问句。外如果你实在没忍住用反问句，句末那个字尽量不要用吗，改用吧，攻击力会自动打5折。2、在沟通时尽量少用我、你，多用咱、们。3、平时打字时慎用！！！！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;港股的今天就是咱们的未来，以后财务透明的大公司估值会越来越高，而那些帐都算不清楚的小盘股，会逐渐被市场抛弃。以小为美和壳概念炒作，终将会被历史淘汰。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;白马定义：经营稳定，周期性不明显，现金流好，可以控制上下游起码一端的定价权，最好是做大众消费生意的，企业负债低，财务健康透明。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果你问的是交易水平，那我要说挺高的，港资买入最多的50只股票就是这几年的大牛股，虽然大盘这几年不好，但他们赚肿了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这类短期骤热的焦点不会追的，流动性溢价太高，尤其现在还是慢熊市，大部分的焦点概念都没有持续性，所以过去这几年雄安、芯片、自贸区、独角兽这几碗人气火爆的大碗宽面我都没吃到，虽然也因此错过了一些牛股，但利大于弊，不亏。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;下跌趋势中一定要注意交易习惯的对称性，&lt;strong&gt;什么叫对称性呢，就是之前涨的时候如果你胆子很小，比如因为上涨过快不敢加仓，那跌的时候你要注意也别瞎jb乱买。&lt;/strong&gt;比如2800-2900这一段你当初是空仓踏空了，那这一段从2900跌到2800，你也别买。如果你当初上涨的时候拿不住利润，比如有8%就忍不住抛了，那下跌的时候如果套8%你就给割了。&lt;br&gt;有交易习惯的对称性，你最差还能守住前几个月的利润，或者至少保证你不亏钱。大部分散户是没有这个对称性的，他们的交易习惯是有盈利拿不住，有亏损就加仓，钱买完了就死扛。这样操作的话，涨400点挣的钱，跌200点就亏光了，再跌200点就是白亏。&lt;br&gt;有很多股民在A股只有一种操作，就是永远满仓，这看起来没有什么技术含量，但起码保持了交易的对称性，所以除非选股水平很差啊，否则按平均水平应该还有10个点左右的利润。最糟的是那一些交易不对称的，那基本上今年已经开始亏钱了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190512-20190518 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190512-20190518%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190512-20190518 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-05-19T01:39:57.000Z</published>
    <updated>2019-05-19T01:40:50.096Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-05-1[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>整个5月份到现在，上证50指数累计跑输中证500指数1.25%，这其实是对4月份极端二八行情的一个反向修复，我预计短期内依然有可能维持小盘股更强势的风格，所以现在想加仓蓝筹白马的建议再等一手。市场对未来其实挺悲观的。</li><li>缺口意味这那一段区间没有发生过成交，也就是说大家手里的股票成本，要么在缺口下，要么在缺口上，就是没有在缺口里的。而股民交易判断很大程度上都会受自己的成本所影响，这就是缺口理论的基础逻辑。</li><li>利好出尽是利空，利空出尽是利好，这一直是A股的金律。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>整个5月份到现在，上证50指数累计跑输中证500指数1.25%，这其实是对4月份极端二八行情的一个反向修复，我预计短期内依然有可能维持小盘股更强势的风格，所以现在想加仓蓝筹白马的建议再等一手。市场对未来其实挺悲观的。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>广告：整个行业的投入都在萎缩。目前看到的几大巨头都在缩减营销支出，这其实是个比较消极的信号，开过公司的都有体会，收入下降的时候第一个想到要砍的就是市场推广费用。</li><li>农业：有很多问题，因为有补贴和免税，有些农村合作对象还特别零碎，不好查账，所以很多公司都有造假嫌疑，我都是绕着这个板块走的。</li><li>白酒和啤酒：肯定是白酒，这个你别想了，因为啤酒要参与国际竞争，而白酒是国内圈层里竞争，而且品牌溢价高，壁垒深。我就说一个表象，很多人都相信白酒可以越放越好吃，越久越值钱。我要是拿一瓶20年前的啤酒，你第一反应是别给老子把肚子吃坏了。</li><li>黄金：在近三年的高位，我觉得一般般，尤其是最近被避险情绪抬上去了不少，属于溢价比较高的阶段。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>有很多网友都问过我缺口有什么意义？比较直白的解释，就是意味这那一段区间没有发生过成交，也就是说大家手里的股票成本，要么在缺口下，要么在缺口上，就是没有在缺口里的。<br>而股民交易判断很大程度上都会受自己的成本所影响，这就是缺口理论的基础逻辑。</li><li>周五涨那么猛，为什么会觉得今天会低开。因为深V回来有很多浮盈盘要在今天开盘集中兑现，这种情况下只要没有隔夜利好，基本上都是低开。</li><li>利好出尽是利空，利空出尽是利好，这一直是A股的金律。</li><li>没事少盯盘，其实盯盘并不一定能提高交易效率。我有好几次怕睡过头，开了闹钟开盘操作，结果到中午的时候默默扇了自己一耳光，还特么不如一觉睡到中午，赶个早起少赚10万。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-05-18 一篇没主题的胡言乱语<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Y40e3h1hK9kz_wpLK5hqQg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>比如看英剧的鄙视看美剧的，看美剧的鄙视看日韩剧的，看日韩剧的鄙视看大陆剧的，看大陆剧的鄙视看印度剧的。<br>金融圈也一样，炒外汇是金字塔顶的，接下来是炒期权的，再往下是炒债的，再往下是炒期货的，再往下就是炒股的。哪怕炒期货的自己亏成狗了，那也必须在股民面前维持优越感，哥们就是亏钱也比你股民亏的高级。<br>股民怎么办？只能鄙视买彩票的，收智商税的傻瓜们，哈。<br>演艺圈也存在着这种鄙视链，最最最底层的是各大直播平台上的网络红人，基本划定了low这个词的底线。往上一级就是网络歌手，虽然有正经的作品在网上发布，但依然属于野生圈。再往上一级是选秀出道的艺人，曾经有一段“选秀歌手”是一个贬义词，很多艺人包括粉丝都很排斥这样被人称呼，就像是在被揭发黑历史。再往上一级就是经纪公司捧出来的艺人，传统明星大都是这一档的。再往上是学院派艺人，科班出身，就算艺能差观众轻易也不敢骂。站在金字塔顶的是国际艺人，就是有作品能进海外的，哪怕只能在境外大片里打个酱油，零片酬混几句台词，那种高级感也不是国内的土炮们能比的。<br>社会需要这一层一层有形无形的东西，把人区分开，让大家心安理得的处在各自的圈层里，一边羡慕的看着头上的人，一边警惕的防着下面的人不听话爬上来。</p><p>（没写）</p><p>我其实也大致了解过，看我的公众号的大致属于金融领域鄙视链的中下端，就是100个人，大概排在第65-70左右的位置。一个是因为我的读者群体确实大，还有一个就是我的内容比较粗浅，不是什么高大上的金融文章。让诸位读者受委屈了，哈哈哈，没办法，我就是希望定位门槛低一点。<br>股市信息来源是怎么一条鄙视链呢？虽然东财是我的合作伙伴，但我还是要诚实的说，股吧基本上是鄙视链的底端然后是淘股吧，再往上是雪球和集思录。不过不要以为雪球用户炒股就一定比股吧里的强，熊掌拍下来都是抱头鼠窜。<br>不要老想着在文末看到个大道理，或者来一段总结，我很多文章都是没主题没目的的，我觉得该收尾就收尾了，不想强行说教，那样很尬。</p></blockquote><p>2019-05-17 卧底马…百度跌了550亿<br><a href="">原文地址</a></p><blockquote><p>连续两个季度环比为负，意思就是百度的搜索广告业务从去年3季度开始就见顶衰退了，而搜索广告业务占百度总收入的70%以上。核心业务收入陷入负增长，这对任何一家互联网公司来说都是个巨大的问题。<br>我刚才琢磨了一下，觉得百度搜索业务的衰退有几方面原因：<br>1、百度的搜索广告业务管理不善，公司屡屡放纵作恶，引起公众强烈反弹，但这只是一部分原因，更关键的是下面两条。<br>2、移动时代流量路径换道，百度没有跟上节奏，严重踏空。<br>3、信息路径多样化，百度的检索功能被分化。<br>10年前我听说谁谁出事了，我第一反应是上百度搜索，如今我的第一反应是去微博搜搜看，因为根据我的经验，后者搜出来的内容时效性更好，而且还不用担心网页病毒、垃圾广告之类的风险。<br><strong>其实还有一条原因，就是我昨晚夜报里写的，整个广告行业的投入都在萎缩。目前看到的几大巨头都在缩减营销支出，这其实是个比较消极的信号，开过公司的都有体会，收入下降的时候第一个想到要砍的就是市场推广费用。</strong></p><p>（没写）</p><p>为什么百度的搜索广告业务衰减？花那么贵的广告费，还不如花点钱做快排，排名又不错，何乐而不为、反正百度视快排而不见。百度搜索做越辣鸡、搜索结果都被快排干扰搜索结果了，某个行业都被快排的几百个网站垄断，还投什么广告？百家号沦落为所谓的自媒体流量收割。不知羞耻的搜索引擎 这市值跌的少了吧。见微知著吧，就以我为例，我这样的自媒体每天晚上可以影响小30万人，那有些金融类的广告就会来找我投放，没准10年前他们这笔预算要花在百度那里。说白了就是信息渠道多样化，百度的墙脚被万人挖，我也给了一铲子。<br>都说最近物价涨了很多，是什么原因？通胀，货币贬值，这其实也是连锁反应之一。<br><strong>国内哪个互联网公司有成为和腾讯阿里比肩的潜力？目前一个都没看到，硬要说的话，头条和美团在第二集团里最有潜力。</strong><br>瑞幸咖啡上市怎怎么看。这种股票看看热闹还行，买是不会买的，照理说创业公司到这个阶段应该还不至于IPO。有可能是国内创投的融资环境不好，怕继续做下去融不到钱，就跑步上市了。<br><strong>牛猫怎么看农业股。不想碰，农业有很多问题，因为有补贴和免税，有些农村合作对象还特别零碎，不好查账，所以很多公司都有造假嫌疑，我都是绕着这个板块走的。</strong></p></blockquote><p>2019-05-16 惊了…卖400套房子保壳<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/0JxwGwaLl8GzktY4TsFM1w" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>事实上交易所这几年的问询水平很专业，往往能直击要害，拷打灵魂。要我说每一次针对上市公司财务的问询，就相当于官方给出的预警，持有相关股票就该警惕。很多散户都不当回事，觉得就是例行公事，等雷炸了又哭天抢地。</p><p>美股今晚到目前为止+1%，中阳，挺好的，所以明天开盘没事了。今天已经差不多涨到上面那个缺口的下沿，明天有可能会尝试一下进攻上面的缺口，但按照目前这个成交量，我觉得攻上去的可能性比较小，更可能的走势是冲高回落。总之中证500涨到5150以上，我打算就把前几天抄底的那5%仓位给抛出去先，之后再找机会下面捞回来。</p><p>投资性房地产已成本计价入账以后，要每年提折旧，而且还不能随便改成用公允价值做账，当年财政部就是为了避免这些上市企业拿房子来调高利润才这么规定的！原来如此，那上市公司净资产里房子多的，都算是隐形利润了，我回头去翻翻还有哪些类似的屯房大户。</p></blockquote><p>2019-05-15 110亿…贾老板的shi，乐视网来擦<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/McFpbugG8Hge9GVVv1_SoQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今天涨了不少，大伙心情应该都比较敞亮，但是从中短线趋势来看，今天这个中阳并不能突破下跌趋势，也没解决困境。比如上证指数收于2938点，而10日均线正好也是2938点，这种不完全是巧合，说到底就是缩量后的A股，还没有决心逆转局势，所以这类反弹只能算中继。<br>跳空缺口特别大的时候，就会有很大的支撑性和压迫性，最近的A股就正好在两个巨大的跳空缺口中间，多空处于角力的状态。当然不可能在这么狭小的区间内一直波动下去，大概2-4个交易日内就会向着压力较小的那一侧突破。<br>上面的缺口有2个优势，时间更近，缺口更大。<br>下面的缺口有1个优势，2月25日那天成交额4660亿，5月6日那天成交额3143亿。<br>凭感觉拍一下脑袋，先补下面缺口的可能性略大一点，蒙对了不夸，蒙错了大伙就当看笑话了。<br><strong>有很多网友都问过我缺口有什么意义？比较直白的解释，就是意味这那一段区间没有发生过成交，也就是说大家手里的股票成本，要么在缺口下，要么在缺口上，就是没有在缺口里的。<br>而股民交易判断很大程度上都会受自己的成本所影响，这就是缺口理论的基础逻辑。</strong><br>如果你还是不懂，那我说的再形象一点…<br>2月25日缺口的含义是：绝dei不可以让那些踏空的孙子们重新买到便宜筹码！给老子涨！<br>5月6日缺口的含义是：干，快把xxx大利空没提前跑的傻子们给活埋了，一个都别放跑了！<br>一边是3个月前踏空的焦虑，一边是8天前被套牢的焦虑，互相挤压下就是现在的A股。<br>没操作，还是75%仓位，如果冲到上面的缺口里我就卖5%，如果补上了下面的缺口我就再加仓5%，上下都有应对。我刚看了一下今晚美股，目前是微红，明早开盘应该没大事。</p><p>我夜报里说冲进上面的缺口就会考虑高抛，但看了一下上面缺口的下沿也在2980点附近，以目前A股的成交量，我感觉这不太可能，所以其实也就是说说的。目前美股表现还可以，所以明天开盘问题不大，压力在中后段。最近几天股指期货的贴水很大，比如像中证500指数，6月份的合约是6月21日到期，离今天也就30天多一点，竟然贴水了2.2%，也就是说如果到6月21日不下跌2.2%，买这个合约都能盈利，那就可以想象<strong>市场对未来其实挺悲观的。</strong></p><p>你以为遛狗是牵着锁链去溜吗，要我说美股是牵着弹力绳去溜，我们A股遛狗不签绳，全靠吹口哨把狗叫回来….<br><strong>白酒啤酒哪个更值得投资。肯定是白酒，这个你别想了，因为啤酒要参与国际竞争，而白酒是国内圈层里竞争，而且品牌溢价高，壁垒深。我就说一个表象，很多人都相信白酒可以越放越好吃，越久越值钱。我要是拿一瓶20年前的啤酒，你第一反应是别给老子把肚子吃坏了。</strong><br>为什么下跌趋势中你还75%仓位，不减减，等趋势转好后再加？因为现在市场风格….不是同涨同跌，大盘指数跌了，但很多白马股还创了新高，我现在仓里有一半多都是白马股。<br><strong>现在这个时候的黄金值得投资吗？在近三年的高位，我觉得一般般，尤其是最近被避险情绪抬上去了不少，属于溢价比较高的阶段。</strong></p></blockquote><p>2019-05-14 港资今天跑了100多亿<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ukVDrkKSLXHIR8iNttJGvg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今天砸盘的主力是北上资金，就是走沪深港通道进来的外币资金，累计净流出了105亿。到底是外来资金，眼见形势趋弱就拔腿开溜。我看了一下具体的个股净流出榜，茅台砸了11亿，五粮液砸了10亿，中国平安砸了6亿。<br>没啥好说的，毕竟外面的渠道，来去自由。彼此都有自己的判断，只有时间最后会告诉大家正确答案。话说茅台还真够硬的，被砸了70多亿也只跌了10%，白酒行业增速依然很快，就是股价不便宜，所以短期内也不推荐。<br><strong>金融圈最靠不住的就是道德自律，因为离钱太近，有时候忍不住贪念就会伸不该伸的手，很多p2p平台都是这么炸掉的。</strong><br>没啥要补充的，今天没操作。接下来两个交易日很关键，因为10日线已经压到眼前，只要不往下尿就会突破均线，形势就会转暖，希望A股争气点吧。</p><p>A股这两天谨慎，接下来是最危险的两个交易日，能挺到周五还没跌就大概率是要反攻了，现在2800和3000都有缺口，大盘正好在2900附近的位置，可上可下，很纠结。你要我拍脑袋说的话，先补下面的缺口的概率更大，因为上面的缺口是新的，压力更大，而下面的缺口是几个月前的，支撑力度已经逐渐变小，所以做好速降2800的准备。</p><p>农行最近两年的波动区间就是3.6上下，再往下也很难跌的动了，买这种股你就淡定一点，每年稳定分红吃利息就行了，如果跌到中枢下沿，你有钱可以加一点，比如3.45左右。</p></blockquote><p>2019-05-13 400多亿的白马股炸了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/gh2CcWKna79Vu1UnWvi8vA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>昨晚有网友问我周五涨那么猛，为什么会觉得今天会低开。因为深V回来有很多浮盈盘要在今天开盘集中兑现，这种情况下只要没有隔夜利好，基本上都是低开。<br>今天市场风格依然是偏向小盘股，中证500绝大多数时间内都强于上证50，所以别看大盘指数跌的不少，其实今天A股的中位数只有-0.88%，还可以，1165只股票上涨，个股表现比较顽强。<br>整个5月份到现在，上证50指数累计跑输中证500指数1.25%，这其实是对4月份极端二八行情的一个反向修复，我预计短期内依然有可能维持小盘股更强势的风格，所以现在想加仓蓝筹白马的建议再等一手。</strong><br>今天盘后新加坡A50指数又下跌了1.5%，所以看起来明早还是会低开，短期内上证指数有可能会再次考验2804的缺口支撑，但我有一种纯粹是主观的判断，就是这个缺口这一波不会完全补上。<br>我后来想起个事，就是今年名字里带光电的已经小炸过几个了，有可能和整个行业高杠杆举债发展的模式有关，这种做B端（business）业务的，就算不造假流动性也都很差，一遇到行业收缩就要了命。<br>与之对应的是做C端（consumer）业务的公司，现金流都好到爆，股价被市场一路追捧，比如今天开股东大会的美的集团。<br>没啥要补充的，往上就抛5%，跌到2800附近就加5%。</p><p>股市该讲的都在夜报差不多讲完了，说说比特币吧。</p><p>不是我有偏见，出事的都是中药股，正经做生物药化学药的这一波都还行。<br>比特币是你就看好，还是只是资产分配的需要配置的？我当时的逻辑是4年一衰竭，明年2020年就到了产量衰竭期，之前2次衰竭都挤出了大行情，再加上去年跌了70%，我觉得该抄底了，就制定了抄底计划。不过买的也不多，就是我所有现金的2%，翻个倍也没多少钱，就是盈亏比很好看</p></blockquote><p>2019-05-12 惊魂12分钟<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/17lfHKUoT7jiseSEP6jR-A" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>利好出尽是利空，利空出尽是利好，这一直是A股的金律。</strong><br>所以我觉得这次激烈的深V是市场自发的价格修复，暴跌是集体恐慌的瞬间发泄，暴弹是利空出尽后进场抢筹的反扑，一小搓对风险极端敏感的股民，被另一小搓对风险极端偏好的股民给收割了，大部分人呆若木鸡在边上看了一出好戏。<br>深V之后大盘震荡向上，再也没给低位卖出的人合适的买点回补，最后收盘高度较之开盘又高了2%，这种戏剧性的转折，对市场信心的恢复效果比直接高开高走还要好。<br>经过那个深V的诱空陷阱后，短期内会对卖空的人起到很强威慑效果，也能极大振奋多头的士气。</p><p>周一的剧本感觉应该还是冲高回落，直接补缺的可能性太低了，我感觉10%都不到。周一仓位特别重的可以酌情减一点，后续大概率还是有机会在2850左右接回来。</p><p>所以我一直建议网友们，<strong>没事少盯盘，其实盯盘并不一定能提高交易效率。我有好几次怕睡过头，开了闹钟开盘操作，结果到中午的时候默默扇了自己一耳光，还特么不如一觉睡到中午，赶个早起少赚10万。</strong><br>以前我也这么想，后来2015年股灾的时候，有一天下午已经确定下折的分级B基金，同一时间五六只突然打开跌停板爆拉六七个点。当时不理解，因为这些基金第二天就要亏20%以上？结果过了些天，很多不知死活买进去的散户去证监会楼下拉横幅哭惨。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-05-1
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;整个5月份到现在，上证50指数累计跑输中证500指数1.25%，这其实是对4月份极端二八行情的一个反向修复，我预计短期内依然有可能维持小盘股更强势的风格，所以现在想加仓蓝筹白马的建议再等一手。市场对未来其实挺悲观的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;缺口意味这那一段区间没有发生过成交，也就是说大家手里的股票成本，要么在缺口下，要么在缺口上，就是没有在缺口里的。而股民交易判断很大程度上都会受自己的成本所影响，这就是缺口理论的基础逻辑。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;利好出尽是利空，利空出尽是利好，这一直是A股的金律。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;整个5月份到现在，上证50指数累计跑输中证500指数1.25%，这其实是对4月份极端二八行情的一个反向修复，我预计短期内依然有可能维持小盘股更强势的风格，所以现在想加仓蓝筹白马的建议再等一手。市场对未来其实挺悲观的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;广告：整个行业的投入都在萎缩。目前看到的几大巨头都在缩减营销支出，这其实是个比较消极的信号，开过公司的都有体会，收入下降的时候第一个想到要砍的就是市场推广费用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;农业：有很多问题，因为有补贴和免税，有些农村合作对象还特别零碎，不好查账，所以很多公司都有造假嫌疑，我都是绕着这个板块走的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;白酒和啤酒：肯定是白酒，这个你别想了，因为啤酒要参与国际竞争，而白酒是国内圈层里竞争，而且品牌溢价高，壁垒深。我就说一个表象，很多人都相信白酒可以越放越好吃，越久越值钱。我要是拿一瓶20年前的啤酒，你第一反应是别给老子把肚子吃坏了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;黄金：在近三年的高位，我觉得一般般，尤其是最近被避险情绪抬上去了不少，属于溢价比较高的阶段。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;有很多网友都问过我缺口有什么意义？比较直白的解释，就是意味这那一段区间没有发生过成交，也就是说大家手里的股票成本，要么在缺口下，要么在缺口上，就是没有在缺口里的。&lt;br&gt;而股民交易判断很大程度上都会受自己的成本所影响，这就是缺口理论的基础逻辑。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;周五涨那么猛，为什么会觉得今天会低开。因为深V回来有很多浮盈盘要在今天开盘集中兑现，这种情况下只要没有隔夜利好，基本上都是低开。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;利好出尽是利空，利空出尽是利好，这一直是A股的金律。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;没事少盯盘，其实盯盘并不一定能提高交易效率。我有好几次怕睡过头，开了闹钟开盘操作，结果到中午的时候默默扇了自己一耳光，还特么不如一觉睡到中午，赶个早起少赚10万。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190428-20190504 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190428-20190504%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190428-20190504 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-05-12T01:46:25.000Z</published>
    <updated>2019-05-12T01:46:38.180Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-05-[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>散户之所以在资本市场上容易被收割，就是因为自己的情绪很容易极端，而顺着情绪做的交易大都是错的。<br>简单说就是涨的时候拿不住，买了有赚就想卖，卖了以后踏空，只能继续追回来，等到有浮盈了就再卖。这样的结果是指数涨了30%，你很可能只赚到10-15%。<br>等到下跌的时候，被套住了就老想补仓，因为散户在交易时不赚钱是不会卖的，一下跌想的就是补仓摊低成本，糟糕的是他们的情绪阈值很低，补仓的节奏控制不好，往往跌一点就全部资金补完了，再然后就是闭眼等死。<br>我从不补仓，有时一只股票套了40%（去年的万科），我账户里还有30%仓位的现金，那也不补，由它去。相比之下我其实更喜欢在已经盈利很多的股票上加仓做短线波段，因为那样心态会更合理更健康。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>上周整个大盘中位数跌了7.85%，是本轮行情上涨以来第一次真正意义上的调整，但也不必太过悲观，因为从目前来看都属于调整的范畴，还不至于上升到崩盘逃命的地步。虽然这一脚踩的很重，但并没有破位。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>券商：要是一口气给跌到760附近我也会考虑的，但感觉不太容易跌到。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>写夜报的小技巧：<br>夜报长度都是相似的，普遍是在2000字附近，这是有原因的，因为人正常的阅读速度大概是400-500字每分钟，一个人可以比较轻易的在4-5分钟内保持阅读的专注，如果时间再久就会容易懈怠，所以我要确保在你们产生懈怠之前结束，这是一个很重要的阅读体验。<br>所以<strong>无论当天发生了多少事情，我都可以让文章的规模控制在阅读的舒适区间</strong>，无非是事情多我写的紧凑一点，事情少我写的松散一点。<br>我还给那些偷懒的网友留了一条捷径，就是我会对文章中比较重要的字句进行加粗处理，比如这样，如此一来如果你想节约时间，选加粗的字跳跃着阅读，差不多40-60秒就能看完，阅读门槛更低，体验更轻松。<br>把评论席当做夜报的下半篇来经营的。<br>首先是内容的导向很重要，我会优先挑选一些提问的，最好是问的比较统一，大家都关心的问题，趁机回答了当做对文章的补充。其次是一些能出效果的逗逼，咱两怼来怼去，能搏几十万网友会心一笑的。<br>最后给大家说一个心机吧，其实每晚敲钟的人…也不是随便挑的，我会刻意的挑选那些流言过30次以上，但从未被翻到的网友。</li><li>行情波动时最紧要的就是控制好自己的情绪，别一涨就看5000点，一跌就害怕滚回2500点，散户之所以在资本市场上容易被收割，就是因为自己的情绪很容易极端，而顺着情绪做的交易大都是错的。<br>简单说就是涨的时候拿不住，买了有赚就想卖，卖了以后踏空，只能继续追回来，等到有浮盈了就再卖。这样的结果是指数涨了30%，你很可能只赚到10-15%。<br>等到下跌的时候，被套住了就老想补仓，因为散户在交易时不赚钱是不会卖的，一下跌想的就是补仓摊低成本，糟糕的是他们的情绪阈值很低，补仓的节奏控制不好，往往跌一点就全部资金补完了，再然后就是闭眼等死。<br>我从不补仓，有时一只股票套了40%（去年的万科），我账户里还有30%仓位的现金，那也不补，由它去。相比之下我其实更喜欢在已经盈利很多的股票上加仓做短线波段，因为那样心态会更合理更健康。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-05-04 刘慈欣的另一面<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/lPc_q4j50_45Cmzsht25qQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>可以说是…很真实了，以前老觉得天才作家的脑子一定是和常人不一样的，现在看起来大刘私底下和我熟悉的那些中年大叔还是蛮像的，哈哈。<br>人嘛，面对公众和私底下肯定是有巨大差距的，坦率的讲上面爆出来的这些内容除了有些逗和小阴暗，但都没有致命的负能量，反正没有引起我任何反感。一个还没爆红的普通人在网上十几年的马甲说出这些话，很正常，也能理解。<br>所以古人说要慎独，你们很多人有时候在后台的留言也很露骨，可能是觉得除了我之外没人看到，我又不是熟人，就不管不顾了，但要是被我翻出来就怕熟人看到，很快又删除了。<br>要我说还是尽量做到独处和共处时的自己言行一致，别让自己活那么累，再牛批的演员也演不了一辈子。</p><p>（没写）</p><p>大牛猫，你有钱和没钱时候，心态受钱多和少的影响大不大。不可能不大的，说句可能会刺激人的话，被钱驱动着的生活，和有了足够多的钱后的生活，从心态上就像两个世界。<br>大V把网友挂出来，这其实是另一种形式的网络暴力。我不爽我会骂回去，但肯定不会把网友挂出来，这样以后你们给我留言也没安全感，体验很差。</p></blockquote><p>2019-05-03 </p><blockquote><p>比特币投资倒是正经的不错，些人始终认为比特币是毫无价值的空物，他们不能理解流动性会带来溢价。我对虚拟币的看法是，可以当做大宗商品之一来做资产配置，但若拿它人生豪赌是不行的，波动太大了。</p></blockquote><p>2019-05-02 上市公司老总行贿650万美金送女儿上斯坦福被曝光<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/bpu4aDwjIKZXLNiY7Uu1jA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>大额捐赠提升录取率这本来就是美国私立名校的潜规则。<br>如果你想和子女的录取率联系起来就不是这个数了，大额的会有专门的工作人员来找你面谈。我下午在网上找了一个小时都没看到具体的标准，然后就暗骂自己蠢，这种事怎么可能公开标准，那不就成了高校版的卖官鬻爵嘛。<br>但还是很多人透露了潜规则的数字，普通学校10万美金起步，常青藤名校30万美金起步，这是父母自己就是校友的价格，如果父母是校外人士，价格要再贵一些，如果父母是国外人士，价格还要再贵一些。到了哈佛、斯坦福这个级别，上百万美金你别嫌贵，只高不低，而且还要求孩子的成绩不能太离谱。<br>美国很多名人都曾靠特殊通道上名校，最有名的大概是小布什总统，他考试成绩比录取平均分低了100多，但他父亲是耶鲁大学校友，而且一直有捐赠，所以最后也被耶鲁录取。在学校里大部分科目成绩都是C，最好的也就B，所以不要幻想绝对的教育公平，不存在的。<br><strong>我觉得教育对大多数人保持公平就可以了，少数有巨大公共贡献的富豪子女享受一下优待也没啥，反正人家起跑线就是正常人几十辈子奋斗的终点，有没有抢跑和普通人也关系不大。</strong></p><p>（没写）</p><p>这类捐赠是要提前布局的，很多世家都是捐了十几二十年，每年都给。校方也很避讳这种你今年申请，直接捐一大笔钱的土财主，他们在募捐时会调查，如有这类人就会主动避开。</p></blockquote><p>2019-05-01 写个文章，全是套路和心机<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/K2qQm2X1BtBdx14D6xbmHA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今晚来聊聊写夜报的小技巧吧。你们看了那么多期，一定有一个感觉，就是我的<strong>夜报长度都是相似的，普遍是在2000字附近，这是有原因的，因为人正常的阅读速度大概是400-500字每分钟，一个人可以比较轻易的在4-5分钟内保持阅读的专注</strong>，如果时间再久就会容易懈怠，所以我要确保在你们产生懈怠之前结束，这是一个很重要的阅读体验。<br>为什么这么说呢？因为人普遍是有完美主义倾向的，如果我的文章总是很长，你就会经常读到一半因为倦怠而退出，看起来这是你放弃了文章，实际上这个过程中你也会为自己的半途而废感到轻微的受挫和沮丧，这种受挫和沮丧长时间堆积起来，最后的结果就是你在点进我的文章之前会感到抗拒和谨慎，久而久之就放弃了。<br><strong>所以无论当天发生了多少事情，我都可以让文章的规模控制在阅读的舒适区间，无非是事情多我写的紧凑一点，事情少我写的松散一点。</strong><br>当然除了压缩规模外，<strong>我还给那些偷懒的网友留了一条捷径，就是我会对文章中比较重要的字句进行加粗处理，比如这样，如此一来如果你想节约时间，选加粗的字跳跃着阅读，差不多40-60秒就能看完，阅读门槛更低，体验更轻松。<br>而我是把评论席当做夜报的下半篇来经营的。</strong><br>首先是内容的导向很重要，那些夸我赞我的评论基本上是不会翻的，这些翻出来我能回复什么，谢谢你的支持？还是趁机装个逼，过奖过奖？说实话都没什么意思。<br><strong>我会优先挑选一些提问的，最好是问的比较统一，大家都关心的问题，趁机回答了当做对文章的补充。<br>其次是一些能出效果的逗逼，咱两怼来怼去，能搏几十万网友会心一笑的。</strong><br>再来就是写的比较精彩，我也愿意翻出来。<br>总之评论席你们爱看，也是我展现能力的舞台。说起这门技能，我大概是以前在论坛上吵架练出来的，当时我有点猛，经常会和3-4个人对喷，打字和反应都要快，才能以一敌多还不吃亏。<br>为了让你们能顺利的从正文结尾过渡到评论席，我还做了一些取舍。<br>比如大部分公众号的结尾会加一个二维码，鼓励别人关注，我觉得真对我有兴趣的自己会想着法来关注，觉得我可有可无的没必要求人关注，这个可以删了。<br>比如很多公众号结尾会放一堆往期精彩文章的链接，希望读者多看一会，我觉得没必要，这个也删了。<br>如果开赞赏的话，会占1/2屏幕，删了，两个月开一次就够了。<br>如果开广告的话，会占1/3屏幕，删了，大概一年少40-50万。<br>就是因为做了这些减法，才让正文和评论能很自然的衔接起来，都是用了心思的。</p><p>（没写）</p><p><strong>最后给大家说一个心机吧，其实每晚敲钟的人…也不是随便挑的，我会刻意的挑选那些流言过30次以上，但从未被翻到的网友。</strong><br>旅游时很多人往往只在意时间资源，而忽视了另一个有限资源，就是自己的脚力。正常人一天走12000步以上，就差不多会感到疲惫，后面就算给你时间玩，也会兴致差很多。所以规划旅游路线时，一定要尽量考虑节约体力。<br>你们当然不可能每个人都有公众号，但其实<strong>这些都是通用的写作技巧，写文章之前要考虑框架立意和规模，写的时候注意能量密度，抓住读者注意力，只要确保读者能顺利抵达终点，作者就赢了。</strong></p></blockquote><p>2019-04-30</p><blockquote><p>我倒不是提倡裸婚，我只是觉得婚礼消费应该和收入相适，很多年轻夫妇一年都存不下5万块钱，一天整出去30万真的不心疼？而且根据我参加了十几次婚礼的观察，婚宴菜都是批量产的大锅菜，味道往往不佳，每次宴后剩菜浪费惨不忍睹。现在是社会风俗把大家伙都架在那里，谁都不愿意认怂先下来，内中辛苦只有自己知道。</p></blockquote><p>2019-04-29 加仓，被埋了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/jLoCVNAvfTm5JV2DN7qQWQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>市场的中位数-3.81%，将近300只股票跌停，最近三个月来这是第一次那么恐慌。小盘股跌这么惨还有一个原因是白马权重的虹吸效应，今天权重股表现强势，吸走了市场上的资金，导致了中小创进一步深跌。<br>我有一个感觉，就是现在和1月底的时候很像。<br>1月底的时候大量的中小企业财务洗澡，商誉计提，资产减值，年报预告一塌糊涂，当时中小创跌跌不休，而财务靓丽的白马公司一路飘红，二八分化的效应极端明显。<br><strong>行情波动时最紧要的就是控制好自己的情绪，别一涨就看5000点，一跌就害怕滚回2500点，散户之所以在资本市场上容易被收割，就是因为自己的情绪很容易极端，而顺着情绪做的交易大都是错的。</strong><br>我四年前画过一张图，在上一轮牛市传播的很广，就是这个：<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/7074287-d8cfd18f83931a5e?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br><strong>简单说就是涨的时候拿不住，买了有赚就想卖，卖了以后踏空，只能继续追回来，等到有浮盈了就再卖。这样的结果是指数涨了30%，你很可能只赚到10-15%。<br>等到下跌的时候，被套住了就老想补仓，因为散户在交易时不赚钱是不会卖的，一下跌想的就是补仓摊低成本，糟糕的是他们的情绪阈值很低，补仓的节奏控制不好，往往跌一点就全部资金补完了，再然后就是闭眼等死。<br>所以每次A股大起大落，中小投资者都是亏的稀里哗啦，我猜有些人就最近6个交易日，已经把2月份以来赚的钱全部亏完了。他们通常会怪自己技术差，其实是交易习惯太差。<br>这两天后台的留言全是关于补仓，希望你们能凉一凉。我从不补仓，有时一只股票套了40%（去年的万科），我账户里还有30%仓位的现金，那也不补，由它去。相比之下我其实更喜欢在已经盈利很多的股票上加仓做短线波段，因为那样心态会更合理更健康。</strong><br>如果最近几天觉得自己压力很大，我还是那个建议，说明你投入的资金量大于自己风险承受能力，减少投入就好了。我觉得大部分股民都有这个问题，脑子一热就买了，等跌下来的时候才意识到自己无法承受这么大的损失，这么搞对自己很不负责，迟早玩炸了。<br>五一之后企业基本面对市场风格的影响会降权，A股会重新进入由资金流主导的航线。<br>上午加仓5%，总仓位升至71%。<br>我以前白马组合占仓位大头，但后来清了温氏股份，平安、天鹅、茅台各卖了一半后，现在大概也就总仓位的35%左右，和剩下的中小创一半一半。下午临收盘曾考虑过要不要再捞一点证券基金，最后5分钟还是决定刹车，等一手，不急。<br>明天开盘以后有一个关注点很重要，就是要看一下中证500和上证50谁更强势。如果中证500强于上证50的话，那很有可能就是要反弹，一定不要轻易卖。如果依然是上证50更强的话，那就洗洗睡了，等节后吧。</p><p>（没写）</p><p>历史上类似的高热度，大规模，低门槛的投资渠道，结果都不好。<br>假如你的佣金是万分之2.5，算上印花税，你每年的交易磨损是7.5万，相当于你本金的25%。你如果还能不亏，说明你短线交易有点东西，大部分人这么玩直接就把自己玩死了。我一年的换手率不会超过200%，就是100万本金的话，年交易额低于200万。<br>万科、小天鹅、平安、茅台、华东医药、复星医药，这几个都差不多，还有农业银行，比前面几个多一倍。这是白马组合，加起来35%。剩下的都是中小创，主要是指数基金，有证券的，有中证500的，还有很早时候买的一些ST股。<br>科创板打新，你要求稳就银行了，农业银行拿在手里，天塌下来都不慌。即便港股那么便宜的市场，和A股也没啥折价。因为科创板是上交所，所以不用考虑深市市值。</p></blockquote><p>2019-04-28 天雷滚滚<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/JHfThKj8dC3RSt0xFhaIdg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>上周整个大盘中位数跌了7.85%，是本轮行情上涨以来第一次真正意义上的调整，但也不必太过悲观，因为从目前来看都属于调整的范畴，还不至于上升到崩盘逃命的地步。虽然这一脚踩的很重，但并没有破位。<br>白马股我判断下周初还有一跌，之前抗跌的不用窃喜，先来后到的区别罢了。<br>再往后我其实还挺乐观的，上证指数3050-3000区间会出现强支撑，会止住这一波的跌势。如果周一有中阴的话，我会加仓的。</strong><br>科创板基金热销，首只公募认购已达100亿。我觉得诸位最好凉一凉预期，门槛低，人气旺的投资项目，通常没有好结果，这是A股常识。<br>周五院线股又跌了不少，我从浮盈13%跌到浮亏4%，没有加仓的打算，计划是放手里看一段。浮盈了别忘形，浮亏了也别哇哇大叫，我之前拿着茅台这么稳的票，都经历了从浮盈15%跌到浮亏25%，再涨回来浮盈35%，你来A股就要直面高波动风险，承受不了就别玩。</p><p><strong>周五没有加仓的机会，继续缓跌，但经过这一周的调整，中小创已经短线形成超卖，周一只要再有1.5%左右的中阴，我就建议可以短线捞一下，目标是中小创类的指数基金，至于上证50为主的白马蓝筹记住别着急伸手，我认为调整还不够充分，可以再等一下。仓位的话控制在加仓后70-75%这个区间比较合适。</strong></p><p><strong>固定收益不可能有15%这个数，你定这么高的目标，要么去民间放高利贷，要么就是投资风险品种，比如A股，可选项很少。15%已经不是理财能理出来的，只有自己下场赌才有可能。</strong><br>打新能匹配到的份额是极少的，因为量少人多，稀释一下就没多少了。想要建立100亿的仓位，只能去二级市场上买，这是抢钱还是接盘侠可说不准。<br>CDR基金当时是热销好嘛，卖了几百亿，当时如果真的让独角兽都回来，肯定没好果子吃。你看工业富联上市后跌成什么样就有数了，只不过当时闹的太大，监管部门怂了，取消了CDR，这才空仓躲过大跌。<br>券商要是一口气给跌到760附近我也会考虑的，但感觉不太容易跌到。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-05-
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;散户之所以在资本市场上容易被收割，就是因为自己的情绪很容易极端，而顺着情绪做的交易大都是错的。&lt;br&gt;简单说就是涨的时候拿不住，买了有赚就想卖，卖了以后踏空，只能继续追回来，等到有浮盈了就再卖。这样的结果是指数涨了30%，你很可能只赚到10-15%。&lt;br&gt;等到下跌的时候，被套住了就老想补仓，因为散户在交易时不赚钱是不会卖的，一下跌想的就是补仓摊低成本，糟糕的是他们的情绪阈值很低，补仓的节奏控制不好，往往跌一点就全部资金补完了，再然后就是闭眼等死。&lt;br&gt;我从不补仓，有时一只股票套了40%（去年的万科），我账户里还有30%仓位的现金，那也不补，由它去。相比之下我其实更喜欢在已经盈利很多的股票上加仓做短线波段，因为那样心态会更合理更健康。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;上周整个大盘中位数跌了7.85%，是本轮行情上涨以来第一次真正意义上的调整，但也不必太过悲观，因为从目前来看都属于调整的范畴，还不至于上升到崩盘逃命的地步。虽然这一脚踩的很重，但并没有破位。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;券商：要是一口气给跌到760附近我也会考虑的，但感觉不太容易跌到。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;写夜报的小技巧：&lt;br&gt;夜报长度都是相似的，普遍是在2000字附近，这是有原因的，因为人正常的阅读速度大概是400-500字每分钟，一个人可以比较轻易的在4-5分钟内保持阅读的专注，如果时间再久就会容易懈怠，所以我要确保在你们产生懈怠之前结束，这是一个很重要的阅读体验。&lt;br&gt;所以&lt;strong&gt;无论当天发生了多少事情，我都可以让文章的规模控制在阅读的舒适区间&lt;/strong&gt;，无非是事情多我写的紧凑一点，事情少我写的松散一点。&lt;br&gt;我还给那些偷懒的网友留了一条捷径，就是我会对文章中比较重要的字句进行加粗处理，比如这样，如此一来如果你想节约时间，选加粗的字跳跃着阅读，差不多40-60秒就能看完，阅读门槛更低，体验更轻松。&lt;br&gt;把评论席当做夜报的下半篇来经营的。&lt;br&gt;首先是内容的导向很重要，我会优先挑选一些提问的，最好是问的比较统一，大家都关心的问题，趁机回答了当做对文章的补充。其次是一些能出效果的逗逼，咱两怼来怼去，能搏几十万网友会心一笑的。&lt;br&gt;最后给大家说一个心机吧，其实每晚敲钟的人…也不是随便挑的，我会刻意的挑选那些流言过30次以上，但从未被翻到的网友。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;行情波动时最紧要的就是控制好自己的情绪，别一涨就看5000点，一跌就害怕滚回2500点，散户之所以在资本市场上容易被收割，就是因为自己的情绪很容易极端，而顺着情绪做的交易大都是错的。&lt;br&gt;简单说就是涨的时候拿不住，买了有赚就想卖，卖了以后踏空，只能继续追回来，等到有浮盈了就再卖。这样的结果是指数涨了30%，你很可能只赚到10-15%。&lt;br&gt;等到下跌的时候，被套住了就老想补仓，因为散户在交易时不赚钱是不会卖的，一下跌想的就是补仓摊低成本，糟糕的是他们的情绪阈值很低，补仓的节奏控制不好，往往跌一点就全部资金补完了，再然后就是闭眼等死。&lt;br&gt;我从不补仓，有时一只股票套了40%（去年的万科），我账户里还有30%仓位的现金，那也不补，由它去。相比之下我其实更喜欢在已经盈利很多的股票上加仓做短线波段，因为那样心态会更合理更健康。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190505-20190511 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190505-20190511%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190505-20190511 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-05-12T01:37:31.000Z</published>
    <updated>2019-05-12T01:37:45.255Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-05-[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>3000点以下，中证500指数5000点以下都是价值区，未来半年很可能就是在2800-3200区间内波动。白马股始终更强势——而这是典型的慢熊特征。</li><li>中证500强于上证50的时候，盘面整体比较暖，容易挣钱。上证50强的时候就会收束于少量权重股，大部分股票表现都不会好。这两指数谁强谁弱意味着市场风格的转换，比如2月、3月，中证500指数跑赢了上证50大约17%，那两个月也是A股最容易赚钱的时期。而进入4月，上证50跑赢了中证500将近8%，虽然大盘指数指数没怎么下跌，但股民大部分都是亏钱的。散户只有在普涨市里能挣些钱，少量权重寡头牛股持续暴涨，像茅台平安这种，散户通常是既拿不住，也不敢中途追涨，所以只能干瞪着眼馋。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>我觉得上证3000点以下，中证500指数5000点以下都是价值区，未来半年很可能就是在2800-3200区间内波动，你要不急着用钱没必要割，耗着也行，昨天那个缺口我悲观预期也会在3-6个月内补上，乐观的话20个交易日就有戏。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>证券：最大的隐患是交易量持续萎缩，接下来二季度券商的环比业绩肯定不好，你们近期不要再买证券了。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>我觉得现在的A股，比起涨跌择时，更重要的是市场风格的判断，比如今年你拿住了白马股，就算半年来呆若木鸡，毫无操作，你也能挣不少钱。而选错了坑爹板块，任你辗转腾挪也只能挣点屁钱，还有可能越做越亏。中间2-3月的时候，我一度怀疑自己是不是判断错了，没准牛市意外提前了，但现在看来烂泥还是糊不上墙，<strong>白马股始终更强势——而这是典型的慢熊特征。</strong></li><li>怎么我们的大A股影响不了美股？而美股有一点动静，A股就一泻千里。因为A股贵啊，即便跌了那么多，依然比港股和美股贵。我们只有很少一部分公司的股价是建立在公司业绩上的，还有很多股票都是建立在意淫上的。这很少一部分股票最近几年涨的都很好，意淫群体这几年跌残了。</li><li>炒股的本质就是在不确定的随机风险中逐利，最近出现的风波也是风险的一种，很多新股民只愿意逐利，讨厌被风险击中。问题是你讨厌也没卵用，想要零风险就清仓别玩了。</li><li>绝大多数股民自己炒是不如定投的，定投在成本控制和交易节奏上，比拍脑袋瞎炒要冷静的多。</li><li>A股就是这样，权重压指数，小盘股冲锋一般出不了大事，悲剧都是在权重硬拉托指数时发生的，小盘股跌一溃千里。中证500强于上证50的时候，盘面整体比较暖，容易挣钱。上证50强的时候就会收束于少量权重股，大部分股票表现都不会好。这两指数谁强谁弱意味着市场风格的转换，比如2月、3月，中证500指数跑赢了上证50大约17%，那两个月也是A股最容易赚钱的时期。而进入4月，上证50跑赢了中证500将近8%，虽然大盘指数指数没怎么下跌，但股民大部分都是亏钱的。散户只有在普涨市里能挣些钱，少量权重寡头牛股持续暴涨，像茅台平安这种，散户通常是既拿不住，也不敢中途追涨，所以只能干瞪着眼馋。</li><li>不要借钱炒股，不要轻易满仓，固然单边暴涨的时候挣的少了些，但容易保持心态平衡，不会乱了心智。</li><li>5年为限，是买基金或者指数，还是大盘股买进，那个更合适呢？等之后权重回调的时候，买入平安茅台美的招行，大概率是比指数强，也比大盘强。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-05-11</p><blockquote><p>今天下午看了我朋友瓶迁在微博上发的文章，说来诸位见笑了，看的时候真是热血澎湃。但让我觉得遗憾的是，有不少网友在底下评论说着风凉话，诸如国家不行了，你们有钱人肯定都跑了之类的，让我觉得有些沮丧。可能是以前有些媒体愤青带节奏，让大众觉得人挣够了钱都是为了移民，其实真不是这样，起码我不是，我身边大量身家宽裕的朋友都不是。</p></blockquote><p>2019-05-10</p><blockquote><p>对不起啊诸位，昨晚的文章被我自己删掉了，原因是下午我收到系统通知，周三的文章因为用户投诉违规被删除，这是继周一后本周内被删的第二篇。说实话其实挺意外的，因为这两篇我在内容上比较谨慎，即便有擦边涉敏内容，也都很注意政治正确和正能量。但既然被删了只能找找自己的原因。</p></blockquote><p>2019-05-09 木有标题<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/g6-30RavvrIgkifXuBSmeg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>中国的对美出口占总出口额的1/5左右，是第一大的贸易合作伙伴，排在二三四的是中国香港、日本、韩国，加一起才和美国相当。<br>美国出口前两位是加拿大和墨西哥，加起来将近1/3，中国排第三，9%左右。要是从这个维度来看，确实美方的依赖度比我们低一些。<br>具体到出口的产品，我们卖过去的最多的是电脑10%，家电8%，手机4%，玩具2.5%，显示器2%，办公用品2%，灯具1.8%，差不多主要的是这些，再往下连2%都不到的细类就不提了。<br>顺便也说一下我们从对面进口的主要商品，11%是大豆农产品，9%飞机，7.6%汽车，集成电路芯片5%，主要就这几大项。<br>总体感觉就是加税后，A股里的知名企业受影响普遍较小，真正受制明显的可能是那些中等以下规模的公司，包括还没上市的小微。具体到人群也一样，受到直接冲击的是沿海各省的加工制造业工人，一线城市的白领们一开始可能不会有很明显的感觉，但随着影响的深入，最后迟早都会传导上来的。<br>从K线上看明天上证50指数肯定反弹，我有80%以上的把握，就算收盘是绿的，盘中肯定也会反弹。反而是最近三天表现顽强的中证500指数我有点摸不准，不知道能不能扛得住。<br>其实<strong>我觉得现在的A股，比起涨跌择时，更重要的是市场风格的判断，比如今年你拿住了白马股，就算半年来呆若木鸡，毫无操作，你也能挣不少钱。而选错了坑爹板块，任你辗转腾挪也只能挣点屁钱，还有可能越做越亏。<br>中间2-3月的时候，我一度怀疑自己是不是判断错了，没准牛市意外提前了，但现在看来烂泥还是糊不上墙，白马股始终更强势——而这是典型的慢熊特征。</strong></p><p>平安和茅台这几天都超跌了，明天大概率会反弹，所以我觉得明天上证50和上证指数应该都没事，压力在中小创这一边，低开后看看能不能拉起来，如果拉不起来就是第二个缺口，这样的情况下短线在-2%的位置（如果有的话）加一单没问题。如果之前有平安和茅台的底仓，可以借机做个小波段，给自己的持仓降低一点成本。我这两成本都很低，盈利比例都很高。</p><p>怎么我们的大A股影响不了美股？而美股有一点动静，A股就一泻千里。我能说句实话么，<strong>因为A股贵啊，即便跌了那么多，依然比港股和美股贵。我们只有很少一部分公司的股价是建立在公司业绩上的，还有很多股票都是建立在意淫上的。这很少一部分股票最近几年涨的都很好，意淫群体这几年跌残了。</strong><br>我自己也很少去打涨停板，我觉得高频交易只有很少量天赋型交易者可以挣钱，大部分都是输，所以也不建议我的读者大面积去尝试。</p></blockquote><p>2019-05-08 没有标题才是最安全的<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/QjnxYTdvGirHGPkcklXVcg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>我注意到中证500向上的速度比上证50快，就感觉今天大概率没事，果断又加了一些。临近中午的时候大盘一度翻红，中证500指数涨幅一度超过15%。但毕竟成交量不行，下午还是被压了回来，我看着形势不妙，把前天捞的那部分中证500给T了出去，等于是日内做了个差不多2%的小波段。<br><strong>今天看起来各大指数跌的不少，但其实杀伤力有限，除了个别权重股比较伤，整个A股的中位数只跌了0.23%，两市共有1509只股票上涨，这表现已经算是挺顽强的。<br>银行板块没问题，如果你是想打新屯门票，挑几个大行持有是现阶段最安全的。<br>最大的隐患是证券，交易量持续萎缩，接下来二季度券商的环比业绩肯定不好，你们近期不要再买证券了。<br>炒股的本质就是在不确定的随机风险中逐利，最近出现的风波也是风险的一种，很多新股民只愿意逐利，讨厌被风险击中。问题是你讨厌也没卵用，想要零风险就清仓别玩了。</strong><br>我昨晚说今天是考验，目前看还没过关，准确的说接下来两天都是考验，都有可能出现中阴，具体到概率的话，明天45%，后天15%，止跌反弹的概率40%，差不多是这样。<br>如果到周五收盘还不跌下去，那说明空军也是强弩之末，下周必反弹。</p><p>看起来明天早上开盘安全了，但盘中肯定是有压力的。现在这个位置略尴尬，短线我觉得还差一下就透了，风险释放完毕可以上，但这两天就是不多锤一下，但从中线看，目前的位置买入下半年大概率有吃肉的机会。比如把周一的缺口补上，那就有差不多7-8%的盈利空间，这就很不错了。要知道从年初到现在，中位数也就涨了9%，我估计大多数股民今年的收益已经不到10%了，如果你没压注白马股的话，今年应该挣不到啥钱。</p><p><strong>绝大多数股民自己炒是不如定投的，定投在成本控制和交易节奏上，比拍脑袋瞎炒要冷静的多。</strong><br>去年电动车退补的时候预警过两三次，新能源汽车的上游都该回避，钴价已经腰斩了，去年几个大牛的钴股也凉透了。</p></blockquote><p>2019-05-07 明天才是考验<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/fhX9n5THP68w-p6dXP_OAQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今天并没有走出很常见的暴跌次日分时，原因是昨晚后来美股一直在反弹，从开盘的-1.6%，到最后收盘只跌了0.25%，几乎翻红。再来就是经过一夜冷静，很多人也在反思自己昨天是不是反应过度了，所以一开盘就开始反弹。<br>暴跌次日公式除了常见的那款，还有一个小变种，就是上午小弹，下午急跌，今天走的就是小概率的变种。但无论哪一种，共性是盘中一定会急跌一波，这在心理上的解释就是暴跌后市场惊弓之鸟，隔日需要诱空释放一波恐慌才能稳住阵脚。<br>我猜很多网友下午下来那一下肯定被吓到了，其实还好啦，<strong>请注意今天10点之后中证500就一直压着上证50，之前夜报里多次强调过这个信号的重要性。A股就是这样，权重压指数，小盘股冲锋一般出不了大事，悲剧都是在权重硬拉托指数时发生的，小盘股跌一溃千里。<br>现在A股最大的隐患是成交量不行了，今天大概只有昨天的80%，这种量能不可能阳包阴收复失地。A股在经历了凶猛的反弹行情后，最近流动性在急剧下降，今天的成交额相比起3月份的巅峰，已经50%腰斩了，没有新的资金往里冲，一时半会就掰不回来下跌的趋势。</strong><br>昨晚我安慰你们暴跌T+1日肯定没事，因为巨大的超跌势能会引起技术性反弹，真正的考验是明天，涨跌都有多种可能。但如果再出现大跌的话，后天就肯定安全了，节奏是这样的。<br>明天若再出现大跌（3%以上）我会继续加仓的。<br>我今天没买也没卖，上午涨的不够高，下午跌的不够深，不值得操作。<br><strong>这几天后台留言比较多的就是xxxx套住了，要不要死扛，我觉得上证3000点以下，中证500指数5000点以下都是价值区，未来半年很可能就是在2800-3200区间内波动，你要不急着用钱没必要割，耗着也行，昨天那个缺口我悲观预期也会在3-6个月内补上，乐观的话20个交易日就有戏。<br>所以你要死扛，最好就去扛那些有经营质量，估值合理的公司。狗（股价）无论怎么瞎跑，主人（公司）只要牵住绳子，最后都是会向前走的。最怕就是主人自己腿摔断了不走了，你跟着狗在那里瞎炒。<br>还有就是炒股最好承压能力大一些，A股以年为单位的话，40%-50%波动都是正常的，你要是觉得太刺激了，心脏受不了，就减少资金投入量，等适应了再慢慢加。</strong></p><p>（开户广告）</p><p><strong>简单理解就是中证500强于上证50的时候，盘面整体比较暖，容易挣钱。上证50强的时候就会收束于少量权重股，大部分股票表现都不会好。</strong></p></blockquote><p>2019-05-06 1063个跌停<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/hukRPMWAStAw29dpqq-YzQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>好消息有两个，第一就是今天留下了巨大的跳空缺口，虽然我也算不出是3天内补，还是3个月内补，但总之这么大的向下跳空缺口它必补无疑，所以即便是跌下来了，未来也有个盼头。<br>第二就是今天巨阴过后，大盘短线超跌了，明天可以试着套用暴跌次日公式，大概走势模板是低开，反弹，横盘，下跌，暴跌，快速反弹，横盘反弹，横盘，然后最后一个小时一路向上。<br>明天上午若有急跌就是短线回血的买点，挑今天跌的多的板块买，中小创或者证券都行，无论是日内做个T，还是周三上午扔，都可以。<br>有不少网友问我这一波能跌到哪，会不会跌回2500。本来只从技术面上看我觉得上证回调到2950就差不多了，但现在客观干扰因素很大，回调深度可能会超出预期，但无论如何我觉得跌回2500的可能性微乎其微，中国经济已经走出最悲观的底部，就算要做双底，右底通常也会比左底要高的多。<br>只是经过这一次爆锤，我对下半年的行情也不抱有多大期望了，人都是有后视镜效应的，上半年这大起大落埋了一波人在3200+，后面的人再要向上冲，心态肯定会猥琐的多。<br><strong>不要借钱炒股，不要轻易满仓，固然单边暴涨的时候挣的少了些，但容易保持心态平衡，不会乱了心智。<br>这次鱼盆大面积转NO我疏忽了，以为只是二浪上升前的小调整，所以只小幅减了一点。很多人问我为什么现在NO了不跑，因为我现在持仓风格主要是白马股，不太适合做波段，像平安、茅台、美的、农行、一直拿着不就行了，至于中小创部分我其实有减仓，证券基金和中证500我都卖了一半。</strong></p><p>我晚上看了一下美股，起码到现在为止还行，中概股比开盘基本上涨了2-3%回来，还有就是汇率，虽然消息公布的时候一度暴跌到6.78，但接下来就再6.76稳住了，并没有出现一溃千里的画面，这个汇率依然比贸易战开始前要低，那会一直在6.9附近。所以我觉得事情貌似也不是糟糕到无可救药的地步，至少市场反应没那么悲观，明天其实是可以看暖一手的，问题不大，真正的考验在周三。</p><p>你计划850有加仓茅台的机会，是不是因为技术面回踩高开的那个缺口啊？暂时不考虑捞茅台了，850确实是看中原先有个缺口，但现在我更关注超跌的中小创。<br>讲道理，去年中证500指数4200的时候，我觉得能涨到5000点就很幸福了，所以才许愿涨到5000点就发礼物，今天跌这么惨也刚刚破了5000点，有啥好难过的。何况你们很多人手里拿的都是白马股，今年涨幅依然有很多。</p></blockquote><p>2019-05-05 300亿的胡说八道<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/9kETmmPgk2QUc4zAVfOghA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p><strong>虽然下午盘中的时候有点吓人，上证50一度有追回来的趋势，但最后还是被中证500压回去了，盘面也就稳住了。这两指数谁强谁弱意味着市场风格的转换，比如2月、3月，中证500指数跑赢了上证50大约17%，那两个月也是A股最容易赚钱的时期。<br>而进入4月，上证50跑赢了中证500将近8%，虽然大盘指数指数没怎么下跌，但股民大部分都是亏钱的。散户只有在普涨市里能挣些钱，少量权重寡头牛股持续暴涨，像茅台平安这种，散户通常是既拿不住，也不敢中途追涨，所以只能干瞪着眼馋。</strong><br>我节前有一个判断，5月份有可能风向会重新向小盘股这一侧倾斜，因为年报披露季截止4月底，未来2个月A股被基本面影响的因子会减少，重新偏重于情绪和资金面。<br>另外我对整个5月并不是很乐观，可能还有调整，中证500最糟可能会跌到5050附近，上证50最糟预期是到2850，差不多就是各自再向下4%，再往后我就比较乐观了，今年超跌反弹的大主线不会那么快就熄火的。<br>简单说共同特征就是：账上很多货币，但一年却收到很少的利息，同时又借了巨额贷款，每年支付出大额利息，再加上大股东大比例质押，一副很缺钱的样子就是了。</p><p>不少人问过院线股怎么办，继续持有就是了，其实很多人都知道了，我买的是万达，我曾经最好的时候浮盈解禁15%，现在浮亏5%，没办法，A股波动就是这么大。我基本上很少做隔日短线，所以15%没卖是因为我的目标不止挣15%，我之前是看到30元以上，才决定入坑的。现在虽然遇到了挫折，但我买的足够低，我也不慌，继续持有就是了。至于总仓位71%在目前的形势来看不低了，不会轻易加仓了。</p><p>现代医学之所以先进，是一套科学的体系，可以辨明谁好谁坏。比如重庆啤酒做的乙肝疫苗，测试过不去马上就死翘了。中医缺的恰恰是这么一套体系去辨明谁好谁坏，就像你提到的这个，总是说一小部分骗子把名声搞坏了，能不能来一套标准快速把他们识别出来？若不能，不和没说一样吗？<br>我觉得寿命和身体这事看天赋，有些人惜命怕死的狠，保养来保养去，最后不到80就挂了。巴菲特身体和脑子保持的好，和他一直坚持工作可能也有关系。<br>这个位置完全不建议买茅台，茅台之后会跌回850附近，你等着吧。<br><strong>5年为限，是买基金或者指数，还是大盘股买进，那个更合适呢？等之后权重回调的时候，买入平安茅台美的招行，大概率是比指数强，也比大盘强。</strong></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-05-
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3000点以下，中证500指数5000点以下都是价值区，未来半年很可能就是在2800-3200区间内波动。白马股始终更强势——而这是典型的慢熊特征。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中证500强于上证50的时候，盘面整体比较暖，容易挣钱。上证50强的时候就会收束于少量权重股，大部分股票表现都不会好。这两指数谁强谁弱意味着市场风格的转换，比如2月、3月，中证500指数跑赢了上证50大约17%，那两个月也是A股最容易赚钱的时期。而进入4月，上证50跑赢了中证500将近8%，虽然大盘指数指数没怎么下跌，但股民大部分都是亏钱的。散户只有在普涨市里能挣些钱，少量权重寡头牛股持续暴涨，像茅台平安这种，散户通常是既拿不住，也不敢中途追涨，所以只能干瞪着眼馋。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我觉得上证3000点以下，中证500指数5000点以下都是价值区，未来半年很可能就是在2800-3200区间内波动，你要不急着用钱没必要割，耗着也行，昨天那个缺口我悲观预期也会在3-6个月内补上，乐观的话20个交易日就有戏。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;证券：最大的隐患是交易量持续萎缩，接下来二季度券商的环比业绩肯定不好，你们近期不要再买证券了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我觉得现在的A股，比起涨跌择时，更重要的是市场风格的判断，比如今年你拿住了白马股，就算半年来呆若木鸡，毫无操作，你也能挣不少钱。而选错了坑爹板块，任你辗转腾挪也只能挣点屁钱，还有可能越做越亏。中间2-3月的时候，我一度怀疑自己是不是判断错了，没准牛市意外提前了，但现在看来烂泥还是糊不上墙，&lt;strong&gt;白马股始终更强势——而这是典型的慢熊特征。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;怎么我们的大A股影响不了美股？而美股有一点动静，A股就一泻千里。因为A股贵啊，即便跌了那么多，依然比港股和美股贵。我们只有很少一部分公司的股价是建立在公司业绩上的，还有很多股票都是建立在意淫上的。这很少一部分股票最近几年涨的都很好，意淫群体这几年跌残了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;炒股的本质就是在不确定的随机风险中逐利，最近出现的风波也是风险的一种，很多新股民只愿意逐利，讨厌被风险击中。问题是你讨厌也没卵用，想要零风险就清仓别玩了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;绝大多数股民自己炒是不如定投的，定投在成本控制和交易节奏上，比拍脑袋瞎炒要冷静的多。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A股就是这样，权重压指数，小盘股冲锋一般出不了大事，悲剧都是在权重硬拉托指数时发生的，小盘股跌一溃千里。中证500强于上证50的时候，盘面整体比较暖，容易挣钱。上证50强的时候就会收束于少量权重股，大部分股票表现都不会好。这两指数谁强谁弱意味着市场风格的转换，比如2月、3月，中证500指数跑赢了上证50大约17%，那两个月也是A股最容易赚钱的时期。而进入4月，上证50跑赢了中证500将近8%，虽然大盘指数指数没怎么下跌，但股民大部分都是亏钱的。散户只有在普涨市里能挣些钱，少量权重寡头牛股持续暴涨，像茅台平安这种，散户通常是既拿不住，也不敢中途追涨，所以只能干瞪着眼馋。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不要借钱炒股，不要轻易满仓，固然单边暴涨的时候挣的少了些，但容易保持心态平衡，不会乱了心智。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5年为限，是买基金或者指数，还是大盘股买进，那个更合适呢？等之后权重回调的时候，买入平安茅台美的招行，大概率是比指数强，也比大盘强。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>20190421-20190427 股社区文章整理</title>
    <link href="http://www.jialan7.com/20190421-20190427%20%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%95%B4%E7%90%86.html"/>
    <id>http://www.jialan7.com/20190421-20190427 股社区文章整理.html</id>
    <published>2019-04-28T14:31:26.000Z</published>
    <updated>2019-04-28T14:31:41.137Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。</p><!--[原文地址]()**本周重点：**- 市场：- 个股/行业：- 观点/经验：- 2019-04-2[原文地址]()>>>--><p><strong>本周重点：</strong></p><ul><li>2018年年报披露的截止期是4月底，所以接下来一个多星期，是财务洗澡的高峰期。这一波主升行情结束了，之后也许还能再上攻，也许会滚到下面去，流动性溢价在冷却。短期来看还会有第三次补缺，暂时仓位不往上加。</li><li>大部分人以为起跑线是从大四毕业算起，但勤奋的人已经提前起跑好几年了…这就是我的感触。千万别高估自己的交易水平，不能因为事后看到暴跌了就觉得自己盯盘一定可以挽救，哪怕我炒股十多年了，很多交易都是负效率的。</li><li>大部分股民都是根据成本来判断交易，有盈利想卖，亏损了就想补仓and死扛。2月份因为涨的太快，很多踏空的人根本买不下手，直到3月份持续震荡才陆续买票上车，接下来跌到他们的成本线，这些人的卖出意愿就会降低，万一被套了还会想着补仓，所以3月份的平台会稳住这一波下跌。</li><li>初学者建议定投，就是每个星期固定买一个数额，别看涨跌，闭眼无脑执行。每周定投成本会平和一些，按月的话有时候太考验人品了。</li></ul><p>市场：</p><ul><li>今天这个缺口回补，意味着这一波主升行情结束了，之后也许还能再上攻，也许会滚到下面去，但像之前那样多军憋着一口气死命的往上冲的节奏肯定不会再有。今天跌的比较决绝，不但跌幅大，而且几乎是光底阴线，更让人感到忧虑的是即便今天暴跌也没放量，成交量依然是在萎缩趋势。说明流动性溢价在冷却，翻译成人话，就是大家伙的热乎劲开始消退了。</li><li>至于主板今天虽然抗跌，但后续会补跌的，今天因为金融护盘，上证指数和沪深300没有补4月1日的缺口，但这种事逃得了和尚你逃不掉庙，最后迟早还得回来给憋屈了三个月的空军大爷把头磕了，这一页才翻的过去。</li><li>有些网友担心会不会就此崩盘，那不至于的，整个3月份A股一直在横盘震荡，直到4月1日愚人节才向上突破，这3月份震荡的平台，可以视为有效的支撑。</li><li>短期来看我认为还会有第三次补缺，而下一次未必就能有这么好运。暂时仓位不往上加。</li><li>短线行情最大的隐患还是4月1日愚人节的那个缺口，这在夜报里提过好几次了，我觉得这明显不是一个发动中长线趋势的那类缺口，它在未来20个交易日内被补上的概率还是挺大的，也正因为如此，仓位要稍微控制一下。</li><li>2018年年报披露的截止期是4月底，所以接下来一个多星期，是财务洗澡的高峰期。</li></ul><p>个股/行业：</p><ul><li>养猪股：最近半年疯狂暴涨的原因是对下半年猪肉价格暴涨的一致预期，基本上大家都认同会涨50-80%，所以到时候的业绩会大幅改善，但你们要注意，到时候的股价未必会继续涨，这里面有个时间差。</li></ul><p>观点/经验：</p><ul><li>大部分人以为起跑线是从大四毕业算起，但勤奋的人已经提前起跑好几年了…这就是我的感触。</li><li>何必要在输了钱的同时把休闲时间也输进去呢。炒股是长跑，往后看还有几十年，若保持不了良好的心态那还不如现在就退出算了。</li><li><strong>也就是说即便今天跌这么惨，收盘依然比我卖的最高的那一次还要高，所以千万别高估自己的交易水平，不能因为事后看到暴跌了就觉得自己盯盘一定可以挽救，哪怕我炒股十多年了，很多交易都是负效率的。</strong></li><li><strong>原理我之前讲解过的，大部分股民都是根据成本来判断交易，有盈利想卖，亏损了就想补仓and死扛。2月份因为涨的太快，很多踏空的人根本买不下手，直到3月份持续震荡才陆续买票上车，接下来跌到他们的成本线，这些人的卖出意愿就会降低，万一被套了还会想着补仓，所以3月份的平台会稳住这一波下跌。</strong></li><li><strong>所有门槛低的投资渠道，性价比都一般，记住这个第一定理。第二定理就是门槛低又热气巨旺的投资渠道，不要预期有好回报。</strong></li><li><strong>初学者建议定投，就是每个星期固定买一个数额，别看涨跌，闭眼无脑执行。定投每周投还是每月投好。建议是每周，你的成本会平和一些，按月的话有时候太考验人品了。</strong></li><li>怎样的才是有趣的灵魂？有共同话题，懂得调节家庭关系，明事理知进退。</li></ul><a id="more"></a><p>2019-04-27 毕业7年开上劳斯莱斯的小伙伴<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/cjHAcpz7iQR6P3r-Dd4cNA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>之后J发现互联网的流量性价比很高，花钱买不贵，买来以后进行变现很快就能回本。于是他有钱就买流量，流量来了变现挣钱，挣了钱再去买，或者去兼并同行，两年间几何级数增长。<br>客观的说，J抓住互联网流量红利这个时代机遇是不可复制的，但就凭他这股创业的劲头和天赋，他迟早会找到一个合适的生意并挣到钱，这一点我很有信心，除了炒股。</p><p>（没写）</p><p>你觉得像我这么精的人会感觉不到么，但我从不以从网友身上挣钱多为荣，你们看我公众号的广告频率就知道了，发的还都是绿色广告。<strong>我的钱够我花了，我也在坚持保护你们，坚持利他，这也是我能吸引到那么多关注的原因。</strong><br>人生就在折腾，大学毕业就创业，而且还有那么多资源，这就是不平凡的地方。<strong>大部分人以为起跑线是从大四毕业算起，但勤奋的人已经提前起跑好几年了…这就是我的感触。<br>自私的人格局小，可能占小便宜，但做不了大生意，因为大生意都是需要大范围协作的，你鸡贼就没人愿意一起玩。<br>聪明人，就是从来不和同学亲友说股票，绝大多数人都不知道我在做什么，这样就避免了此类麻烦。</strong><br>看来你们是真的不信我说的利润很薄，真的每件就挣不到10元，几个参与项目的小伙伴分，最后每人到手几万吧。我要是找个合作伙伴，他肯定要挣钱，又要涨价。<strong>我做这个衣服的事，就是想增加读者群体的粘性，要挣钱谁会卖衣服，太低效了。</strong><br>基金定投那里好像有两只基金取消了，是否意味着之前定投有的该卖掉了？是的，000172和001244，我不推荐了。<br>501310还推荐吗？这个OK，风格比较稳，适合快速上涨结束后的行情。</p></blockquote><p>2019-04-26 抱歉，只能让你们交税了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/gRzZq1x-bXETc-o0pRASVw" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今天又小锤了一下，我估计你们心情也不太美，这一周大盘的中位数跌了7.5%，如果你没减仓这几天回撤一定小不了。但既然已经到周末了，想再多也没用，<strong>何必要在输了钱的同时把休闲时间也输进去呢。炒股是长跑，往后看还有几十年，若保持不了良好的心态那还不如现在就退出算了。</strong><br>逃税漏税我哪敢，群众里面.一身正气的人不少，被举报就完了。<br>最后选了一套合法合规的方案，税费方面的成本是10%，大概16-17元，到时候足额缴纳网上能公开查。另外优化了一些去年不必要的成本，最终核算了定价是170元/件，比去年多了2元，这个就还行。</p><p>（没写）</p><p>大劳你又不是买不起。要硬买也是买的起，但人不能打肿脸充胖子，整个消费层次都要往上涨，那就不是六七百万一辆车的问题。我觉得我还是够呛，宅一点省一点，这样股市亏钱了也不慌。</p></blockquote><p>2019-04-25 看个电影，大盘4%跌没了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Z-ZZBN0gSY_AH4V1wqyQEA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>有人和我调侃，这一场电影看没了几十万，要是在电脑前没准能挽回些损失。这个我倒不怎么看，其实我去年四季度的时候股指期货的仓位挺大的，结果中证500指数4500卖了一些，4900卖了一些，5400卖了一些，因为一路卖一路涨，之后就不敢卖了。<br><strong>也就是说即便今天跌这么惨，收盘依然比我卖的最高的那一次还要高，所以千万别高估自己的交易水平，不能因为事后看到暴跌了就觉得自己盯盘一定可以挽救，哪怕我炒股十多年了，很多交易都是负效率的。<br>如果能想透这一层，对于资产波动回撤，以及交易的心态都会平和很多。<br>今天这个缺口回补，意味着这一波主升行情结束了，之后也许还能再上攻，也许会滚到下面去，但像之前那样多军憋着一口气死命的往上冲的节奏肯定不会再有。</strong><br>之前3个月虽然也偶有调整，但在盘面上能明显感觉到，想买的资金明显比想卖的筹码多，每次回调都是犹犹豫豫，每次向上都是连滚带爬，而且当时的成交量都很大。<br><strong>今天跌的比较决绝，不但跌幅大，而且几乎是光底阴线，更让人感到忧虑的是即便今天暴跌也没放量，成交量依然是在萎缩趋势。说明流动性溢价在冷却，翻译成人话，就是大家伙的热乎劲开始消退了。</strong><br>你们现在肯定最迫切想知道明天怎么办，我觉得中小创板块可以套用暴跌次日公式，如果明早有恐慌性急跌可以抄，以中证500为例，如果能跌到5300附近那我肯定会加仓。<br><strong>至于主板今天虽然抗跌，但后续会补跌的，今天因为金融护盘，上证指数和沪深300没有补4月1日的缺口，但这种事逃得了和尚你逃不掉庙，最后迟早还得回来给憋屈了三个月的空军大爷把头磕了，这一页才翻的过去。<br>有些网友担心会不会就此崩盘，那不至于的，你们从K线上能看到，整个3月份A股一直在横盘震荡，直到4月1日愚人节才向上突破，这3月份震荡的平台，可以视为有效的支撑。<br>原理我之前讲解过的，大部分股民都是根据成本来判断交易，有盈利想卖，亏损了就想补仓and死扛。2月份因为涨的太快，很多踏空的人根本买不下手，直到3月份持续震荡才陆续买票上车，接下来跌到他们的成本线，这些人的卖出意愿就会降低，万一被套了还会想着补仓，所以3月份的平台会稳住这一波下跌。</strong><br><img src="https://upload-images.jianshu.io/upload_images/7074287-44e5086d67b59aee.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><p>你们现在肯定最迫切想知道明天怎么办，我觉得中小创板块可以套用暴跌次日公式，如果明早有恐慌性急跌可以抄，以中证500为例，如果能跌到5300附近那我肯定会加仓。<br>至于主板今天虽然抗跌，但后续会补跌的，今天因为金融护盘，上证指数和沪深300没有补4月1日的缺口，但这种事逃得了和尚你逃不掉庙，最后迟早还得回来给憋屈了三个月的空军大爷把头磕了，这一页才翻的过去。</p><p>作为一个职业交易者，首先要做到的就是不被市场影响心情，我有时一天亏大几十万，收盘30分钟后就随它去了，有时一天爆赚，也就高兴一小会，情绪不会被市场左右的。<br><strong>明天暴跌次日+补缺口，搞一波？今天光底阴线有一个利好，就是明天只要低开，就是缺口，如果早盘有急跌肯定值得干，但注意是急跌，慢悠悠的下跌不行。</strong><br>科创板基金值得认购吗？<strong>所有门槛低的投资渠道，性价比都一般，记住这个第一定理。第二定理就是门槛低又热气巨旺的投资渠道，不要预期有好回报。<br>初学者建议定投，就是每个星期固定买一个数额，别看涨跌，闭眼无脑执行。</strong><br>证券到760要不要撸一把？明天要能跌到760以下我会考虑干的。<br><strong>定投每周投还是每月投好。建议是每周，你的成本会平和一些，按月的话有时候太考验人品了。</strong><br>钢铁股年报很漂亮，基本都有分红。为什么这段时间这么萎？因为是周期股呀，业绩好是去年的事，今年一季度业绩开始向下了，买股买预期。猪肉股一季度还爆亏呢，但股价涨的很多，等到后面业绩大涨了，可能股价就不行了。</p></blockquote><p>2019-04-24 听说某大佬摊上事了<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/jEjyOlhqm_vrMbhPmK01JA" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今天院线板块倒是大幅回撤，可能是利好兑现了，有些短线资金开始撤了。我手里的没走，我当时买入看重的是补涨空间，这才挣了八九个点就走也太小家子气了，继续持有，等待估值修复。<br><strong>养猪股最近半年疯狂暴涨的原因是对下半年猪肉价格暴涨的一致预期，基本上大家都认同会涨50-80%，所以到时候的业绩会大幅改善，但你们要注意，到时候的股价未必会继续涨，这里面有个时间差。</strong><br>分众去年业绩58亿，同比下降3%。一季度3.4亿，同比下降71%。听说主要竞争对手新潮亏了10亿，分众被这么个冤家不要命的耗着，还能不亏也是有点东西。<br>东方园林的问题主要是应收账款太高，流动性枯竭，但欠钱的主要都是各级政府，这样的公司如果倒闭了就是滑天下之大稽。之前北京市国资入股的成本是7.4左右，我觉得这个位置可以死扛，等待公司流动性的恢复。<br><strong>今天下午这一下拉的很关键，因为再不起来，图形上这一波的趋势就凉了。中证500今天再一次踩了4月1日的缺口，补了一部分，最低到5568，完整的缺口在5550，还差18个点。这其实也是一种心理上的较劲，因为一旦补了缺口，就意味着之前踏空的人有二次补救的机会，那就算不上强势逼空。虽然多军今天维持住了这口气，但我觉得最终补上也是迟早的事。</strong></p><p>还以为今天能痛快点把缺口补了，没想到下午这么近的距离被爆拉起来，我和朋友开玩笑，说操盘手昨晚去看电影，中午睡醒上班了。<strong>那按照交易的节奏，明天有可能又是多军优势，然后波动几天，但短期来看我认为还会有第三次补缺，而下一次未必就能有这么好运。暂时仓位不往上加</strong>，另外就是今天听到消息内地和香港联手在查北上资金里的质押和杠杆，这也是近期北上资金持续流出的原因，总之先缓一手，不着急。</p><p>粉丝向的电影，评分都会偏高的，而且还是大结局，只要不是拍的太烂，感情分也都给了。</p></blockquote><p>2019-04-23 ●●●●●●●●●●●●●●<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/29IFSJrx8zfh9q_eS7MG8Q" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>其实如果非要强行硬挤，你让我对着K线图估计也能胡诌个七八百字出来，但我自己现在对行情都没啥新想法，已有的概念就是过去几天讲过的那些，车轱辘再滚一遍你们看了会无聊，我写了也没劲。<br>最困难的是去年四季度，我管理的产品亏了将近20%，但我觉得已经在底部区域了，当时真的很想募集一次资金，但这一行的风气是追涨杀跌，投资者只有看到涨才会进来，看到跌了反而都跑了。<br>我只好给客户们发邮件，鼓励大家加仓，最后大概有5-6人四季度咬着牙真的加了，大部分还是被持续三年的下跌吓到了，没下的了决心，但这也是人之常情，没办法的。<br>现在回想起来遗憾真的很多。<br>继续67%仓位，我觉得有补缺趋势，所以短线不打算加仓。</p><p>（没写）</p><p>我还是在遗憾去年年底没有咬牙募集一波资金，我当时要是豁出去了，还是能干一票大的，我也是太爱惜羽毛了，瞻前顾后，我菜逼。<br>通过港股通买农行吃分红可行吗？可以，但是要多征收10%的红利税，如果你想回避这部分税，就去开通一个利弗莫尔证券的账户，用港币买。</p></blockquote><p>2019-04-22 雷霆巨锤，舆情大逆转<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/YVgOOxnJQr5YtDThU6LWZg" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>今天行情的主线就是白马股集体回撤。跌的比较惨的是家电、房地产，保险，正好这三个板块的带头大哥我都有，-6%、-3%、-2%，酸爽。<br>至于下跌的原因不明，本来还想怀疑是香港那边出逃砸的，因为都是它们密集持仓的板块，但今天那边复活节休市，所以这锅还得咱们自己背，应该还是公募基金集体减仓导致的。<br><strong>我觉得短线行情最大的隐患还是4月1日愚人节的那个缺口，这在夜报里提过好几次了，我觉得这明显不是一个发动中长线趋势的那类缺口，它在未来20个交易日内被补上的概率还是挺大的，也正因为如此，仓位要稍微控制一下。<br>华宝油气最近又快5.5了，当初5元以下犹豫过，想跌熬4.5再买，贪了。<br>2018年年报披露的截止期是4月底，所以接下来一个多星期，是财务洗澡的高峰期</strong>，另外也是大量亏损股被ST，ST股被暂停上市的密集期，请务必注意风险，相关列表我3月26日的夜报已经做过一份，如有兴趣请往回翻阅。<br>仓位降至67%，短期内暂时不考虑加仓白马板块，除非上证50指数跌回2850附近。</p><p>巨人今天一低开就弹起来了，是不是你们抢跑了？这个我还想看看它会不会跌到19以下，这样看就有些难了。今天院线股普遍回调了一下，但我的那个竟然还是红的，可能真的是前面被打压的太惨了，之前2个月就没涨过，现在有补涨的需求。<strong>我对大盘的短期不是很乐观，注意控制总仓位，即便是院线股也别买太多。</strong>接下来这个星期太有意思了，既要去猜复联四谁死了，还要猜权游里谁能活下来。这些陪伴了七八年的人物，会死掉很多很多，也是蛮伤感的。</p><p>给大牛猫害死了，73就把中国平安卖了，现在涨到85，晕。妹子你的反应可太真实了，我荐股平安穿越了牛熊，没半分感激，让您少赚了一段就是被我害死了。<br>我以前说过这个问题，真正的资源其实还包括技术，随着技术的发展，人类可以利用的能源会越来越多，能探明的能源也会越来越多。担心石油会用光的人，就跟100多年前担心煤炭会烧光的人一样傻，煤炭现在依然有很多，只是在很多领域被淘汰了。<br><strong>国内目前也只是成交量略有恢复，只要杠杆严格控制，房价短期内我也没看到有啥上涨趋势。</strong></p></blockquote><p>2019-04-21 夹屎式松绑<br><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/D4b1_yBmUS9Wpn_p9qyWdQ" target="_blank" rel="noopener">原文地址</a></p><blockquote><p>后台有不少人让我解释股指期货和A股的关系，我打个通俗的比方吧。<br>北京现在15度，我说明天中午12点会超过20度，我楼上邻居诸葛亮说，不可能超过20度，我两谁也不服，就找了楼下邻居刘备做赌约见证，超过20度，每高1度，诸葛亮给我1万元，不到20度的话，每低1度我给诸葛亮1万元。<br>作为见证人，我们两无论谁赢，都要分10%给刘备。<br>这差不多就是股指期货了，明天的温度你可以理解为A股的指数，我是多头，诸葛亮是空头，刘备就是交易所。<br>股指期货是多空一一对应的，有12345手多单，就必然有12345手空单，就好像我唱多明天的气温，要是没诸葛亮和我对赌，赌约就成立不了。<br>至于我赢的钱是诸葛亮的钱，不是从北京气温那里赢的，虽然咱两赌的是北京气温。<br>明白了么，只要有人愿意和我对赌，南极北极的气温也是可以开赌的，所以国外股市也能设立中国股指期货，人家要赌我们的指数我们根本管不了，我们要是想，也可以弄一个美国的股指期货，不用管美国人同不同意。<br>关于股指期货最业余的一种说法，就是卖股票，做空股指盈利。比如诸葛亮为了赢钱，在家里摆坛子做法让明天降温，那我又不是木头，我为了不亏钱我也会使用法术让明天变热（买股票拉升指数），最后两边是抵消的，这么解释懂了吗。<br>格力新高，成交64亿多，公司经营面上没变化，但增加了控制权变更的流动性溢价，目前是由市场情绪在炒作，短期内有可能还会向上，但不建议追，风险不小。<br>周五上午逢低捞了5%仓位的院线股，目前仓位71%多一点。这次切换运气比较好，下午院线股就爆拉了，根据猫眼的数据，复仇者联盟4预售已经卖出去4亿，最后票房我觉得肯定不会低于30亿，有可能在40-50亿这个区间。</p><p>院线股这次有点巧，刚买就暴涨，不过感觉幸福蓝海比我买的还要强一些，起码它周五把涨停封住了。我是奔着补涨买的，之前两个月这么好的行情股价都没涨，这次借着复联四的利好，我觉得会向上走一波。另一个值得关注补涨的是巨人网络，明天如果接近的筹码能给砸个坑，踏空的股民可以认真考虑一下，这个股今年只涨了5%都不到，其实就是因为巨额解禁，没人愿意给它们抬轿，如今轿子上的人要下来了，有可能就是中期要见底了。</p><p><strong>牛猫认为怎样的才是有趣的灵魂？有共同话题，懂得调节家庭关系，明事理知进退。再好看的女人，性生活次数多了都会腻，你看佟丽娅这么漂亮陈思成也出轨了，关键还是人要有意思，才能守得住长久的时间。</strong><br>信托现在还有6-7%的，但是门槛是100万以上，银行肯定没有6%以上的，你钱少就只能看看头部的那几个p2p平台，但<strong>今年我其实不建议买p2p。</strong><br>这两天为啥巨亏的幸福蓝海还能连接2板跑赢市场占有率第一的万达电影？这说明市场更看好幸福吗？因为盘子小啊，幸福一共才40亿不到的市值，万达快500亿了，拉升的难度不一样。<br>股指期货对于机构是可以对冲的吧，比方暴跌了，机构可以在股指期货上降低损失，而不需要在股票上自救。它们真想减少损失，卖股票就行了。对冲也可能冲掉了利润，万一卖空后继续暴涨，就沙雕了。<br>股指松绑会影响到证券吗。不相干，<strong>证券公司和期货公司是互相隔离，有一个介绍业务，但是收入占比极少。还有你们最好不要让证券公司给你介绍期货开户，手续费一般都很贵，不如自己直接去谈。</strong></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;文章内容均整理至微信公众号招财大牛猫（股社区），如有侵权，请联系删除。&lt;/p&gt;
&lt;!--
[原文地址]()

**本周重点：**
- 

市场：
- 

个股/行业：
- 

观点/经验：
- 

2019-04-2
[原文地址]()
&gt;

&gt;

&gt;

--&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周重点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2018年年报披露的截止期是4月底，所以接下来一个多星期，是财务洗澡的高峰期。这一波主升行情结束了，之后也许还能再上攻，也许会滚到下面去，流动性溢价在冷却。短期来看还会有第三次补缺，暂时仓位不往上加。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大部分人以为起跑线是从大四毕业算起，但勤奋的人已经提前起跑好几年了…这就是我的感触。千万别高估自己的交易水平，不能因为事后看到暴跌了就觉得自己盯盘一定可以挽救，哪怕我炒股十多年了，很多交易都是负效率的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大部分股民都是根据成本来判断交易，有盈利想卖，亏损了就想补仓and死扛。2月份因为涨的太快，很多踏空的人根本买不下手，直到3月份持续震荡才陆续买票上车，接下来跌到他们的成本线，这些人的卖出意愿就会降低，万一被套了还会想着补仓，所以3月份的平台会稳住这一波下跌。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;初学者建议定投，就是每个星期固定买一个数额，别看涨跌，闭眼无脑执行。每周定投成本会平和一些，按月的话有时候太考验人品了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;市场：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;今天这个缺口回补，意味着这一波主升行情结束了，之后也许还能再上攻，也许会滚到下面去，但像之前那样多军憋着一口气死命的往上冲的节奏肯定不会再有。今天跌的比较决绝，不但跌幅大，而且几乎是光底阴线，更让人感到忧虑的是即便今天暴跌也没放量，成交量依然是在萎缩趋势。说明流动性溢价在冷却，翻译成人话，就是大家伙的热乎劲开始消退了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;至于主板今天虽然抗跌，但后续会补跌的，今天因为金融护盘，上证指数和沪深300没有补4月1日的缺口，但这种事逃得了和尚你逃不掉庙，最后迟早还得回来给憋屈了三个月的空军大爷把头磕了，这一页才翻的过去。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有些网友担心会不会就此崩盘，那不至于的，整个3月份A股一直在横盘震荡，直到4月1日愚人节才向上突破，这3月份震荡的平台，可以视为有效的支撑。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;短期来看我认为还会有第三次补缺，而下一次未必就能有这么好运。暂时仓位不往上加。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;短线行情最大的隐患还是4月1日愚人节的那个缺口，这在夜报里提过好几次了，我觉得这明显不是一个发动中长线趋势的那类缺口，它在未来20个交易日内被补上的概率还是挺大的，也正因为如此，仓位要稍微控制一下。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2018年年报披露的截止期是4月底，所以接下来一个多星期，是财务洗澡的高峰期。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;个股/行业：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;养猪股：最近半年疯狂暴涨的原因是对下半年猪肉价格暴涨的一致预期，基本上大家都认同会涨50-80%，所以到时候的业绩会大幅改善，但你们要注意，到时候的股价未必会继续涨，这里面有个时间差。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;观点/经验：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;大部分人以为起跑线是从大四毕业算起，但勤奋的人已经提前起跑好几年了…这就是我的感触。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;何必要在输了钱的同时把休闲时间也输进去呢。炒股是长跑，往后看还有几十年，若保持不了良好的心态那还不如现在就退出算了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;也就是说即便今天跌这么惨，收盘依然比我卖的最高的那一次还要高，所以千万别高估自己的交易水平，不能因为事后看到暴跌了就觉得自己盯盘一定可以挽救，哪怕我炒股十多年了，很多交易都是负效率的。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;原理我之前讲解过的，大部分股民都是根据成本来判断交易，有盈利想卖，亏损了就想补仓and死扛。2月份因为涨的太快，很多踏空的人根本买不下手，直到3月份持续震荡才陆续买票上车，接下来跌到他们的成本线，这些人的卖出意愿就会降低，万一被套了还会想着补仓，所以3月份的平台会稳住这一波下跌。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;所有门槛低的投资渠道，性价比都一般，记住这个第一定理。第二定理就是门槛低又热气巨旺的投资渠道，不要预期有好回报。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;初学者建议定投，就是每个星期固定买一个数额，别看涨跌，闭眼无脑执行。定投每周投还是每月投好。建议是每周，你的成本会平和一些，按月的话有时候太考验人品了。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;怎样的才是有趣的灵魂？有共同话题，懂得调节家庭关系，明事理知进退。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="理财, 股社区" scheme="http://www.jialan7.com/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2-%E8%82%A1%E7%A4%BE%E5%8C%BA/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
